<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.11e -->
<!-- Text editing by: Martin Pallo 09/12/11-->
<string_table>
	<string id="aem_start_421">
		<!-- MF tenses -->
		<text>Pa, sad još i to? Hoæe li meèevi u areni prestati, ti zatvoriti radnju, pa otiæi da tražiš sreæu na drugom kraju sveta? </text>
	</string>
	<string id="aem_start_4211">
		<text>Stani malo, Obeleženi. Ne donosi zakljuèke na brzinu, to je samo turnir za lovu.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_42111">
		<text>Èudno, ali to sam i mislio od samog poèetka. Dakle, otvori te karte.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_421111">
		<text>Znaèi dogovor je sledeæi. Ovaj put si pobedio i postao šampion Arene, ali to nije doživotna titula i ne daje ti nakakvu garanciju da neæeš zaraditi put u sanduk u sledeæem turniru. Turniri se organizuju manje-više redovno. Jednom ili dvaput dnevno. Meèevi se dešavaju od 22:00 do 06:00, biæeš obavešten kada poèinju putem poruka koje æu ti slati kroz javni kanal tvog PDA. Dok si šampion, imaš potpuni pristup svim najavljenim borbama; to znaèi da lièno možeš odluèiti šta æeš koristiti tokom borbi i kojim redom æeš se boriti. Meðutim imamo odreðena pravila kada su ekspozivi u pitanju. Granate, RG-6, RPG-7, Gaus puške, a i bilo koje drugo teško oružje je precrtano. I to ti je odprilike to. Arena još uvek nije sasvim poèišæena, tako da možeš otiæi do bara i popiti neko piæe. Samo nemoj propustiti sledeæu borbu. Vidimo se uskoro, nadam se.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_4211111">
		<text>Dobre stvari.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_31">
		<text>Pa pozdrav, šampione!</text>
	</string>
	<string id="aem_start_311">
		<text>Pozdrav. Šta ima novo ovde danas?</text>
	</string>
	<string id="aem_start_3111">
		<text>Eh, malo si nestrpljiv...mi èak ni nemamo dovoljno takmièara još uvek. Vrati se malo kasnije.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_31111">
		<text>Dobar posao.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_611">
		<text>Èestitam. Dobro si pogodio.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_621">
		<text>To nije sudbina. Ne brini se, sledeæi put æe možda biti više sreæe.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_631">
		<text>Evo ovo je tvoja teško zaraðena lova.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_641">
		<text>Odlièna borba! Zaslužio si nagradu.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_651">
		<text>Tvoja pobeda se neæe raèunati.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_661">
		<text>Biæeš kažnjen zbog narušavanja pravila meèa.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_711">
		<text>Veliki pozdrav, šampione! Dakle odluèio si da se vratiš u areni, jel'? Nisam pronašao dovoljno vrednog protivnika da ti ukrade titulu, ali nemoj se još opuštati. Zašto ne bismo priredili predstavu danas? Kako bi bilo da smakneš dva ili tri mutanta? Uhvatio sam neke sveže samo za tebe.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_721">
		<text>Obeleženi, slušaj. Imaš problem. Frakcije u sukobu su odluèile da se udruže protiv zajednièkog neprijatelja.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_7211">
		<text>A kako bi to mogao biti problem?</text>
	</string>
	<string id="aem_start_72111">
		<text>Problem je u tome što je ispalo da je taj neprijatelj...ti. Seti se koliko si ljudi poslao na drugu stranu? Dakle, momci koji su preostali odbijaju da se bore protiv tebe ...sami.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_731">
		<text>Pozdrav, Obeleženi. U poslednje vreme smo prepuni mutanata, skoro smo ostali bez prostora u oboru. A ako za inat, niko ne želi da se bori protiv njih. Možda bi ti mogaoo da na oslobodiš malo prostora?</text>
	</string>
	<string id="aem_start_7311">
		<text>Videæemo.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_73111">
		<text>Samo razmisli o tome. Posao je dobar. Pomozi nam, zabavi gledaoce, pa æeš istovremeno zaraditi i neku lovu.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_741">
		<text>Odlièno, Obeleženi. Arena je ponovo otvorena, zato brzo biraj meè. Naš raspored je prilièno popunjen danas.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_81">
		<text>Pozdravljam, Stalkera.</text>
	</string>
	<string id="aem_start_91">
		<text>Pozdrav, Obeleženi!</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_0">
		<text>Imam jednu molbu.</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_1">
		<text>Zavisi kakva je molba.</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_2">
		<text>Možeš li me ponovo ukljuèiti u svoju listu obaveštenja?</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_21">
		<text>Kako želiš.</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_3">
		<text>Da li molim te možeš prestati da mi šalješ te poruke?</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_31">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Nema problema. Brišem tvoj PDA iz liste kontakata.</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_4">
		<text>Da li je moguæe ukljuèiti još nekoliko svetala u areni?</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_41">
		<text>Videæu šta mogu da uèinim.</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_5">
		<text>Molim ukljuèi svetla kako su bila ukljuèena.</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_51">
		<text>Ukljuèi ih, iskljuèi ih. Odluèi se veæ jednom.</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_6">
		<!-- Orig.<text>DELETE MOD</text> multiplayer d/l mods -->
		<text>OBRIŠI MOD</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_61">
		<text>Da li si siguran?</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_611">
		<text>Da</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_612">
		<text>Ne</text>
	</string>
	<string id="aem_extra_9">
		<text>Zaboravi.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_quest">
		<!-- MF tenses -->
		<text>Onda, kakve vrste borbi imaš danas?</text>
	</string>
	<string id="aem_job_closed">
		<text>Nikakve za sada, saèekaj dok otvorimo.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_done">
		<text>To je sve za danas. Nema više ljudi koji žele da se bore.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_select">
		<text>Biraj.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_reject">
		<text>Možda neki drugi put.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_group_reject">
		<text>Predomislio sam se.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_time_quest">
		<!--	MF minor rewrite -->
		<text>Ako si potpuno siguran u svoje moguænosti, mogu predložiti vremenski ogranièen meè? Te borbe obièno ne traju dugo i zahtevaju odreðenu misteriju u umetnosti ubijanja. Tu je moguænost dobijanja bonusa ili èak dupliranja dobitka ako pobediš za što kraæe vreme. I zapamti zlatno pravilo, NESMEŠ ubiti protivnika ako vreme istekne. Ako to uradiš, biæeš kažnjen istim iznosom kojim bi pobedio. Mislim da se slažeš, bolje ti je da saèuvaš svoju bulju netaknutu èak i bez dobitka nego da moraš platiti to što je trebalo da osvojiš. A meni je potrebno što je više moguæe živih takmièara za druge meèeve, tako da æeš mi takoðe pomoæi ako se budeš pridržavao tog pravila. Pa, šta kažeš? Jel da ukljuèim tu štopericu?   </text>
	</string>
	<string id="aem_job_time_5">
		<text>Pet sekundi.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_time_10">
		<text>Deset sekundi.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_time_15">
		<text>Petnaest sekundi.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_time_20">
		<text>Dvadeset sekundi.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_time_30">
		<text>Trideset sekundi.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_time_40">
		<text>Èetrdeset sekundi.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_time_50">
		<text>Pedeset sekundi.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_time_60">
		<text>Jedan minut.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_time_unlimited">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_time_reject">
		<text>Predomislio sam se.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_stake_quest">
		<text>Na koga stavljaš svoju opkladu?</text>
	</string>
	<string id="aem_job_stake_vs">
		<text>Protiv.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_stake_reject">
		<text>Nikoga. Predomislio sam se.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_stake_money">
		<text>Koliko?</text>
	</string>
	<string id="aem_job_stake_money_tm">
		<text>Rublji.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_stake_money_empty">
		<text>Možda drugi put, džepovi su mi prazni.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_stake_money_reject">
		<text>Eh, nije me briga za tog momka.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_stake_ready">
		<text>Sve su opklade registrovane. Neæe se više prihvatati.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_stake_go">
		<text>Hajde kreæemo.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_extra">
		<text>Totalizator.</text>
	</string>
	<string id="aem_job_extra_info">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Da li želiš da zaradiš nešto love a da ne rizikuješ svoju bulju? Onda si došao na pravu adresu. Možeš položiti opklade na dva naèina: borbe protiv mutanata i frakcijski turniri. Vrlo je jednostavno. Samo mi kaži na koga stavljaš svoju opkladu, predaš mi lovu, pa iskoraèiš da gledaš borbu. Ako taj na koga si se kladio pobedi, dobijaš svoju lovu nazad sa kamatom. Ako si pogrešno pogodio, onda æeš moæi da gledaš intezivnu borbu sa zadovoljstvom što neæeš biti upucan. Koji je tvoj izbor?</text>
	</string>
	<string id="aem_job_extra_reject">
		<text>Promenuo sam mišljenje.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_military">
		<text>Na vojnike.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_military1">
		<text>Vojska</text>
	</string>
	<string id="aem_team_military2">
		<text>Vojska.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_killer">
		<text>Plaæenici.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_killer1">
		<text>Plaæenici</text>
	</string>
	<string id="aem_team_killer2">
		<text>Plaæenici.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_freedom">
		<text>Na Fridom.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_freedom1">
		<text>Fridomovci</text>
	</string>
	<string id="aem_team_freedom2">
		<text>Fridomovci.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_dolg">
		<text>Na Djuti.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_dolg1">
		<text>Djutijevci</text>
	</string>
	<string id="aem_team_dolg2">
		<text>Djutijevci.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_neutral">
		<text>Na samotnjake.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_neutral1">
		<text>Samotnjaci</text>
	</string>
	<string id="aem_team_neutral2">
		<text>Samotnjaci.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_bandit">
		<text>Na Bandite.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_bandit1">
		<text>Banditi</text>
	</string>
	<string id="aem_team_bandit2">
		<text>Banditi.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_pseudodog">
		<text>Na pse.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_pseudodog1">
		<text>Psi</text>
	</string>
	<string id="aem_team_pseudodog2">
		<text>Psi.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_boar">
		<text>Na Veprove.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_boar1">
		<text>Veprovi.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_boar2">
		<text>Veprovi.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_snork">
		<text>Na Snorkove.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_snork1">
		<text>Snorkovi</text>
	</string>
	<string id="aem_team_snork2">
		<text>Snorkovi.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_bloodsucker">
		<text>Na Krvopije.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_bloodsucker1">
		<text>Krvopija</text>
	</string>
	<string id="aem_team_bloodsucker2">
		<text>Krvopija.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_zombie">
		<text>Na Izgubljene.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_zombie1">
		<text>Zombiji</text>
	</string>
	<string id="aem_team_zombie2">
		<text>Zombiji.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_chimera">
		<text>Na Himeru.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_chimera1">
		<text>Himera</text>
	</string>
	<string id="aem_team_chimera2">
		<text>Himere.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_burer">
		<text>Na Burera.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_burer1">
		<text>Burer</text>
	</string>
	<string id="aem_team_burer2">
		<text>Burer.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_gigant">
		<text>Na Pseudogiganta.</text>
	</string>
	<string id="aem_team_gigant1">
		<text>Pseudogigant</text>
	</string>
	<string id="aem_team_gigant2">
		<!-- MF minor correction -->
		<text>Pseudogigant.</text>
	</string>
	<string id="aem_mutants">
		<!-- MF punctuation -->
		<text>Mutanti.</text>
	</string>
	<string id="aem_mutants_info">
		<!-- MF tenses -->
		<text>Napokon, Djuti je poèeo da isporuèuje žive mutante u arenu ponovo, èak i one retke. Izaberi, ko æe biti tvoja sledeæa žrtva?</text>
	</string>
	<string id="aem_military">
		<text>Borba sa vojskom.</text>
	</string>
	<string id="aem_military_info">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Prva stvar koja dolazi na pamet je "koje bolesno sranje ovi ljude rade u Baru?". Zahvaljujuæi njihovim brojnim vezama, Djutijevci mogu sebi dozvoliti èak i ovo. Tu nema mnogo sumnje u profesionalizam ovih vojnika. Oni svi imaju mnogo iskustva iza svojih leða, koje su stekli èak i pre nago što je Zona postala to što jeste. Neki od ovih momaka su bili u Avganistanu, Gruziji i Èeèeniji, a potrošili su i nekoliko godina u pohodima kroz Zonu, dakle i dalje su oštri. Naoružani su najboljim naoružanjem koje njihova Ruska vlada može proizvesti. </text>
	</string>
	<string id="aem_killer">
		<!-- MF articles -->
		<text>Meè sa Plaæenicima.</text>
	</string>
	<string id="aem_killer_info">
		<!-- MF minor rewrite </text> -->
		<text>Plaæenici su vrlo organizovana paravojna formacija sastavljena od mnogo razlièitih plaæenika po ugovoru. Oni nose uvozno oružje, tako da nisu kratki sa lovom. Glasine kruže da oni rade za strane interese i vlade, pored Ruske, Ukrainske, a i moguæe èak i Gruzijskih klijenata. Ja ih nazivam sporednim efektima u pokušaju Ukrainske vlade da uðe u NATO. Mnogo lokalnog stanovništva se trude da se drže podalje od tih što je više moguæe, ali što se vojske tièe, ona ti je kao kost u grlu. Oni daju plaæenicima visoki prioritet ako ih susretnu, što znaèi da ja poštujem vojnike. Vatrena moæ plaæenika se teško može ignorisati, zbog toga sakupljam sve više kontakata meðu njima. </text>
	</string>
	<string id="aem_freedom">
		<text>Borba sa Fridomom.</text>
	</string>
	<string id="aem_freedom_info">
		<text>Fridomovci su zakleti neprijatelji Djutija. Imaju mnoge bivše Djutije u svojim redovima, one što su odbili parolu "mi smo poslednja nada èoveèanstva" u ideologiji te frakcije. To je jedan od razloga što je odnos imeðu te dve frakcije toliko napet, jednotavno reèeno. A Djutijevo viðenje Fridoma podrazumeva ništa više od brbljanja kako su oni drogirani anarhisti, a Fridom im i dalje pruža težak otpor. Fridom je definitivno mnogo bolje organizovan nego što se misli, a i njihova oružja i odela nisu toliko loša, ni sluèajno. Djuti ima mnogo svojih boraca koji su prebegli, zato njihovo iskustvo u borbi je nešto što se poštuje. Trenutno, u toku je obustava vatre izmeðu dve frakcije,ali je prilièno èupavo.</text>
	</string>
	<string id="aem_dolg">
		<text>Borba sa Djutijem.</text>
	</string>
	<string id="aem_dolg_info">
		<text>Frakcija Djutija je u stvari samo-proglašena policijska služba. Zahvaljujuæi njima imamo smrtonosne borbe u našoj skromnoj areni, pored njih imam i zarobljenog mutanta. Èlanovi ove frakcije redovno uèestvuju u meèevima u areni da bi izoštrili svoje sposobnosti i vežbali za buduæe pohode u dubini Zone. Naoružani su istom opremom poput Specnaz jediniva naše vlade, sa najboljim oružjem Varšavskog pakta koje je dostupno.</text>
	</string>
	<string id="aem_neutral">
		<text>Borba sa Samotnjacima.</text>
	</string>
	<string id="aem_neutral_info">
		<text>Obièni Samotnjaci, oni koji se klone sa strane ili još uvek nisu stigli da se priklone nekoj frakciji. Možeš videti neka poznata lica meðu njima, èak i prepoznati lika sa kojim si pio pre neki dan. To ti je dobar naèin da ti neko postane neprijatelj ili da smanjiš konkurenciju u trci za artefaktima. oni su naoružani sa raznim naoružanjem. Oružjem Varšavskog pakta, uvoznim oružjem, samo pomisli, ali æu ih tek videti sa oružjem koje æe  ma naèiniti ljubomornim.</text>
	</string>
	<string id="aem_bandit">
		<text>Borba sa Banditima.</text>
	</string>
	<string id="aem_bandit_info">
		<text>Uobièajena žurka sa zatvorenicima osuðenim na smrt zarobljenim u Mraènoj Dolini. Njima su data iznajmljena oružja, oružja iz arene, zato nemoj ni da pomisliš da æe na tebe pucati iz zarðalih dvocevki ili Makarova koji su pokupili od nekog leša ubijenog još 1975.</text>
	</string>
	<string id="aem_special">
		<text>Borba protiv "Zoner Tima."</text>
	</string>
	<string id="aem_special_info">
		<text>Svaka Frakcija je predstavljena u ovom timu. Broj protivnika je malo veæi nego što je uobièajeno, a svi oni su spremni preko nišana da od tebe naplate dug za sve njihove mrtve drugare koje si ti pobio.</text>
	</string>
	<string id="aem_special_1">
		<text>Shvatam.</text>
	</string>
	<string id="aem_special_warning">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Tvoje šanse za uspeh su mršave. Da li si siguran da želiš da prihvatiš njihov izazov?</text>
	</string>
	<string id="aem_special_continue">
		<text>Prošao sam ja i gore stvari. Najavi meè.</text>
	</string>
	<string id="aem_stakes">
		<!-- MF articles -->
		<text>Borba sa mutantima.</text>
	</string>
	<string id="aem_stakes_info">
		<!-- MF tenses -->
		<text>Ovde Stalkeri iz razlièitih frakcija ubijaju dva mutanta, ili obrnuto, u zavisnosti koliko su sreæni. Koju borbu æemo danas da gledamo?</text>
	</string>
	<string id="aem_turnament">
		<text>Frakcijski turnir.</text>
	</string>
	<string id="aem_turnament_info">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>To je turnir izmeðu frakcija. Svaka od njih pokušava da dokaže da je bolja od ostalih. Sitni sukobi i nesporazumi meðu njima se ovde rešavaju sa minimalnim žrtvama. Pravila su jednostavna: tu je nekoliko timova, oni se bore meðusobno dok samo jedan, najjaèi, ne ostane na kraju. Možemo li poèeti?</text>
	</string>
	<string id="aem_mutants_dog">
		<text>Psi.</text>
	</string>
	<string id="aem_mutants_boar">
		<text>Veprovi.</text>
	</string>
	<string id="aem_mutants_tushkano">
		<text>Glodari.</text>
	</string>
	<string id="aem_mutants_snork">
		<text>Snorkovi.</text>
	</string>
	<string id="aem_mutants_bloodsucker">
		<!-- MF articles -->
		<text>Krvopije.</text>
	</string>
	<string id="aem_mutants_zombie">
		<!-- MF articles -->
		<text>Kontroler i Zombi.</text>
	</string>
	<string id="aem_mutants_chimera">
		<!-- MF articles -->
		<text>Himera.</text>
	</string>
	<string id="aem_mutants_burer">
		<!-- MF articles -->
		<text>Burer.</text>
	</string>
	<string id="aem_mutants_gigant">
		<!-- MF articles -->
		<text>Pseudogigant.</text>
	</string>
	<string id="aem_fight_1on1">
		<text>Jedan na jedan.</text>
	</string>
	<string id="aem_fight_1on2">
		<text>Jedan protiv dvojce.</text>
	</string>
	<string id="aem_fight_1on3">
		<text>Jedan protiv trojce.</text>
	</string>
	<string id="aem_fight_1on6">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Jedan protiv šest. Drugim reèima, krvoproliæe, .</text>
	</string>
	<string id="aem_msg_done">
		<text>Arena æe se sada zatvoriti zbog èišæenja i održavanja. Nema više meèeva za danas.</text>
	</string>
	<string id="aem_msg_close">
		<text>Vreme za meèeve je završeno. Ko nije stigao na vreme, žao mi je.</text>
	</string>
	<string id="aem_msg_open">
		<text>A sad Arena se otvara ponovo! Ko želi prvi da donira litru krvi?</text>
	</string>
	<string id="aem_msg_3h">
		<text>Da li neko želi da uèesvuje u meèu u Areni: doðite u oblast Bara momentalno. Prvi meè poèinje za tri sata.</text>
	</string>
	<string id="aem_msg_6h">
		<text>Šest sati je preostalo do otvaranja Arene.</text>
	</string>
	<string id="aem_msg_12h">
		<text>Dvanaest sati je preostalo do otvaranja Arene.</text>
	</string>
	<string id="aem_msg_24h">
		<text>Podsetnik za sve: meèevi æe se nastaviti u Areni za taèno 24 sata.</text>
	</string>
	<string id="aem_msg_48h">
		<text>Arena æe biti otvorena za 48 sati, dobrovoljci za meèeve se i dalje prihvataju.</text>
	</string>
	<string id="aem_msg_72h">
		<text>Približno vreme ponovnog otvaranja Arene je za tri dana.</text>
	</string>
	<string id="aem_barman">
		<text>Barmen.</text>
	</string>
	<string id="aem_admin">
		<text>Administrator Arene.</text>
	</string>
	<string id="aem_arny_dead">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Momci! Neko govno je ubilo Arnija! Ako neko pronaðe tu svinju, odmah da ga na mestu upuca namrtvo. Nagrada je zagarantovana. Arena je sada zatvorena na neodreðeni period, obratite pažnjuj na najave.</text>
	</string>
	<string id="aem_restore">
		<text>Imamo zadovoljstvo da objavimo da smo pronašli novog administratora Arene. Arena je ponovo otvorena.</text>
	</string>
	<string id="aem_barm_1">
		<text>Šta je doðavola ovo?! Neka èmarina je ubila administratora Arene ponovo! Može li neko zaustaviti ovu ludu životinju veæ jednom?</text>
	</string>
	<string id="aem_barm_2">
		<text>Slušaj, ti kopile! Ako saznam tvoje ime, bolje ti je da se sam upucaš! Nemoj èekati da moji momci pronaðu tvoju jadnu bulju, seckaæe te dugo, dugo vremena.</text>
	</string>
	<string id="aem_barm_3">
		<text>Svi Stalkeri u Baru! Vlasnik Arene je ubijen. Pronaðite ubicu, napokon je vreme da zaustavimo to sranje jednom zauvek.</text>
	</string>
	<string id="aem_barm_4">
		<text>Momci, tip koji je vodio Arenu je ponovo ubijen. Ubica je još uvek u blizini. Pronaðite ga, ali nemojte ga ubiti. Samo mu izbušite kolena i bacite ga u vatru. Djuti æe onda obesitiostatke ovog izmeta kod glavne kapije.</text>
	</string>
	<string id="aem_arny_spread_out">
		<text>Tu je mali problem...Arni je nekako upao u anomaliju dok je bio pijan. Ukratko, raskomadan je, nisu èak ni kosti ostale. Pa, vi svi verovatno shvatate, momci, da neæe biti više borbi u Areni dok ne pronaðemo novog administratora. Kada ga naðemo, obavestiæu vas.</text>
	</string>
	<string id="aem_admin_spread_out">
		<text>Prokletstvo, novi administrator Arene je nestao. Ako neko uspe da uhvati miris alkohola koji on verovatno ispušta upravo sada, neka pronaðe tog pijanog kuèkinog sina, momentalno da ga dovuèe nazad u Bar. Platiæu, ali sumnjam da æe biti pronaðen. Arena æe biti zatvorena dok ne pronaðemo administratora ili nekog da ga zameni.</text>
	</string>
	<string id="aem_drunk_1">
		<text>Došao sam u Bar da pijem vodku. Nema lutanja dok se ne vratim.</text>
	</string>
	<string id="aem_drunk_2">
		<text>Došao sam u Bar da popijem sve vaše pare...gubitnici.</text>
	</string>
	<string id="aem_drunk_3">
		<text>Ako nekome trebam, nek me potraži u Baru. Ali upozoravam te, znaš. Neæe biti nikakvog razgovora dok nebudeš imao flašu sa sobom.</text>
	</string>
	<string id="aem_drunk_4">
		<text>Èoveèe, dan za danom i uvek je sve isto...samo vodka, vodka, vodka. Neka, otišao sam u Bar.</text>
	</string>
</string_table>
<!-- Preveo i prilagodio Coolkingeye -=- 18:42 18.10.2014 -->
	<!-- Tekst usklaðen sa 109977 verzijom zakrpe - 06.02.2015 19:26 -sadd -->