<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.1e -->
<string id="bar_darklab_documents_txt">
<text>Barmen: Prema dokumetnima koje si doneo iz "Agroproma" stvari poèinji da se razjašnjavaju, ali neki podaci nedostaju. Postoje informacije o "Spaljivaèu mozgova", koji blokira put ka severu, ali niko ne zna šta je to taèno. Takoðer, tu se pominje Laboratorija X-18, èiji opis se poklapa sa napuštenim podzemnim objektom u Mraènoj Dolini. Šta se tamo trenutno radi, nepoznato je, osim toga, u Mraènoj Dolinu su Banditi uspostvili svoju bazu.\n Nekoliko izviðaca iz Djutija je nedavno otišlo tamo, zasad nikakvih vesti nemamo od njih.\n Da bi ušao u laboratoriju, potreban su dva elektronska kljuèa, ja æu ti dati jedan, ali æeš drugi morati da uzmeš od Borova, voðe Bandita. \n\n Dakle, moraš uzeti drugi kljuè od Borova, neopaženo se uvuæi u laboratorij i uzmeti dokumente</text>
</string>
<string id="bar_darklab_documents2_txt">
<text>Neophodno je da pronaðeš dokumenta o istraživanjima u laboratoriji X-18. Oni mogu baciti svetlo na problem "Spaljivaèa Mozgova".</text>
</string>
<string id="dar_codedoor_1_txt">
<text>Kodirana brava blokira put u dubinu laboratorije. Moraš pronaæi nekog ko zna šifru brave.</text>
</string>
<string id="dar_codedoor_2_txt">
<text>Još jedna vrata, a tu je svakako nešto iza njih. Moraš pronaæi šifru koja otvara vrata.</text>
</string>
<string id="dar_document1">
<text>Poèetak eksperimenta</text>
</string>
<string id="dar_document2">
<text>Druga faza eksperimenta</text>
</string>
<string id="dar_document3">
<text>Izveštaj osiguranja</text>
</string>
<string id="dar_document4">
<text>Napad na osoblje</text>
</string>
<string id="dar_document5">
<text>Poslednja faza eksperimenta</text>
</string>
<string id="documents_1">
<text>Pre nedelju dana je odluèeno da se poveæa intenzitet zraèenja nad subjektima testa. Nisu primeæene promene u prvih nekoliko dana. Nakon nekoliko dana su poèele da se javljaju èudne metamorfoze: opadanje kose i poveæana agresivnost. Nekoliko subjekata je bukvalno na smrt pregazilo ostale srodnike.</text>
</string>
<string id="documents_2">
<text>Stanje subjekata testa stabilizovano. Kolièina kose je 10% od originalne kolièine. Zubi su im znatno porasli. Eksplozivne aktivnosti pokazuju naizgled nasumièno ponašanje, koje nije usmereno na svoje srodnike. Viši laboratorijski tehnièar A.N.Burnov smatra da ovo ukazuje na poveæanje inteligencije subjekta. Odluèeno je da se nad subjektima testa primeni PSI-emisija novih modulacija</text>
</string>
<string id="documents_3">
<text>Šef osiguranja: Juèer je èuvar G.P. Glebov bacio komad mesa meðu ispitanike, èisto iz zabave. Oni su ga pojeli za nekoliko sekundi. Nekoliko subjekata je pokušalo da pobegne iz æelije. Zbog ovoga, laboratorijski tehnièari nisu bili u moguænost da dobiju potreben uzorke za analizu. Uprkos tome što je G.P. Glebov postupio nepromišljeno, predlažem da osoblje na održavanju bude naoružano zraènim pištoljima za adekvatnu zaštitu u hitnim sluèajevima.</text>
</string>
<string id="documents_4">
<text>Šef osiguranja: Juèer je eksperiment gotovo izmakao kontroli. Dvadesetak ispitanika je pobeglo i demoliralo dve prostorije laboratorije. Sreæom, osoblje je uspelo da pobegne i zakljuèa se na gornjem spratu. Naredili smo da se oèisti glavna prostorija laboratorije. Tokom operacije èišæenja laboratorije, trojica èuvara su zadobila ujede. Nadamo se da æe sa njima biti sve uredu. Želim da se eksperiment što pre okonèa.</text>
</string>
<string id="documents_5">
<text>Juèer smo primenili nove modulacije PSI-emisije na subjekte testa. Utisak je da im je to jednostavno spržilo mozak. Jedva mogu da zamislim kako bi ovo zraèenje delovalo na ljude. Ispitali smo sve vrste zraèenja i rezultati su saglasni sa onoma iz drugih laobratorija. Eksperiment se sada može smatrati završenim. Mislim da æemo za nedelju dana biti spremni da izvršimo eksperiment na krupnijim stvorenjima.</text>
</string>
<string id="LabX18 first key">
<text>Pristupna šifra 2. nivoa</text>
</string>
<string id="LabX18 second key">
<text>Pristupna šifra 1. nivoa</text>
</string>
<string id="LabX18_information">
<text>Informacije iz X-18</text>
</string>
<string id="pass_to_1st_door">
<text>Odlièno, kolega. Drago mi je što ste dobili pristup 2.nivou. Na kraju æete saznati èime se bavi naša laboratorija. Tvoja pristupna šifra je 1243. Šef Laboratorije X-18, Pjotr Iljiæ Kalugin.</text>
</string>
<string id="pass_to_2nd_door">
<text>Dragi kolega, želim da vas podsetim da sutra krenete u obilazak rezervoara u Centralnoj laboratorij. Treba da ih proveravate svakih dva sata. Izveštaj o svemu šaljite lièno meni.  Šifra za centralnu laboratoriju je 9524. šef laboratorije X-18, Pjotr Iljiæ Kalugin.</text>
</string>
<string id="sl_x18_dream_name">
<text>Neobièan san</text>
</string>
<string id="sl_x18_dream_text">
<text>Usnio sam èudan san. Kolosalna Èernobilska elektrana izranja u sumraku. Sve izgleda mirno. Pojavljuje se usamljeni èovek. Vidim ga sa leða, ispred elekrane. Vetar poèinje da duva. Iznenada, more pacova poèinje da se iz elektrane izliva u svim pravcima. Èovek, okrenut ma meni leðima, puca po pacovima. Odjednom se prolomi krik: "Strelok!". Èovek se trgne, zastane na momenat, i lagano poène da se okreæe prema meni, ali...samo trenutak pre nego što sam uspeo da jasno vidim njegovo lice, probudio sam se. Šta ovaj san znaèi? Ne znam, ali mislim da sam ovo veæ negde video.</text>
</string>
<string id="val_captive_help_txt">
<text>Èlan Djutija, Metak, zamolio me je da mu pomognem da oslobodi svog prijatelja kojeg su zarobili Banditi. On uskoro treba da bude spoveden u napuštenu fabriku.</text>
</string>
<string id="val_prisoner_help_art_txt">
<text>Djutijevac: "Oni drže još jednog našeg: Seregu. Drže ga u podrumu...tamo u velikoj zgradi...nije gotov još... Pomozi mu da se izbavi, važi? Ili æe s njim da završe èas posla..."</text>
</string>
<string id="val_x18_conclusion">
<text>Laboratorij X18</text>
</string>
<string id="val_x18_conclusion_txt">
<text>Hell... Pakao... Laboratorija X18 uopšte nije zabavna...njeni sadašnji stanovnici...nisam mogao ni da zamislim da takva stvorenja mogu da postoje u stvarnosti... Pronašao sam neka dokumenta... Nisam razumeo mnogo toga što je u njima napisano, osim da oni sadrže tehnièke specifikacije za neke komponete za Kajmanov emiter. Interesantno je, da su delovi namenjeni za jednu drugu laboratoriju, sa kodnim imenom "Laboratorij X-16" i oèigledno je i ona tajna.</text>
</string>
<!-- Preveo i prilagodio Flexerca---26.01.2015 --14.39 -->
	<!-- Tekst usklaðen sa 109977 verzijom zakrpe - 06.02.2015 20:52 -sadd -->
