<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8 -->
<!-- Text editing by: Martin Pallo 09/12/11-->

	<string id="mil_freedom_commander_7000">
		<text>Hvala puno, Obeleženi! Izgleda da smo uspeli... Prokleta luda kopilad!! Te Monolitske lujke nisu najgore što se moglo desiti ovde... Nedavno su mutanti pokušali probiti unutra iz podruèja koje okružuje Radar. Jako brzo se kreæu, i ne može svako pucati u tako brze mete i pogoditi! Mi imamo bacaè plamena, odlièno oružje protiv tih nakaza, ali je sada pokvaren. Možda ga naš tehnièar, Screw(ne znam koje je ime), može popraviti. Ali kako mi ostali možemo pobeæi iz ovog prokletog mesta?! Svedok si da ovde nema ni sekunde mira! Pa, vreme je za jednu malu nagradu za tebe. Jel' novac pali kod tebe?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7001">
		<text>Naravno, novac uvek pali...</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7002">
		<text>Imaš li nešto drugo?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7003">
		<text>Hmm, vidiš... Nama treba novac, slušaj... Daæu ti 1000 i pokvareni bacaè plamena... Ovde nam je beskoristan, i kao što sam ti veæ rekao, niko neæe da ga popravi. Vidim da si pametan deèko, odnesi ga Screw(Ime?), siguran sam da æe on nešto smisliti. Veruj mi, vredi više od novca kada radi!</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7004">
		<text>Ne hvala. Ne treba mi to smeæe.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7005">
		<text>Mislim da æe bacaè plamena biti korisniji.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1000">
		<text>Hej Screw, pogledaj ovo. Totalno razvaljen bacaè plamena. Tvoji su ga prijatelji razbili, tako da me ne gledaš tim pogledom sa toliko mržnje... Malo sam im pomogao pa su me sa ovim platili. Još su mi rekli da ga samo ti možeš popraviti. Šta ti misliš? Možeš li ga popraviti?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1001">
		<text>Prokletstvo... Potrošio sam puno vremena da napravim ovaj bacaè plamena! Imbicili jedni... Ne mogu verovati da su ga ovako uništili! Nedostaje crevo za gorivo, kog vraga?! Jesu li ga bacali u sve anomalije što postoje u Zoni? Ili ga je Himera sažvakala u komade? E moj prijatelju... Ima ovde puno posla za odraditi. Veæ sam na njemu odradio puno, puno noæi, ali dobro...  Ti si pomogao mojim momcima a ja æu tebi. Naravno, ne samo na tvoje lepe oèi. Napraviæu ti listu delova koje treba zameniti. Veæ imam veæinu delova ali ima i nekih koje ne mogu nabaviti ovde. Razmisli malo i o tome, zar stvarno želiš trèkarati po celoj Zoni tražeæi delove samo da popraviš ovo èudo?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1002">
		<text>Jok stari! Do vraga sa ovim komadom smeæa! Daæu ga tebi za 2500? Šta kažeš?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1003">
		<text>Trèkarati po celoj Zoni? Pa, zašto sam drugo i došao kod tebe? Reci mi šta ti treba.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1004">
		<text>Kako hoæeš, uzeæu ga.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1005">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Odlièno... Evo šta nam treba:\n \n
Prvo, treba nam artefakt koji se zove "Vatrena Lopta". Ovaj bacaè plamena ima više rupa nego švicarski sir! Veæinu mogu zavariti i zatvoriti, ali neæu završiti do zime koliko ih ima! Ali sa Vatrenom Loptom, bilo bi gotovo za sekundu, veruj mi, postoje neke nepoznate karakteristike u toj Lopti...jako korisna stvar, zaista... \n
Drugo, trebaju nam nove cevi i creva za gorivo(Ove koje imam dobre su samo za WC, a ne za bacaè plamena!). Zato nabavi cevi. Razgovaraj sa Sidorovièem... Novajlije mu èesto donose tone smeæa iz...pa...sa Deponije! Uzgred ga i pozdravi od mene.\n
Treæe, treba nam novi manometar, ili æeš ti biti taj koji æe biti spaljen. Bože, izgleda kao otvorena konzerva. Moroni jedni.. Dobro, pronaði ga gde god želiš. Ja bih pogledao po Agropromu... Tamo je bio Institute there, znaš, pa možda tamo nešto pronaðeš.\n
Sledeæe, treba nam izvor paljenja, plamenik, glavni deo. Originalni plamenik je napravljen od titanijuma, i baš se pitam... Koji mozak ga je uspeo pokvariti, plamenik?!.. Ne možeš nabaviti plamenik od naših momaka... Nema šanse, niko ti ga neæe dati! Najbolji je za dimljenje kobasica. Naravno, možeš pogledati i po Barakamayou, bez dozvole... Ali mislim da znam bolji naèin, idi do Barmena, on je stari lisac, sigurno on ima nešto. Kupi plamenik ali ne govori da je za mene, ako Djuti sazna da pravim oružje ovde, neæe spavati dok me ne ucmekaju! Zašto bi mi, do vraga, trebao još i taj problem?\n
E sada, treba nam najvažniji deo ovog našeg popravkat, votka... "Spiritus Vini", ako želiš, ima razne vrste primena... Èisti odlièno delove a èisti i glavu. Kontaš? Donesi mi votke, hoæeš li? Vidiš, treba mi jaka motivacija za zadatak kao što je ovaj... Mislim, 5 flaša bi trebao biti dosta... Možda sedam... Ma goni ga, donesi mi 10 flaša. Kao što rekoh, ima tu puno posla za odraditi.\n
To je sve. Mislim da æeš uspeti, ipak si ti Stalker, jel' tako? Naposletku, imaæeš svoj bacaè plamena... Verujem u tebe... Bili bi divno ako bi votka bila prva na listi od stvari koje æeš potražiti...</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1006">
		<text>Izgleda da æu morati u jednu ozbilju kupovinu. Nadam se da æe se isplatiti.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1007">
		<text>Veruj mi, isplatiæe ti se. Uzgred... Sve æe to ovo koštati... 5000. Nije previše, jer mi se sviðaš!</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1008">
		<text>Èekaj, nisi ništa spominjao novac!</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1009">
		<text>Hej, budi pametan. Mogu dobiti milion za ovaj bacaè! Ali ja nisam takva osoba, Obeleženi. Vidiš... Ko bi osim mene mogao to uraditi? Zato ne budi tako škrt, èoveèe!</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1010">
		<text>Dobro, do vraga, pristajem. Nemoj samo umreti od votke pre nego se vratim.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0">
		<text>Hej Sidorovièu, dobio sam neke vesti od Screw. Želi znati da li ga se još seæaš?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1000">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Screw huh? Screw... Pamæenje mi nije dobro kao nekada kada sam bio mlaði, Obeleženi... Ali seæam se stalkera sa imenom Screw. Bio je prava votkopija. Popio bi mi sve zalihe votke samo da sam mu dozvolio. Mislio sam da je do sada veæ odlepio od piæa. Heh... Ali doneo mi je neke jako retke stvari dok je još bio mlaði, a njegove ruke, e to su ruke pravog majstora. Mogao je poprviti sve živo, sve od TV-a do Dosiometra... Znaèi još je živ?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1001">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Da, živ je. On me i poslao tebi, rekao mi je da bi ti mogao imati nešto za mene, što mi jako treba... Tražim železne cevi, ne baš velike. Ne trebaju lièno meni veæ Screw mi pomaže da nešto popravim... Imaš li nešto slièno?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1002">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Šta? Zašto ti, za ime Boga, trebaju cevi? Ne držim te stvari ovde, niti mi trebaju niti ih imam kome prodati!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1003">
		<text>Koliko ti trebam platiti za te cevi?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1004">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Obeleženi... Jel' ti radijacija pomutila um? Kažem ti na nemam nikakvih železnih cevi! Jedino ti mogu dati savet... Stvarno si me razveselio kada si mi rekao da je Screw još živ. Zato ti savetujem da se naðeš saS Aleksejem Tambovskijem. On uvek pravi nešto od smeæa. On je sada u Deponiji, traži delove za neki detektor koji hvata životne oblike. Daæu ti njegove koordinate.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1005">
		<text>Hvala, znaèi li ovo da æeš mi dati savet besplatno? Neverovatno.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1006">
		<text>Šta si rekao? Izgleda da nemam problema samo sa pamæenjem...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1007">
		<text>Zato i kažem, hvala puno! Hvala za savet i ostaj mi dobro Sidorovièu.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1008">
		<text>Eh, zdravlje mi nije kao što je nekada bilo.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_0">
		<text>Hej, trebaš nešto?</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1000">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Sidoroviè mi je rekao da možda imaš neke železne cevi.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1001">
		<text>Železne cevi, eh? Hmm... Video sam ih nekoliko na onim radioaktivnim brdima, ali ne mogu doæi do njih jer nemam prikladno odelo. Ali sam zapisao koordinate. Ako ti stvarno trebaju mogu ti ih prodati gotovo besplatno. Gore na brdu sam odluèio da još nešto pogledam ali sam uhvatio malo radijacije, samo mi je prestala teæi krv iz nosa. Slušaj... Daæeš mi neki antirad, a ja æu tebi koordinate, ok?</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1002">
		<!-- MF minor -->
		<text>Može, ali nemam antirad. Snalazi se sam. Sam æu potražiti cevi.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1003">
		<text>U redu, moraš biti malo pažljiviji sa radijacijom. Izvoli.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1004">
		<!-- MF minor -->
		<text>Daj mi svoj PDA. E ovde pogledaj, oznaèio sam ti. Siguran sam da su cevi tamo, niko ih nije mogao uzeti. Idi tamo.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1005">
		<text>Hvala puno. Sretno sa tim novim ureðajem.</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_0">
		<text>Hej! Slušaj, možeš li mi prodati plamenik?</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1000">
		<text>Plamenik? Interesantno pitanje. Nezgodno mi je pitati ali moram: Zašto ti treba?</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1001">
		<text>Crkavam od želje da pojedem malo dimljenih kobasica!</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1002">
		<text>Ma stvarno? Ok, ok, ne tièe me se. Imam jedan i lepo rad. Tvoj je za 250.</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1003">
		<text>250 za njega? Zaboravi. Naæi æu negdje drugo.</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1004">
		<text>Poštena cena, izvoli novac.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_0">
		<text>Jesi nabavio sve delove? Nadam se da si i votku nabavio.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1000">
		<!-- MF minor rewrite -->
		<text>Sve sam nabavio i votku takoðer. Sada na posao! Ja èekam taj bacaè plamena a moj novac èeka tebe.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1001">
		<text>Polako deèko! Rekao sam da æu napraviti tu prokletinju. Daj mi jedan dan i dobiæeš svoju igraèku.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1002">
		<text>Dogovoreno. Saèekaæu.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_10111">
		<text>I, kako idu popravci? Jesi li pri kraju?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1003">
		<text>Ooo, O-O-Obeležžženiii... Heh-heh, pa kako si mi najdraži prijatelju!? Šta si trebao od mene? ...Oh, pa da! Bacaè plamena... Stvarno si mislio da je veæ gotov? Uhh, izvini èoveèe, mislim da sam malo više popio i izgubio pojam o vremenu.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1004">
		<text>Zezaš me? Pa rekao si da ti piæe pomaže da se fokusiraš. Da radiš bez piæa vaša cela baza bi mogla biti opremljna sa bacaèima plamena. Do vraga i s tobom, vratiæu se kada se otrezniš.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1013">
		<text>I? Jesi došao sebi? Kako moj bacaè plamena?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1005">
		<text>Jesam, sada sam dobro, izvini... Izvoli svoj bacaè!</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1006">
		<text>Je li moguæe!? Mislio sam da neæeš uspeti. Izgleda odlièno, daj ga ovamo.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1007">
		<text>Hej polako, ipak nisam toliko pijan danas. Imali smo dogovor... 10000 rublja za popravke, seæaš se?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1008">
		<text>Šta!? Jel' ti se mozak rastopio od votke? Rekli smo 5000. Ili bi radije voleo da te podsetim kako bi Djuti bio zainteresiran za tvoj rad ovdje?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1009">
		<text>Ok, smiri se,  5000 rublji... Evo ti tvoj bacaè plamena. Sada možeš svoj život uèiniti svetlijim. Oh da, ima još nešto... Taj balon goriva je dovoljan samo za jedan minut paljenja. Tada æe se isprazniti... Doði kod mene i ja æu ti ga ponovo napuniti za pristojnu cenu. Jer to i nije tako jednostavno, zapamti. Takoðer mi treba i kanister benzina i balon napunjen Koliodnim gasom, koji se koristi za bacaèe plamena. Da, ne mogu sve nabaviti sam, i da, koštaæe te puno.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1010">
		<text>Balon? A gde njega mogu naæi?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1011">
		<text>Koloidni gas, kažem ti! Oni jajoglavi nauènici su ga puno doneli Zonu za svoje eksperimente. Savršen je kao gorivo za bacaè. Možeš ga nabaviti u Agropromu, i svugdje drugo. Ali bolje ga potraži sada, u redu? Ne zaboravi, kanister goriva i balon to prokletog Koloida.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1012">
		<text>U redu, shvatio sam. Hvala. Želim ti prijatnu zabavu sa ostatkom votke.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_text">
		<!-- MF A Pressuremeter -->
		<text>Moram pronaæi neke predmete sa liste koju mi je Šraf dao:\n \n
1. Artefakt "Vatrena Lopta".\n
2. Cevi. Šraf reèe da bi ih Sidoroviè mogao imati.\n
3. Manometar. Pogledati u Agroprom Istraživaèkom Institutu.\n
4. Plamenik. Pitati Barmena.\n
5. Deset flaša votke za ovog alkoholièara.\n \n
Biæe ovo dug dan...</text>
	</string>
	<string id="trubka_descr">
		<text>Èeliène cevi. Malo savijene ali izgledaju dovoljno jako. Trebale bi biti dobre za bacaè plamena.</text>
	</string>
	<string id="gorelka_descr">
		<text>Plamenik srednje velièine. Kao što stalkeri kažu, kobasica je predivna kada se nadimi sa ovom stvari. Koristi se da zapali visokotemperaturni gel u bacaèu.</text>
	</string>
	<string id="manometr_descr">
		<!-- MF Pressuremeter -->
		<text>Obièni manometar, iz nekog industrijskog mehanizma iz Sovjetskog doba. Staklo je prljavo ali izgleda u prilièno dobrom stanju. Trebao bi propisno raditi na bacaèu.</text>
	</string>
	<string id="flama_descr">
		<text>Bezvredna stvar. Ko zna kakve je fantastiène moæi imala dok je radila. Možda bi je neki dobar tehnièar mogao i popraviti. Gde bih mogao potražiti takvog specijalistu?</text>
	</string>
	<string id="flame_descr">
		<text>Ruèno raðeno oružje, bazirano na vojnom modelu bacaèa plamena, a napravio ga je Screw. Namenjeno za blisku borbuI, ali je razarajuæe oružje. Najbolje se koristi za roštiljanje hordi mutanata. Pod punim naponom rigaæe vatru oko jedne minute.</text>
	</string>
	<string id="flame_no_parts_0">
		<text>Sranje, zaboravio sam nešto. Vratiæu se.</text>
	</string>
	<string id="item_flamethrower_bad_name">
		<!-- MF articles -->
		<text>Pokvareni bacaè plamena.</text>
	</string>
	<string id="manometr">
		<!-- MF minor correction -->
		<text>Manometar.</text>
	</string>
	<string id="trubka">
		<!-- MF articles -->
		<text>Cev.</text>
	</string>
	<string id="gorelka">
		<!-- MF articles -->
		<text>Plamenik.</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_basic">
		<text>Bacaè plamena - ruèno raðen ali sa velikim umeæem. Može se napuniti u bazi Fridoma, kod Screw. Nije široko rasprostranjena tehnologija a i gorivo je teško nabaviti. Sastoji se od obiènog benzina (pohranjen u obiènom kanisteru) i specijalnog Koloidnog gasa (pohranjenom u specijalnom crveno obeleženom spremniku). Screw kaže da ih ima puno u Agroprom, ali da se mogu pronaæi i na drugim mestima. Naravno, Screw ih može pronaæi i sam ali bi to previše koštalo. I kao i uvek, trebaæe mu flaša votke samo za sebe.</text>
	</string>
	<!-- Preveo i prilagodio Flexerca -=- 11:13 27.07.2014 -->
	<!-- Tekst usklaðen sa 109977 verzijom zakrpe - 06.02.2015 20:12 -sadd -->