<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8 changed lottery amounts and translated Cyrillic text , fixed soul cube dialog, added names, \ \n, syslov books
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;;;; DMX 1.3.5
;;;; DIALOGUES ON VEHICLES 
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;-->
<string_table>
	<string id="rul_cars_000">
		<text>Razgovarajmo o vozilima, Sid</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_001">
		<text>Nije problem, evo šta trenutno imam na raspolaganju:</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_011">
		<text>kod Kampa Poèetnika u Kordonu</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_012">
		<text>u polju u blizini Deponije</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_013">
		<text>kod Nauènièkog Instituta u Agropromu</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_021">
		<text>OK, tvoj je. Srediæu da ti ga ostave u blizini Kampa Poèetnika.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_022">
		<text>Pogledaj u blizini Deponije, u polju. Pobrinuæu se da ga Banditi ne sjebu, duguju mi par usluga.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_023">
		<text>Vozilo je negde u centralnom kompleksu, ali budi jako oprezan, jer kada sam prièao sa Pukovnikom bio je jako pijan i možda je zaboravio reæi svojim ljudima da dolaziš po njega.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_002">
		<text>Razumem, hvala.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_005">
		<text>Ma daj èoveèe, cene su ti stvarno bezobrazno velike!!</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_006">
		<text>Nemaš toliko novaca, ma razguli!!!</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_100">
		<text>Treba mi vozilo, možeš li mi pomoæi?</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_101">
		<text>Mogu ti osigurati vozilo, ali nisu baš jeftina, razumeš?\nEvo šta imam trenutno:</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_114">
		<text>Kama3 kamion u Mraènoj Dolini.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_116">
		<text>Vojno terensko vozilo u Vojnim Skladištima.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_124">
		<text>Kamion poput ovog je teško nabaviti. Mogu srediti da ti ga ostave na napuštenoj benziskoj stanici, preko puta Banditske baze u Mraènoj Dolini. Požuri pre nego neko drugi doðe i ukrade ga, ili ga jednostavno rastave za rezervne delove!</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_126">
		<text>Fridom frakcije se nekako uspela doèepati vojnog terenskog vozila. Njima baš i ne koristi pa su me zamolili da ga prodam ili iznajmim u njihovo ime. Možeš ga pokupiti kod njihove baze u Vojnim Skladištima, sretno.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_200">
		<text>Ima li kakvih vozila u blizini?</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_201">
		<text>E to je informacije za koju trebaš platiti. Možda i ima neka obeæavajuæa opcija u blizini, šta kažeš?</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_215">
		<text>YA-3 u Crvenoj Šumi</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_225">
		<text>Kada izaðeš iz bunkera biæe ti na desnoj strani. Ali budi pažljiv, takvo vozilo ovako na severu Zone je pravi komfor.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_206">
		<text>Nažalost, nemaš dovoljno novca, izvini.</text>
	</string>
	<string id="vehicle_btr">
		<text>BTR-80 oklopno transportno vozilo</text>
	</string>
	<string id="vehicle_tr13">
		<text>Traktor</text>
	</string>
	<string id="vehicle_niva">
		<text>Niva terensko vozilo</text>
	</string>
	<string id="vehicle_uaz">
		<text>UAZ</text>
	</string>
	<string id="vehicle_zaz">
		<text>Zaporožec auto</text>
	</string>
	<string id="vehicle_kamaz">
		<text>Kama3 kamion</text>
	</string>
	<!-- NEW VEHICLE DIALOGUES (DMX MOD) -->
	<string id="rul_cars_300">
		<text>Odlièno! Možeš nabaviti vozilo? To bi stvarno cenio. Veæina se ne želi zamarati hodanjem kroz moèvare.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_301">
		<text>Auto, luksuz koji si mnogi ne mogu priuštiti. Samo dobro pazi dok upravljaš kroz anomalije, ne ganjaj mutante, koje uopæe ne zanima jesi li u autu ili ne. Mogu ti ponuditi sledeæa vozila:</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_315">
		<text>"Dodge Charger" u Moèvarama</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_415">
		<text>"Hummer" u Kordonu</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_325">
		<text>OK, slušaj dobro. Kada proðeš najbližu farmu gde su stalkeri napravili kamp, videæeš uništenu zgradu. Iza nje æeš naæi auto svojih snova! Oznaèio sam ti njegovu lokaciju na mapi.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_425">
		<text>Hummer je vrlo traženo vozilo i unutar i izvan Zone. Zato ga potraži. Izbegavaj anomalije i dugo æe ti potrajati.\nOznaèio sam njeguvu lokaciju na mapi.</text>
	</string>
	<string id="rul_cars_305">
		<text>Izvini buraz, nemam dovoljno novca.</text>
	</string>
	<string id="vehicle_dodje">
		<text>Dodge Charger</text>
	</string>
	<string id="vehicle_hammer">
		<text>Hummer</text>
	</string>
	<!--<string id="TEST_hammer">
<text>Your Hummer has driven to the ends of the Earth and to be perfectly honest, should be parked, and scrapped for parts.</text>
</string>-->
	<!-- DIALOGUE ABOUT BOOKS -->
	<string id="syslov_book1">
		<text>Hej! Èujem da prodaješ neke e-knjige koje se mogu uploadati na moj PDA.</text>
	</string>
	<string id="syslov_book2">
		<text>Da! Jako malo ljudi èita ovih dana. Svi su previše opsednuti artefaktima i jednostavno samo pokušavaju da prežive. Ali ako si stvarno zainteresiran možeš ih pronaæi na web stranici: www.tecnobacon.com\syslov_books.html.</text>
	</string>
	<string id="syslov_book3">
		<text>Puno ti hvala!!</text>
	</string>
	<!-- DIALOGUE ABOUT LOCATIONS -->
	<string id="syslov_locations1">
		<text>Trebam informacije o razlièitim podruèjima unutar Zone.</text>
	</string>
	<string id="syslov_locations2">
		<text>Puno tražiš!!! Daæu ti informacije ali moraš platiti za njih. Postoje odreðene tajne lokacije o kojima baš i nemam nekih informacija, pa æeš ih morati skontati sam.\n? Imam informacije o mestima kao što su Mrtvi Grad, Limansk, Generatori... Hoæeš da nastavim!?</text>
	</string>
	<string id="syslov_yes_locations">
		<text>Da. Molim te nastavi.</text>
	</string>
	<string id="syslov_no_locations">
		<text>Ne hvala, moram da idem.</text>
	</string>
	<string id="syslov_locations3">
		<text>Imam informacije o laboratorijama X-18, X-16, X-10, o izvesnom Tajnom Laboratoriju i tajnom Vojnom Laboratoriju. Sve ovo košta, recimo, 1500 rublja. Jesi zainteresiran?</text>
	</string>
	<string id="syslov_kachat">
		<text>Cena je mnogo razumnija nego što sam oèekivao. Izvoli novac. Prebaci mi na PDA.</text>
	</string>
	<string id="syslov_ne_kachat">
		<text>Preskupo za mene! Sam æu saznati šta mi treba.</text>
	</string>
	<!-- UNIQUE PURCHASES WITH SUSLOV -->
	<string id="syslov_uniq1">
		<text>Prodaješ li neke unikatne predmete?</text>
	</string>
	<string id="syslov_uniq2">
		<text>Prodajem specijalizovano oružje i municiju, koje jedino možeš naæi kod menee. Niko drugi u Zoni ne prodaje takve predmete! Zainteresiran?</text>
	</string>
	<string id="upgrade_skat">
		<text>Prilagoðeni SCAT-15M pancir</text>
	</string>
	<string id="no_uniq">
		<text>Ništa za sada, hvala, možda posle.</text>
	</string>
	<string id="syslov_upgrade_skat">
		<text>Pancir u koji je ugraðen niz retkih i neobiènih mikroèipova te ultralake komponente. Serijski broj - 0321754. Težina je smanjena za 6 kg. Odelo je bazirano na artefaktu poznatom kao Crna Energija, koji omoguæava da se SCAT koristi neodreðeno vremeto, dok je god artefak za pojasom. Cena je 45,000ru, i artefakt Kapi Duše. Pa, jesi zainteresiran?!</text>
	</string>
	<string id="yes_upgrade_skat">
		<text>Zvuèi odlièno. Dogovorili smo se!!</text>
	</string>
	<string id="no_upgrade_skat">
		<text>Ne, 45,000ru je malo previše za mene, a, uostalom, i Crna Energija je artefakt koji nije lako pronaæi. Puno više problema nego što stvarno vredi!</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube">
		<text>Èuo sam neke glasine da imaš informacije o vrlo èudnoj stvari poznatoj kao Kocka Duša. Je li to istina?!</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube1">
		<text>Vrlo retka i neprocenjiva stvar. Koristeæi ovaj mraèni ureðaj možeš izvuæi životnu energiju iz svih živih biæa. Nakon èega biæe umire od procesa starenja. Zvuèi interesantno, jel' tako!?</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube2">
		<text>Da, stvarno zvuèi. Ali koliko bi me to koštalo da ga nabavim!?</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube3">
		<text>Ne želim uopæe novac za njega, radije æeš sakupiti neke stvari za mene u zamenu. Naša grupa je jako tanka sa municijom ovih dana.\nTakoðer nam treba i moænije oružje. Nešto takvo poseduje trgovac u Agropromu.\nPod hitno moramo poboljšati i naša Nauènièka odela. Koliko znam, Plaæenici su opremljeni sa odelima sa naprednim filtracijiskim sistemima, neprobojnim vizirima i zaštitnim ploèama. Ako nam doneseš jedno od takvih odela, Basil ga može rastaviti i ubaciti njihovu tehnologiju u naše raznovrsne pancire. Takoðer nam je potrebna i hrana. Donesi nam 5 flaša Nemiroff votke, moliæu lepo!! Dva PRI-B paketa vojnog ruèka, tri Jantarska sira, pet konzervi orašèiæa, tri piva Èernigov(Chernigov), i pet limenki Adrenalinskog Napada(Adrenalin Rush).\nPomogni nam sa ovim i daæemo ti Kocku Duša. Jel' pošteno stalkeru?</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_yes">
		<text>Mislim da æu vam moæi pomoæi u nabavci ovih stvari u zamenu za Kocku.</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_no">
		<text>Nema šanse. Hoæeš da ti sve ovo nabavim o svom trošku, a uopæe ni ne znam da li Kocka radi sve te stvari koje kažeš.</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines">
		<text>Evo ti sve smeæe koje si tražio.</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines1">
		<text>Hvala, ovo æe nam sigurno pomoæi o odbrani ovog mesta od svih napadaèa!</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines2">
		<text>Naravno da hoæe, daj mi Kocku!</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines3">
		<text>Paa, vidi, u stvari je nemam...\nMolim te, da ti objasnim...</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines4">
		<text>Pa rekao si da je imaš! PAZI...\nPokaži mi Kocku!</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines5">
		<text>Paa, u stvari to je laž...\nALI, znam ko zna gde se nalazi.</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines6">
		<text>Aha, deèko, upravo sam izgubio smisao za humor, bolje za tebe da znaš ko zna! Prst na obaraèu me jako svrbi...</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines7">
		<text>Nemoj!! Poslao sam svog èoveka da proveri mesto gde je Kocka skrivena. I kada je stigao tamo našao je tog stalkera. Pravi èudak...!!! I dobro naoružan!! Malo zbunjen u poèetku. Kada su moji momci proverili mesto bilo je prazno! Poèeli su ispitivati tog kuèkinog sina, ali, naravno, ništa im nije rekao! Moji ljudi su bili preslabo naoružani da ga srede. Reæi æu ti gde je. Siguran sam da æe ti reæi ako ga "uveriš" da ti ga da, znaš na šta mislim! Ako uspiješ, platiæu ti 25,000ru.</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines_yes">
		<text>Ok, reci mi gde mogu naæi tog stalkera...\nI bolje mu je da je ima Kocku!</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines_no">
		<text>Stoj! Isplati me sada i nosi te svoje bajke negde drugo!!</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines_yes1">
		<text>Blizu starog tornja zapadno od naše baze, onaj sa upaljenim svetlom...\nNeæu da idem tamo sam!!! Taj èudak samo luta tim mestom, nemam pojma zašto...</text>
	</string>
	<string id="shadows_cube_prines_yes2">
		<text>Ok, proveriæu... Ali ako ispadne da je mrtva ulica, nahraniæu krvopije s tobom!</text>
	</string>
	<!-- !!!!TB3D  new 134 -->
	<string id="start_shadows_dialog0">
		<text>Još jedan... Šta sada ti hoæeš?</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog1">
		<text>Oh vauu, Shadows!. Kakva oprema!... Neverovatno... Ok, Kocka... Imaš li je? Ti si on...</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog2">
		<text>Da... Tu je ta stvar, ali ti...</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog3">
		<text>Daj je ovamo...</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog4">
		<text>Da li uopæe znaš šta æeš raditi sa ovom Kockom?</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog4_good">
		<text>Slušaj, dobro sam se nahodao skupljajuæi informacije o toj Kocki... A ti još hoæeš da me ispituješ?...</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog4_bad">
		<text>Skontaæu veæ šta da se uradi...samo mi daj tu prokletu Kocku!!!</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog5">
		<text>Ne možeš koristiti Kocku...</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog6">
		<text>Zašto?</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog7">
		<text>Evo...proveri i sam.</text>
	</string>
	<string id="start_shadows_dialog9_bad">
		<text>Goni se Stalker, nemam ništa više da ti kažem!!!</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube_bad0">
		<text>Daj mi Cube</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube_bad1">
		<text>Odlazi Stalkeru, neznam ništa više!!!</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube0">
		<text>Šta ovo znaèi? Veæ mi je muka od svega ovoga ...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube1">
		<text>Ovo znaèi da je Kocka lažna. Vrlo kvalitetne izrade ali opet lažna...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube2">
		<text>Negdje mora postojati original?</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube3">
		<text>Najverovatnije da postoji. Èak znam i gde je proizvedena...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube4">
		<text>Ovaj razgovor ide u pravom smeru... I to je dobro.</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube5">
		<text>Ovaj projekat je bio jako skup. Poznavao sam jednog lika iz tima koji je napravio Kocku, Pavela. U to vreme sam izveštavao nadreðene u Glavnoj kontroli u Èernobilu. Verovatno si èuo da æe iznad èetvrte jedinice biti izgraðen i drugi veliki sarkofag? Ja sam jedan od ljudi koji su se spustili u reaktor da izmere i procene radijacijsko ošteæenje koje je prouzrokovala prva eksplozija. Ovo odelo i oprema koju vidiš na meni - poslednja moda amerièkih nauènika, izdržava i najdestruktivnije doze radijacije... Ali kao i obièno stvari nisu krenule po planu. Prilikom silaska sa krova reaktora, jedan kabel je puknuo i pao sam sa 6 metara na dno reaktora. Direkto tamo gde stare gorive šipke leže razbacane... Pošto je kabel puknuo, niko iza mene nije dolazio u sarkofag. Obeæali su da æe potražiti novi kabel, jer je bilo oèito da ne mogu ostati na dnu reaktora èak i sa ovim "super" odelom...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube6">
		<text>Nastavi...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube7">
		<text>Poèeo sam tražiti drugi izlaz. Kada sam malo došao sebi, primetio sam vrata prekrivena peskom - nisu bila zakljuèana.\nZavršio sam negde lutajuæi po hodnicima podzemlja, i konaèno izašao van kroz šaht u Pripjatu... Teturao sam od jake vrtoglavice. Suoèavajuæi se sa prvim stepenom radijacijske bolesti... Drugu noæ sa proveo u jednom od ulaza u kuæu... Sledeæi dan me pokupio neki vojni odred, koji je bio u pratnji nekih nauènika. Jedan od njih bio je jako zainteresiran za moje odelo. I kao rezultat toga, odveo me je do kuæe mog novog prijatelja. Njegovo ime je Pavel. Živi na jednom od onih nebodera u Pripjatu, na zadnjem spratu. Seæam se da je u blizini bilo kino... Stan je bio u jako dobrom stanju, imajuæi u vidu da je celi grad opljaèkan i rasturen...a onda okupiran od Monolita i mutanata... Najverovatnije jedini naseljivi stan nakon druge eksplozije...\nNakon pregleda odela, ponudio mi je posao u laboratoriji u istom gradu. Ali sam odbio - ni stari posao mi nije dobro završio... Ubrzo sam napustio Pavela, jer sam se morao vratiti u bazu.\nNedugo nakon toga, èuli smo da je laboratorij napadnut od nekog nepoznatog stvorenja, i da su gotovo svi mrtvi... Organizirana je vojna potraga koji su tražili preživele nauènike u Pripjatu. Meðu njima je bio i Pavel. Ali ubrzo nakon toga, ponovo je nestao bez traga... Odluèio sam dobrovoljno da odem i da ga potražim. Ali nisam znao u kom podruèju. Sada je zaglavio negde tamo, mislim...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube8">
		<text>Hmm... Baš interesantno. Ali kakve to ima veze samnom?</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube9">
		<text>Kada sam bio onih nekoliko dana u stanu sa Pavelom, primetio sam dokumenta koji opisuju Kocku. Èak su i slike bile, paa... Najverovatnije da su i slikane u tom laboratoriju... Da li stan sadrži još nekih interesantnih stvari, to bi trebalo tek proveriti... Mislim! Iako posle druge eksplozije je sigurno uništen... Ali opet, ti treba da saznaš kako stvari tamo stoje... Zar ne?\nU Pripjat ne mogu iæi sa dobrima namerama, ali ti možeš, i to bi bilo jako korisno i za mene...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube10">
		<text>Gde se taèno nalazi taj stan?</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube11">
		<text>Rekao sam ti - u istoènom delu Pripjata, u blizini kina. Na zadnjem spratu. Seæam se da sam video veliku lozu iz prozora.</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube12">
		<text>Ah... Želim tu Kocku...\nPrisiljen sam ti verovati...moraæu otiæi tamo.</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube13">
		<text>Odlièno. Informisaæu te kroz PDA poruke, ali zapamti da ih i drugi mogu èitati...</text>
	</string>
	<string id="shadows_quest_cube14">
		<text>Ok, pokušaj biti što diskretniji sa porukama...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog0">
		<text>Hej, uspeo sam se vratiti...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog1">
		<text>I šta ima novo? Put je bio ugodan, pretpostavljam...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog2">
		<text>Hmpfff... Bio sam u laboratoriji - strašno mesto. Nekoliko puta sam èak video i duhove. Jako zabavna stvorenja...\nPronašao sam Kocku - smrtonosna stvar. Radi baš kao što je Pavel i napisao. Propao bih kroz pod Zone da nije bilo njega...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog3">
		<text>A Pavel... Jel' živ? Šta je s njim?</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog4">
		<text>Nažalost, mrtav je. Kada sam došao na mesto sa njegovim telom èuo se strašan vrisak... Oèito je to bio neki duh... Sudeæi po zapisima, duh je i bio uzrok uništenja laboratorija...\nPavel je izabrao svoju sudbinu - niko ga nije prisilio da ide sam u laboratorij.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog5">
		<text>Do vraga! Sranje! Znao sam da æe tako biti na kraju... Ok. Jesi pronašao neka dokumenta, planove ili neke druge informacije u laboratoriji? Sviða li ti se dnevnik...Jel' na prodaju?</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_yes_dnev">
		<text>Da, zadrži ga.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_no_dnev">
		<text>Ne, ne radim više...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_no_dnev_1">
		<text>Ok. Možda imaš neku drugu informaciju?</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_yes_dnev_1">
		<text>Hvala za dnevnik. Drugih informacija nemaš?</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_as_plan">
		<text>Plan Vojnih Skladišta sa nekim nepoznatim oznakama.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_pripyat">
		<text>Mapu istoènog Pripjata sa sedištem u Laboratoriji X-8</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_doc_x8">
		<text>Dokumenta iz Laboratorije X-8</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_not">
		<text>Ne, ništa.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_aga">
		<text>Hvala. Još nešto drugo?</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_yes_smotri">
		<text>Da, ima.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog_aga_2">
		<text>Pa.</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog6">
		<text>Ok, hvala za sve što sam nauèio o Pavelu. Sada se moram vratiti svom poslu na vanjski perimetar...</text>
	</string>
	<string id="shadows_final_cube_dialog7">
		<text>Nek' ti je sa sreæom. Zbogom.</text>
	</string>
	<!-- FRAMEWORK Pripyat-->
	<!--=============================Stalker Sanya at the door==================-->
	<string id="alex_start_dialog0">
		<text>Ej, šta ima?!</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog1">
		<text>Hej... Jel' vas puno ima tu?</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog2">
		<text>Nekolicina... Kad su iskljuèili Spaljivaè, odmah smo požurili u Centar. Tu smo organizovali malu bazu...</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog3">
		<text>Aha, vidim... Jel' ima neko glavni?</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog4">
		<text>Formidable(Grozni) - na prvom je spratu.</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog5">
		<text>Formidable(Grozni)? Aha... Mugu uæi unutra?</text>
	</string>
	<string id="alex_start_dialog6">
		<text>Naravno, samo uði...nikada nije dosta koja puška više na ovom mestu!</text>
	</string>
	<string id="alex_dialog_1_1">
		<text>Razgovarao sam sa Formidable(Groznim), uopæe se ne èini tako groznim, èak mi je i pomogao...</text>
	</string>
	<string id="alex_dialog_1_2">
		<text>Da, ali to je èovek kao zid. Tako je i dobio ime...</text>
	</string>
	<string id="alex_dialog_1_3">
		<text>Interesantno, vidimo se.</text>
	</string>
	<!--=============================Formidable==================-->
	<string id="grozn_start_dialog0">
		<text>Odakle dolaziš?... Šta te donelo ovamo, stalkeru?</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog1">
		<text>Tražio sam život meðu ovim ruševinama... Video sam tvoj ulaz i odluèio da proverim koliko si dugo ovde?</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog2">
		<text>Kratko vreme... Nakon što je Radar gotov, planirali smo otiæi u Èernobil - kažu da je tamo Klondajkovi artefakti... Ali nešto žestoko se tamo desilo pa smo se povukli na ovo mesto...</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog3">
		<text>Jel' to sve?</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog4">
		<text>Kada smo se probili u Pripjat, napali smo grupu Monolita ... Prikovali su nas u blizini autobusne stanice. Preložio sam Havajcu da idemo istoèno do hotela, ali on je tvrdoglavo inzistirao da se moramo probiti do stadiona u Èernobilu... Tako smo se rastali. Sanja, Malj, ja i Mudrac...</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog5">
		<text>Šta se onda dogodilo?</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog6">
		<text>Pa, kada smo se približili hotelu tada smo ga primetili. Neka nakaza je na vrhu kampirala sa Gausom... Živo sranje... Èoveèe... A onda su tu i Monoliæani koje nismo pokokali! Dobro se smestili, prokleti fanatici...\nKao rezultat svega imali smo tri mrtva... Preko puta ceste ispred snajperiste, skrenuli smo u susedstvo na istoku, i stigli do CCD... Tamo smo u zgradam ugledali neke siluete - verovatno opet Monolit. Pa tada smo se obreli u praonici...\nSluèajno na putu ovamo u jednom dvorištu pronašli smo vojni Kamaz - i pokrenuli ga!</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog7">
		<text>Drago mi je što sam došao prvo vama umesto njima...</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog8">
		<text>Paa... Šta je to što tražiš?</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog9">
		<text>Interesuju me podzemna postrojenja, laboratorije... Naèin kako uæi u njih!?</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog10">
		<text>Huh, stvarno ne znam. Ali kada smo pretraživali bolnièko podruèje severno od praonice, u jednoj od soba sam video pocepane izveštaje i planove Pripjata. Na jednom takvom planu bilo je oznaèeno podzemno postrojenej... Ali nismo pridodavali nikakvu važnost tim papirima - nije bilo potrebno. Možda tebi budu od pomoæi.</text>
	</string>
	<string id="grozn_start_dialog11">
		<text>Hvala! Trebalo bi da pogledam to mesto...</text>
	</string>
	<!--=============================Sage==================-->
	<string id="mydrec_start_dialog0">
		<text>Jesi ti Mudrac?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog1">
		<text>Jesam, obièni stalker...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog2">
		<text>Šta hoæeš? Ne nešto što æe te udariti nogom...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog3">
		<text>Zašto si tako grub? Jesam li ti nešto uradio ili rekao?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog4">
		<text>Moj dobri prijatelj Malj je pokisao, eto šta je!</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog_jal">
		<text>Žao mi je što to èujem...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog_vodka_go">
		<text>Popijmo u njegovo ime...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog5">
		<text>Izvini... Stvarno šteta! Bio je moj prijatelj... A više ga nema...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog6">
		<text>Pa, tome se više ništa ne može...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog7">
		<text>Šta želiš?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog8">
		<text>Tražim nekog ovde... Pavela, jesi èuo za njega?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog9">
		<text>Pavela? Samo neke glasine... Muka mi je od tih prièa i afera...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog10">
		<text>Pa šta si radio ovde celo vreme?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog11">
		<text>Pa u suštini, popravljao smeæe... Ali ovde naæi rezervne delove ili alat...pa lakše je pronaæi naftu. Mislio sam pogledati malo u komšiluku, možda pronaðem nešto...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog12">
		<text>Pa kada planiraš iæi?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog13">
		<text>Zašto? Možda za nekoliko dana... Moramo se pripremiti. Nikada ne znaš na šta æeš naletiti u gradu...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog_yes_nabor">
		<text>Mogu li ti pomoæi u potrazi za alatom?</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog14">
		<text>E to bi bilo lepo... Manje problema. Poènimo.</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog15_yes">
		<text>Pa.</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog15_no">
		<text>Predomislio sam se...</text>
	</string>
	<string id="mydrec_start_dialog_no_nabor">
		<text>U redu. Pogledaæu...</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments0">
		<text>Ja æu potražiti alat za tebe.</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments1">
		<text>Šta... Opet si se predomislio?</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments2">
		<text>Pa moglo bi se reæi...</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments_prines0">
		<text>Izvoli alat.</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments_prines1">
		<text>Opaa... Iskreno nisam to oèekivao. Mogu ti pokazati ti svoje smeæe ali samo da  završim nake igraèke... Dok ti èekaš ja æu pokušati skontati šta je šta. Popravci æe potrajati neko vreme, pa navrati za nekoliko dana.</text>
	</string>
	<string id="mudrec_instruments_prines2">
		<text>U redu. Vidi ako šta možeš ubrzati malo.</text>
	</string>
	<!-- TRADING FOOD WITH COLD -->
	<string id="holod_dmx_food1">
		<text>Mogu li nešto razmeniti s tobom?</text>
	</string>
	<string id="holod_dmx_food2">
		<text>Naravno! Razmeniæemo neke vrste potrošne robe za drugu robu. Želim nešto i zaraditi na tome, naravno!</text>
	</string>
	<string id="holod_sigaret">
		<text>Tražim nekoliko Death's Head (Mrtvaèka Glava) cigareta.</text>
	</string>
	<string id="holod_sigaret1">
		<text>Trgovaæemo ali samo ako mi daš 2 kutije Dream cigareta, ili možda tri cigare.</text>
	</string>
	<string id="holod_sigaret_mechta">
		<text>Evo cigarete.</text>
	</string>
	<string id="holod_sigaret_sigara">
		<text>Evo cigare.</text>
	</string>
	<string id="holod_vodka">
		<text>Treba mi malo Cossacks votke.</text>
	</string>
	<string id="holod_vodka1">
		<text>Ili dve flaše Absolut votke ili jedna Smirnof votka, plus 100ru.</text>
	</string>
	<string id="holod_2_absol">
		<text>Evo dve flaše Absolut votke.</text>
	</string>
	<string id="holod_smirnov_and_many">
		<text>Evo, uzmi Smirnof i novac.</text>
	</string>
	<string id="holod_kolbasa">
		<text>Želim Doktorovu kobasicu.</text>
	</string>
	<string id="holod_kolbasa1">
		<text>Ili dva pruta Doktorske kobasice, ili jedno Chernigov pivo.</text>
	</string>
	<string id="holod_kolbasa_doctor">
		<text>Uzmi kobasicu.</text>
	</string>
	<string id="holod_chernigov">
		<text>Evo, uzmi pivo.</text>
	</string>
	<string id="holod_no_barter">
		<text>Ne trebam ništa.</text>
	</string>
	<string id="holod_barter_text_pda">
		<text>Lista Ledenog:\n \n1.Kutija Death's Head cigareta, dve kutije Dream cigareta i tri cigare;\n \n2. nekoliko Cossacks votke, dve flaše Absolute votke, ili jednu flašu Smirnof votke plus 100ru;\n \n3. Doktorska Kobasica, dva pruta Doktorske Kobasice, ili jedna flaša Chernigov piva...</text>
	</string>
	<!-- INTRODUCTORY DIALOGUE WITH COLD -->
	<string id="holod_start_dialog0">
		<text>Hej stalkeru, kako je? Kako ti mogu pomoæi?</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog1">
		<text>Hej. Èuo sam da si bio konobar. Kupi mi piæe?</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog2">
		<text>Da, bio sam konobar, heh. Vidim da ipak ne lutaš bezveze. Ne viðamo puno Samotnjaka ovde u Moèvarama. Više smo navikli na Bandite i na putujuæe Osvetnike za trgovinu.\nPiæe? Ma nije problem, potegni malo votke, kuæa èasti! Sedi da poprièamo.</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog_nem">
		<text>Nemiroff votka.</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog_abs">
		<text>Absolut votka.</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog_smir">
		<text>Smirnof votka.</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog_history">
		<text>Nekada je ovo bilo puno mirnije mesto. Putevi su bili sigurni, ljudi su dolazili i odlazili kada im se prohtelo. Nije baš neko mesto da bi došao na letovanje, ali život je bio dobar ovde u Moèvarama. Ali, baš kao i svugdje u Zoni, Emisija, kriminal, anomalije...sve je promenilo. Ljudi odlaze da potraže svoju sreæu u Zoni i vraæaju se bez prebijene, švorc. Ali, ovde smo uspeli preživeti, i biæe bolje...nekada.</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog3">
		<text>A ti? Kakva je tvoja prièa?</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog4">
		<text>Nije bilo mesta za mene u onom svetu. Pa sam ovde stvorio svoj život. Bilo je teško ali sam uspeo. Frakcija Èisto Nebo je trebala trgovca i tako sam upao. I bilo je dobro, bar do sada. Dok god im nabavljam robu koja im treba, hraniæe me, a možda jednog dana se i skrasim za stalno. To bi bilo lepo. Usput, zovu me Ledeni(Cold).</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog5">
		<text>Da, vidim da vam stvari idu jako dobro, šta bi moglo krenuti po zlu?!</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog6">
		<text>Zaštiæeni smo od neželjenih posetilaca Teleporterom. Ne mogu uæi unutra. Ali, kako vidiš, naša Baza je skromna, romantièna farma u sredini ovih nepreglednih moèvara. Mi smo poslednji, sve ostale su pregazili autsajderi kao što si ti. Ovo je mesto gde možeš susresti prave ljude. One koji te neæe upucati èim te vide, veæ koji æe podeliti sve što imaju sa tobom, razumeš?!</text>
	</string>
	<string id="holod_start_dialog_over">
		<text>Hvala na informacijama. Dobro æu razgledati uokolo.</text>
	</string>
	<!-- !!!!TB3D new 134 ============================================================ -->
	<!-- TALK ABOUT U SIDOROVICH Armor-->
	<string id="sidorovich_outfit_blockpost_dialog0">
		<text>Opa, imam Beril...</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_outfit_blockpost_dialog1">
		<text>Odlièno. Sada svi ratnici misle da si neki pukovnik. Karoche(), te èeka u blizini farme, južno od srušenog mosta... Idi.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_outfit_blockpost_dialog2">
		<text>U redu.</text>
	</string>
	<!-- CONDUCTOR -->
	<string id="kombat_start0">
		<text>Oh, novo lice...</text>
	</string>
	<string id="kombat_start1">
		<text>Hej. A ko si ti uopšte?</text>
	</string>
	<string id="kombat_start2">
		<text>A šta to tebe brine toliko?</text>
	</string>
	<string id="kombat_start3">
		<text>Pa i ne brine uopšte... Samo se pitam.</text>
	</string>
	<string id="kombat_start4">
		<text>Ako te baš zanima reæi æu ti. Ja sam vodiè. Vozim ljude tamo gde žele. Mogu i tebe odvesti ako želiš... Ne besplatno, naravno...</text>
	</string>
	<string id="kombat_start5">
		<text>Hmm, da... Ali još ne znam... Kako mogu biti siguran da me neæeš upucati s leða i opljaèkati me?</text>
	</string>
	<string id="kombat_start6">
		<text>Dragi moj, imam ko zna koliko reputacija, ali ja ipak pazim. Sam sam sebe nauèio i istražio sve sigurne puteve i verujem svom "šestom èulu". Kroz celo moje poslovanje nije bilo nikakvog prikrivanja. Svi klijenti su živi i zdravi, bar nakon što sam ih doveo do željenog mesta. Heh-heh. Karoche nameravaš nešto konkretno?</text>
	</string>
	<string id="kombat_start7">
		<text>Konkretno ne, ali ako zatreba obratiæu ti se.</text>
	</string>
	<string id="kombat_start8">
		<text>Slobodno se obrati - vozim na mesta gde mi je klijent bio barem jednom ili ako ima neka važna posla u tom podruèju. Možda æeš reæi - pa èemu onda uošte vodièi, ako možeš i znaš put sam? Zato što znaju kraæe i sigurnije puteve do mesta. A iæi sa vodièem je puno brže nego iæi sam. U svakom sluèaju do tebe je.</text>
	</string>
	<string id="kombat_start9">
		<text>Shvatam.</text>
	</string>
	<!-- Tote has SUSLOVA -->
	<string id="totalizator_0">
		<text>Zdravo Suslov.\nÈuo sam da ima podzemni totalizator u Zoni... Koliko mogu... Želim uložiti novac.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_1">
		<text>Ne postoji takva stvar, dobro razmisli: tu ili na stolu - pobedio ili izgubio - možeš staviti 50 i dobiti samo 500 ru. A onda moraš plaæati - okreni, prevrni ali ne možeš - i naðeš se u dužnièkom ropstvu... I onda samo pronaðemo leš u Moèvari... Tako ti je to.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_2">
		<text>Da, strašno... Ali opet, potreba... Znaš li nekog kladionièara?</text>
	</string>
	<string id="totalizator_3">
		<text>Znam li? Pa pred tobom sam...</text>
	</string>
	<string id="totalizator_4">
		<text>Aaa, pa tako mi reci...nisam te odmah razumeo, hehe... Ok, kakvi su uslovi?</text>
	</string>
	<string id="totalizator_5">
		<text>Ulozi se dižu i bespovratni su. Pobeda ili gubitak sve zavisi od tebe... Možeš igradi i na kredit ali kamate su drakonske. Svakih 12 sati. Izbor na tebi: igrati ili ne igrati. Usput, ukoliko pobediš - novac možeš ostaviti kod mene, daæu ti dobar procenat.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_6">
		<text>U redu, slažem se. Kakvi su ulozi?</text>
	</string>
	<string id="totalizator_7">
		<text>Ulozi se stalno menjaju... Kao i vetar sa Pripjat reke. Èak ni ja nekada ne znam kakve æe biti danas. E to je prava kladionica.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_8">
		<text>Ulog: 1 stotina</text>
	</string>
	<string id="totalizator_9">
		<text>Ulog: 5 stotina</text>
	</string>
	<string id="totalizator_10">
		<text>Ulog: 1 hiljada</text>
	</string>
	<string id="totalizator_11">
		<text>Ulog: 15 stotina</text>
	</string>
	<string id="totalizator_12">
		<text>Ulog: 2 hiljada</text>
	</string>
	<string id="totalizator_13">
		<text>Ulog: 25 stotina</text>
	</string>
	<string id="totalizator_14">
		<text>Ulog: 3 hiljada</text>
	</string>
	<string id="totalizator_15">
		<text>Ulog: 35 stotina</text>
	</string>
	<string id="totalizator_16">
		<text>Ulog: 4 hiljada</text>
	</string>
	<string id="totalizator_17">
		<text>Ulog: 5 hiljada</text>
	</string>
	<string id="totalizator_18">
		<text>Odbijeno.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_19">
		<text>Ok - ulozi su prihvaæeni, sada èekaj poruke. Sretno!</text>
	</string>
	<string id="totalizator_20">
		<text>Ok, idem...</text>
	</string>
	<string id="totalizator_21">
		<text>Jesi udario glavom od hrast ili što? Moraš imat više od stotinu, zabranjeno ti je klaðenje. Ajde srce, razguli.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_22">
		<text>Prokletnièe...</text>
	</string>
	<string id="give_prize_0">
		<text>Zdravo Suslov - spreman sam za donaciju.</text>
	</string>
	<string id="give_prize_1">
		<text>Samo da vidim koliko ti dugujem.</text>
	</string>
	<string id="give_prize_2">
		<text>Ajde - ne zavlaèi. Vadi novac.</text>
	</string>
	<string id="give_prize_3">
		<text>Trenutak... Stiže...</text>
	</string>
	<string id="give_prize_4">
		<text>Povuci novac.</text>
	</string>
	<string id="give_prize_5">
		<text>Pohrani novac.</text>
	</string>
	<string id="give_dolg_0">
		<text>Suslov - došao sam vratiti dug.</text>
	</string>
	<string id="give_dolg_1">
		<text>Ok - ne dugujem ti više.</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_0">
		<text>Podigni depozit.</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_1">
		<text>Izaberite koliko želite povuæi.</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_2">
		<text>Povuci 10% od sume.</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_3">
		<text>Povuci pola od sume.</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_4">
		<text>Povuci celi iznos.</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_5">
		<text>Pa, drži.</text>
	</string>
	<string id="take_deposit_6">
		<text>Hvala puno na èuvanju Suslov. Odoh se malo opustiti.</text>
	</string>
	<string id="news_1">
		<text>Obeleženi, danas nije tvoj dan. Ne možeš igrati.</text>
	</string>
	<string id="news_2">
		<text>Osvoji 50 ru.</text>
	</string>
	<string id="news_3">
		<text>Osvoji 1 stotinu RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_4">
		<text>Osvoji 5 stotina RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_5">
		<text>Osvoji 1 hiljadu RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_6">
		<text>Osvoji 15 stotina RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_7">
		<text>Osvoji 2 hiljade RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_8">
		<text>Osvoji 25 stotina RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_9">
		<text>Osvoji 5 hiljada RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_10">
		<text>Osvoji 10 hiljada RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_11">
		<text>Osvoji 20 hiljada RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_12">
		<text>Osvoji 30 hiljada RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_13">
		<text>Osvoji 40 hiljada RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_14">
		<text>Osvoji 50 hiljada RUB.</text>
	</string>
	<string id="news_15">
		<text>Džek pot Obeleženi! Osvojio si 100 hiljada RUB.</text>
	</string>
	<string id="dolg_1">
		<text>Obeleženi pitaš u vezi duga...\nTi bi da pogledaš - dug ti je ostao isti.</text>
	</string>
	<string id="dolg_2">
		<text>Aa-aj Obeleženi, rok je veæ prošao, a tebi se ne žuri. Daj požuri malo.</text>
	</string>
	<string id="dolg_3">
		<text>Šta ovo znaèi Obeleženi? Zar nisi imao dovoljno vremena? \n. Rok je istekao - vrati se sa novcem.</text>
	</string>
	<string id="dolg_4">
		<text>Ee, ee Obeleženi, toliko voliš igrati a ne vraæaš dugove.\nNije dobro. U stvari - jako je loše. Mislim da æe neko plakati. Razumeš?</text>
	</string>
	<string id="dolg_5">
		<text>Obeleženi postao si drzak. Do vraga, šta je sa dugom?\nDeèki dolaze i obeæali su da æe te saseæi u komade i nahraniti Mesine. Doði do mene dok si još živ.</text>
	</string>
	<string id="dolg_6">
		<text>Ne shvatam ljude. Jesmo se dogovorili?\nRok za dug je bio tri dana - ali ne, "nisam stigao, žao mi je".\nRadi šta hoæeš ali dug vrati smesta. Inaèe - gotov si.</text>
	</string>
	<string id="dolg_7">
		<text>Obeleženi hitno doði do baze Èistog Neba do Suslova.\nOèekuje te...hitno. Inaèe sam sebi naoštri sekiru.</text>
	</string>
	<string id="dolg_8">
		<text>Stvarno si svinja Obeleženi - postaæeš moja kuèka ukoliko ne vratiš novac.\nAko do veèeras ne vratiš dug - ulaz u bazu æe ti biti zauvek zatvoren.</text>
	</string>
	<string id="dolg_9">
		<text>Zadnje upozorenje Obeleženi:\nVreme je isteklo a ti nisi ni prstom mrdnuo!\nBiæeš otpisan, ukoliko ne vratiš dug.</text>
	</string>
	<string id="dolg_10">
		<text>Obeleženi - mrtav si.</text>
	</string>
	<!-- added 109919 -->
	<string id="net_pda">
		<text>netpacket PDA</text>
	</string>
	<string id="desc_net_pda">
		<text>Drži ruke dalje od ovog ureðaja!!</text>
	</string>
	<string id="bolt_pda">
		<text>Bolt PDA</text>
	</string>
	<string id="desc_bolt_pda">
		<text>Bolt PDA. Sadržaj zahteva pažljivo prouèavanje</text>
	</string>
	<string id="sci_flash">
		<text>Nauènièka fleš kartica</text>
	</string>
</string_table>
	<!-- Preveo i prilagodio Flexerca -=- 11:13 02.08.2014 -->
	<!-- Tekst usklaðen sa 109998 verzijom zakrpe - 27.10.2015 16:30 -sadd -->