<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?> 
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8 Serega, removed "string_table" - aleks1970  -->

	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Banditi... Ti kurvini sinovi su me hteli odvesti prema staroj fabrici. Ne znam, šta su tamo željeli samnom da urade, ali oni su veæ jednog drugog tipa tamo odveli i više ga nisam video. Oni imaju još jednog od nas: Serega. Drže ga zatvorenog u podrumu... U onoj velikoj zgradi tamo... Jedna ogromna još ne dovršena zgrada. Možeš li mu pomoæi? Inaèe æe oni... Znaš veæ ...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Znaš li šta oni imaju tamo u fabrici?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>Nisam puno èuo. Sve što znam jest da Borov, njihov šef, ima jedan deo kljuèa za peæinu. Tu je jednom valjda bila laboratorija ili tako nešto... Èuo sam, kako su o tome prièali, da se Borov na to loži, tamo da uðe. Ali njemu fali još drugi deo tog kljuèa. Hm... Ako o tome razmisliš, tu da uðeš, onda bi trebao još jednom da promisliš. Tu je sve puno Bandita.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>Razumem. Hvala, imat æu to na umu.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Ja æu pokušati da pomognem tom èoveku.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>To je jedna sramota sa mojim drugom... Bio je odlièan lik. Usprkos tome nešto sam ti dužan.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>Tako nešto se baš dešava.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Hvala za pomoæ!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Vidimo se.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Kad sam pitao za pomoæ, odbio si da pomogneš. Nemamo šta da raspravljamo.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Hvala brate. Ovde si izvukao mog druga! Evo, uzmi to - dolazi iz sveg srca.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>Dogovoreno.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Pretpostavljam, da ti ovu ovde oblast dobro poznaješ. Šta ima ovde interesantnog?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>Prema severu je lager Bandita, prema istoku je jedna stara fabrika, prema jugozapadu je napuštena farma svinja. A tamo iza je jedna vrsta kapije... Šta  se tamo nalazi, ne mogu ti reæi. Nisam još tako daleko bio.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Možeš li mi nešto reæi o lageru Bandita?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Hmm, šta ima na to da se kaže... Ti su se, taèno severno odavde, u jednu zgradu smestili, koja još nije izgraðena. Njihov voða je Borov - jedna prava životinja, ðubre. Zato su nas ovamo poslali: da ga sredimo.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>A kakva je prièa sa tom starom fabrikom?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Mi smo saznali, da je unutra jedna vrsta blaga. I dobro se èuva kao Fort Knox.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Kakva je to vrsta blaga? Šta je unutra?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>Ne znam. Stvarno ne znam. Ne usuðujemo se da uðemo. Jedino, šta znam, jest, da Borov poseduje drugi deo kljuèa za taj ulaz.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Jedna prava farma svinja? Tu su svinje i tako te stvari?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Sanjaš li o jednoj šnicli ili sta veæ? Prokletstvo, Zona je puna divljih svinja! Jedi nešto od njih, i više ne trebaš bateriju - jer æeš sam od sebe u tami da svetliš! Dobro, dobro, samo se šalim ... Farma je veæ odavno napuštena i sad je postala kuæa od nekoliko stalkera. Doduše, nisu ostavili dobar utisak za mene. A kao i obièno za mene, ja se mogu oslonuti samo na svoje utiske.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>A kakva je to kapija o kojoj si prièao?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>Jednostavno ne znam. Nekakva stara kapija... Samo znam, da je zatvorena i dobro se èuva. Nismo još tamo iza bili.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Razumem. Hvala za informacije.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Nema na èemu! U svako doba se možeš vratiti.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>Samo ste vas dvojica krenuli u izviðanje?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>Tu je bio još jedan drugi tip: Serega. Ne znam taèno, ali on je nestao i više o njemu nisam èuo... Banditi su ga valjda sredili.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Pazi na sebe i èuvaj se.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>O, èoveèe... Šta æe se desiti samnom, druže? Hvala brate - u najmanju ruku si pokušao da mi pomogneš. A ja držim svoju reè.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Hvala za tvoju pomoæ! Šta bi želio još da znaš?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Nisam siguran da si hteo da nam pomogneš kada sam to od tebe tražio, Stalker tvojih oèiglednih sposobnosti trebalo bi da ubije makar JEDNOG bandita. Nisam siguran da li si namerno hteo da omanemo, ali više nemamo šta da razgovaramo. Odjebi.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Æao.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Hej druže! Pomozi mi! Ja sam izviðaè Djutija. Pomozi mi izaæi odavde!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Pokušat æu.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Nažalost, za tebe ne mogu ništa uèiniti.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Hvala, brate! Ostajem ti dužan. Nešto sam saznao - možda æe ti informacije trebati, ko zna? Borov - taj luðak - skupio je poprilièno puno lepih stvari. On ima jedan deo nekog kljuèa za donju etažu te fabrike. Èuo sam stražare kako meðusobno prièaju... Prièali su, da je tu bila neka vrsta laboratorije. A problem je što Borovu nije lako tamo da uðe.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Hvala za informacije.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Došlo je vreme da se vratimo našim momcima. Ali nešto mi govori, da æemo o sreæi moæi prièati ako odavde živi izaðemo...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Sretno.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Moramo odavde nestati pre nego što ova kopilad zakljuèe da zauzmu ovo mesto! Trebaš li nešto? Onda donesi sebi brzo!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Ne, ništa.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Hej,druže! Tu iza na zidu je jedan prekidaè - on otvara vrata ove æelije.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>U redu, pogledat æu malo.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Ej, trebaš li jedno moæno oružje? Ja sam tu u blizini kod Jantara nešto pronašao... Neku vrstu skladišta. Ispod drugog bila je tu Gauss-puška. Kažem ti, ova stvar je odlièna - u krugu od 100 metara je svaki dobar kao i mrtav... Za mršavih 800 rubalja biæe ovde za trenutak!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Evo ti novac.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Ne, hvala.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Ne, zadrži. Teško je doæi do novca.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Imaš li novac? Požuri se, imam puno mušterija... Inaèe æe da kupi drugi.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Odlièno. Èekaj ovde, odmah donosim.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Èekam.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Hej, daj mi prvu pomoæ!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Evo, izvoli.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Žao mi je, nemam ni jednu prvu pomoæ.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Puno hvala druže. Ti si mi stvarno pomogao. Ako još dugo poživim, i još jednom ako te sretnem, za to æu te nagraditi. Sve što ti sad mogu reæi je jedan super savet. U redu, južno odavde ima jedno uzgajalište, u kome su nekoliko stalkera otvorili skladište. Jedan od njih ima jednu pušku za prodaju, stvarno jeftino, samo 800. Želio sam ga upravo kupiti, ali snaðe me ovo ovde... Dakle, ako imaš lovu, onda idi brzo tamo.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Hvala za informaciju.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Ostajem ti dužan a moje dugove izravnam uvek. Idemo.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Odlièno. A sad æemo sve rastrgati u komade.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Žao mi je, nešto drugo smeram.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>Onda, puno sreæe ti želim.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Zbogom.</text>
	</string>
	<string id="dark_pulia_talk_story_0">
		<text>Dosadno mi je, možeš li mi isprièati neku prièu?</text>
	</string>
	<string id="dark_pulia_talk_story_1">
		<text>Mogu ti prièati o artefaktu po imenu "Krv", otkrio sam tajnu o njemu još pre mnogo vremena - vraæao sam se nazad sa izviðanja, ranjen, takoðe mi je novac bio jako potreban. Kad iznenada, ugledao sam neki èudan artefakt na zemlji, požurio sam prema njemu - to je tolika vrednost uostalom! Dok sam ga uzimao, skoro da sam upao u anomaliju "Lift". Dok sam ga doneo u kamp, sve moje rane su zacelile! Ljudi u kampu su me posavetovali da ga pokažem nauènicima. Tako da sam ga i odneo njima.. Kada su ugledali tu stvar poèeli su da se tresu i dali su mi mnogo novca. Verovao ili ne... to je prava istina.</text>
	</string>
<!-- Preveo i prilagodio Coolkingeye -=- 13:09 21.04.2015 -->