<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.1.0.0.0.0, rename  « » with " aleks1970, amber -->
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Kako ovde može da bude bilo šta novo? Gledaj na ovo kao zabavište. Ako te nema naokolo, biæeš otpušten iz Zone u roku od 5 minuta, tu smo. Pametni ostaju ovde duže vreme, i idu ðavo æe ga znati gde. Pored toga, možeš da uspeš radeæi s municijom i oružjem, o tome nema rasprave. Svi to rade.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Trebam da saèekam ove retarde u uniformama da odemo na ruèak... Nerazumno je da izlazimo ovde, trebam da odem u Veliku Zemlju, ali neæe me pustiti, šta god da se desi. Nisam jedini koji pokušava da izaðe, ali i dalje ne možemo da im promaknemo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Nedaleko odavde našim ljudima u uniformama je bila potrebna pomoæ. Nisu dolazili ovde - sve su sredili pre nego što sam ja došao, upravo s presecanjem kablova. I sada izgleda da su otkrili... Nisam mogao ni da se približim objektu - primetili su me i poèeli da pucaju. Drago mi je što sam uspeo bez skrivanja.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Ništa. Baš ništa. Samo pokušavam da radim svoj posao tako da ništa ne znam.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Pravimo tim sastavljen od onih kojima nikad nije dosta penjanja iz Podzemlja nazad u Zonu. Postoji stara fabrika, a ispod nje su sve te linije napajanja. Prièa se da tamo postoji svežanj dobara, uvek postoji nešto novo za proveriti. Interesantno...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Nije novo - staro je! Kažu da je Strelokova baza bila ovde. Pitam koje vrste tragova bi pojedinac mogao naæi iz toga vremena, ako su izgledali èvrsto/snažno?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Jel' možeš da veruješ - pre sat vremena zamalo da nastradam! Bio sam ovde pre pola godine - mir i tišina, a sad ovi razbijaèi u njihovim odelima u svakom žbunu! Ludo...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Imaš sreæe, stalkeru, što te Banditi nisu uhvatili: baza im je veoma blizu ovog mesta. Veæ bih je sravnio da sam mogao...ali samo posmatramo za sad. Ovo je njihova pomoæna baza - sedišta su bliže centru Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Prièa se da je ovde bila impresivna laboratorija, kamuflirana. Eh... Na prvi pogled bilo bi sjajno naæi ulaz - kladim se da se tu nalazi dosta dobara. U drugu ruku, zabrinjava me...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Da li znaš da ovo što je sad Mraèna Dolina, pre katastrofe je bio nauèni istraživaèki centar? Ne znam koja mu je bila namena, ali sam siguran da nije bila najbolja. Svašta se prièa tom centru, uglavnom loše. Užasne stvari.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Pa šta? Šta hoæeš da èuješ? Reæi æu ti ovoliko: Djutijevci su definitivno policajci, ali oni zasigurno znaju kako da održe red. Generalno ih ne volim previše. Oni su kao gazde svuda - ne diraj ovo, ne iznosi to iz Zone... Ne samo to, veæ su odluèili šta smeš da kažeš u Velikoj Zemlji a i o èemu bi trebao da æutiš! Oni brbljaju da hoæe da unište Zonu, malo po malo. To me ne iznenaðuje... Od bivših vojnika...svi oni su sanjari. Što je gore, kažu, njihova podrška dolazi od samog vrha.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Ova teritorija je pod kontrolom Djutija, a njihova pravila su ujedino i pravila države. Mi kontrolišemo granice zone i smirujemo usijane glave: siromašne budale dolaze ovamo u èitavim karavnima, amateri, romantièari...i umiru u grupama tokom prvog dana.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Da li si bio u našem kampu na pola puta? Sigurno, nije samo naš - možeš da naletiš na bilo koga ovde. Bitno je da je to dobro mesto, bez smeæa, i sve novosti iz Zone se skupljaju tu. Skoro da uvek možeš da èuješ nešto korisno, ili u najmanju ruku da æaskaš s ljudima. Loše je što je Æelavi otišao s njegovim ljudima prekljuèe - tako da ovaj put nisam uspeo ni da ga vidim.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Idi prvo u kamp, èuæeš sve glasine tamo. Svi su ovde po prvi put - poèetnici kao ti - obièno pitaju za savet ili se odmaraju neko vreme. Vojnici su nedaleko odatle: nemoj da se plašiš njih, ali im nemoj presecati put - pucaæe bez razmišljanja i upozorenja... Malo o trgovcu - trgovac lokalnom robom na malo - tu je lepo, mirno mesto gde se možeš odmoriti.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Trentuno, stalkeru, ovo mesto je bezbedno, i pokušavamo da ga održimo u takvom stanju. Ovde ima dosta ljudi: neki koji žive ovde i ne idu dalje od teritorije koja ih okružuje, drugi koji se pripremaju za još jedan pretres. Šteta što se Irokez nije vratio. Voleo je da izvede poèetnike kao što si ti na put pravde.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Da li si èuo da se je u Djutiju najavljeno regrutovanje novih vojnika? Razmislio sam koji minut, ali sam odluèio - do ðavola s tim. Ubrzo æe me regrutovati... Ne treba mi takav režim. Odslužio sam moje 2 godine, i to je dosta za mene...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Ako još nisi èuo, staviæu ti do znanja: regrutujemo nove èlanove. Ako imaš neko iskustvo, doði, neæeš zažaliti. Pitaj za Petrenka u bazi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Da li si došao da gledaš meèeve - hoæeš da postaviš ulog? Pa šta znaš! Tu je negde arena, a ti si totalna nula! Slušaj ovo: èlanovi Djutija hvataju mutante, jel' tako? Nakon istraživanja, ako su zveri i dalje žive, puštaju ih da se gube po areni. A tih lepotica ima u svim velièinama i oblicima - za neke æeš umirati od smeha, a zbog drugih æeš ovlažiti pantalone.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Upravo su snabdeli arenu novim mesom. Okruženje za ljude, a za nas dobar naèin da zaradimo procenat od uloga. Dokazaæemo stalkerima da Djuti ne tupi zube, veæ da radimo prave stvari.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Slušaj, jesi bio u Rostoku? Bilo je mirno tamo, ali sada je rizièno iæi tamo sam - proseèno divlje mesto, previše mutanata je tamo. Idemo zajedno, šta kažeš na to?...u drugu ruku...ne poznajem te, a ni ti mene. Šta ako...da, druže, izvini. Podelimo se.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Upravo smo se vratili iz Rostoka. Ne moraš da se pokazuješ tamo, posebno ako si sam. Hoæeš da ostaneš živ? Onda bolje nemoj da ideš.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Razmišljao sam o odlasku u Jantar, ali tada sam pomislio, zaboravi. Jajari su tamo postavili potpuno zrelu nauènu bazu u Zone. Èeprkaju naokolo, ðavo æe ga znati šta, dok se zombiji ludiraju oko kompleksa. Kakva atmosfera, Bože moj.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Nedavno su èistili Jantar...pa da, jako su ga lepo oèistili! Tamo se nalaze istraživaèke laboratorije, ali ima previše zombija unaokolo. Tako da bi smo morali da proðemo tuda da bi smo pomogli nauènicima.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>U starim skladištima, znaš - nalazi se baza grupacije Fridom. Oni su sreæni ortaci, imaju dušu, zadovoljstvo je prièati s njima uz flašu vina. I Djuti nije tamo sve vreme.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Nedaleko se nalazi stara fabrika, nastojimo da je održavamo slobodnom od Bandita, a svaki put se vraæaju! Nije prošlo ni mesec dana od prošlog puta, a veæ su se vratili. Èuvaj se tamo...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Fridom se krije izvan starih skladišta...poubijajte ih sve, nakaze jedne...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Idi pre nego što se smrkne! Tokom dana je manje-više u redu, ali kada sunce zaðe...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Stalkeru, odlazi! Skinuæemo žicu. Za sada je držimo podignutu tokom dana, i ostavljamo noæu - previše je jezivo noæu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Vidiš, noæu moraš da se kriješ, i to u dobrom zaklonu. Tokom noæi smo praktièno pod opsadom.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Druškane, izgleda da nisi u toku? Noæu moraš da dremaš negde daleko odavde. Ponekad uveèe ni raketni bacaè ne pomaže.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Znaš šta, pustimo Bandite, momke iz Fridoma i Djutija da sami odluèe kome pripada ovaj deo teritorije. Šta je to meni? Do ðavola s tim...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Radimo sad, stalkeru. Kao da nije dovoljno što se ona grupa jadnika sve više poveæava, nego se i ovi idiotski Plaæenici i retardi iz Fridoma ispreèavaju...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Moram da te upozorim da ovde nije bezbedno ni tokom dana. Nakon nekog perioda ovde izbije pucnjava, koliko ja razumem, to je neka dugogodišnja svaða meðu lokalnim Banditima.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Slušaj, reci mi - ovo je naša teritorija, jel' tako? Lakše nam je da držimo na distanci jadnike koji dolaze iz centra Zone, zar ne? Jajare bi mogle da naprave haos pokušavajuæi da saznaju ko ih uznemirava, ali Djuti i Banditi mogu da odu do ðavola odavde.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Ne znaš? Napravili su novi prolaz da bi izbegli patrolu Djutija i to sa svim dobrima. Stigneš ovde iz Jantara, i onda preko sporednih puteva do Agroproma - i tu si!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>Ništa. Ne znam ništa. Prezalogajim tamo-vamo, pokušavam da skupim dovoljno za dnevni obrok. Previše je jezivo iæi u Zonu - do ðavola s tim. A kuæi nema posla, moja žena radi na mom sluèaju - mora da živi nekako. Ovde u Deponiji, ako tražiš ceo dan, možeš da skupiš neke artefakte. I to je dovoljno za hleb i buter.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>A zašto si ovde? Planiraš da ideš u Jantar ili hoæeš da promuvaš neke artefakte?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Neæu ti preæutati ni da nam kolege povremeno nude veoma interesantne forme anomalija - artefakte kako ih vi zovete. Zbog...možemo reæi...nepoznatog nivoa kontrole nad njima...ovo je jedno od mesta gde ima dosta dokaza o švercu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Šta je s tobom èoveèe? Napravili smo stazu da ne bismo morali da prolazimo kroz Djutijevce ako bi smo želeli da odemo u Veliku Zemlju za nešto. Iako još uvek tumaraju ovuda, makar ništa ne znaju za sad tako da može ta ih zaobiðeš bez problema.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Upravo stižem iz Jantara. Proturiæu nešto nauènicima, ali oni su svi zakljuèani u njihovim bunkerima, ne izlaze ni tokom dana, osim do propelera. Tako da ako planiraš da se uputiš tamo, možeš da promeniš pravac...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>U Jantaru se odvija neko istraživanje, nedavno je tuda bilo više zombija. Tako da mi èuvamo ulaze.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Ne znam ni šta da ti kažem. Hteo sam da se vratim u kompleks - zove se Jantar, što verovatno znaš. I ovde je to: kažu da je ranije bilo jako opasno, sada je prosto nemoguæe proæi tuda. Možda preteruju?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Bio sam u Jantaru, nauka je izumrla tamo: šunjanje naokolo, sakrivanje... Žive na zalihama koje su helikopteri ispustili. U drugu ruku, tu je mnogo zombija sad. Ako provedeš neko vreme meðu njima, poèeæeš i sam da se šunjaš. Takvo je mesto. Ne previše prijatno.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Džukelama koje su s njim. Šta misli ko je on da se petlja s zombijima?! Mnogi od njih u glupom kompleksu - i nastavljaju da dolaze. I ima ih sve više i više.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Pokušavamo da zaustavimo širenje zombija oko laboratorije. Iskreno, apsolutno mi ne bi smetalo ako bi nam se ti pridružio - ionako smo u manjku s ljudima...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Znaš, mi takoðer prikupljamo razne podatke. Na primer, ja istražujem glavne naèine na koje polu živi...taènije, zombiji što bi ti rekao...se šire. Da li bi bio voljan da podeliš sa nama tvoja saznanja?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Da o tome je... Neki se snabdevaju na Deponiji, skupljajuæi neku starudiju, neki prodiru dublje u Zonu. Normalno, tamo možeš naæi mnogo korisnije stvari, ali nema svako želju da ide tamo. Tamo nema mesta za poèetnike, a ako nemaš municije, ni ne pomišljaj da ideš tamo - nema smisla.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Da li si imao priliku da pucaš na zombije koji su se penjali na prozore laboratorije? Bolje se pazi toga - oni se nièega ne plaše, ne oseæaju bol, drugim reèima, jadnici bez mozga.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Prijaviæu se za radno mesto u laboratoriji! Ej èoveèe, opusti se - zezam se. Ako lutaš tuda, dobar si jedino ako si mrtav. U najboljem sluèaju, postaæeš zombi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Upozoravam te: ne idi u laboratoriju. Mislim, ako hoæeš da ideš onda idi, neæu na silu da ti branim. Ali niko se ne vraæa živ odatle.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Vidiš, hteo bih da te upozorim. Ne bi trebao da ideš u laboratoriju. U suštini, niko ne bi trebao da ide tamo: to mesto je povezano sa promenama u psihi i metabolizmu onih koji su tamo bili, brinem za zbog tebe jer su te posledice trajne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Tamo! Prosvetliæu te...spasiæemo izgubljeno. Ovako glasi dogovor: ni sluèajno nemoj da se upuæuješ ka laboratoriji. I suviše je mraèno ovde. Ljudi iznenada nestaju i vraæaju se da te love po noæi. Ovo nije prièa o vampirima, veæ istina o zombijima. Tako je kako je.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Jesi li video naše pametnjakoviæe, boja Ujedinjenih, do vraga, nacije? Oni su prestrašeni. Pozivaju ceo puk i vazdušne snage radi zaštite, da bi napravili par koraka izvan baze.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>A šta imaš ti od toga? Ne smaraj ih glupim pitanjima, u suprotnom æe te ostaviti samog.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Vidiš, obièno ne ostavljamo bunkere nezaštiæene: zakon ne dozvoljava to. Izuzetak sam - ne volim velike ekspedicije, sva ova zbrka, vojnici... Ali u svakom sluèaju, sumnjam da ti mogu reæi bilo šta korisno.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Izbaèen sam iz naše sreæne nauke! Potpuno sam prešao svaku granicu, èoveèe. Obièno se ne pokazuju izvan bunkera. I ako se to desi, kao pre neki dan - o Bože! Svuda naokolo trupe, propeleri, odbrambena tehnologija! Možda imaju borbenu mornaricu, ili makar oklopljeni voz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Veæ sam treæi dan ovde, istražujem. Tu je negde laboratorija, je l' tako? Niko nije ušao u nju od kad sam ovde, Djuti je istrebljivao zombije samo na vrhu, a sad su potpuno prestali, je l' sam u pravu? Ali nauènici su morali da uðu tamo. Znaèi da su uspeli da se zaštite, ko zna od èega. Tako da... Šta fali njuškanju naokolo, otkriti nešto - kladim se da tu ima toliko dobara da bismo mogli da ih skupljamo lopatom.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>U poslednje vreme èitavi èopori životinja dolaze iz Mraène Doline. Ne znam šta ih tera iz Doline, ali stvarno se bore da pobegnu odatle, kao da ih vatra goni. A u istoènom delu, mutanti se množe kao muve. Sve što mi možemo je da ih ubijamo. Eto, to su novosti.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Za èim tragaš ovde? Pokušavaš da uðeš u laboratoriju? Da li si èuo istinitu prièu o magiènim spravama i hrpama artefakta? Èoveèe...budale jedne, hoæete li vi išta nauèiti?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Ovde ja radim, mladiæu. Jednostavno radim, obavljam svoju dužnost. Vidim da hoæeš da saznaš nešto o napuštenoj laboratoriji, ista prièa sa svakim stalkerom kojeg sretnem - misli da ja znam nešto o tome, kažem ti: ne znam ništa a i ne zanima me. Ta tema me ne interesuje i nikad nije, razumeš?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Možda su se mozgovi pojavili s nekom vrstom instrumenata? Pitam se šta je skriveno u toj prokletoj laboratoriji. Iako možda tamo nema nièega - i dalje me interesuje.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Ne znam, možda trebam da se pridružim Fridomu? Njihova baza je u starim vojnim skladištima. Što da ne? Deluju kao pametni ljudi, pa šta ako su malo neorganizovani? Èak je bolje tako: bar ne moram da budem disciplinovan, znam šta trebam da radim - kao da mi ovo nije prvi mesec ovde.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Ne slažeš se baš najbolje s momcima iz Fridoma, zar ne? Dobro, dobro, ne nerviraj se. Mislim da æemo ih uskoro najuriti iz sadašnjeg prebivališta. Uopšte nisu organizovani niti disciplinovani - kao èopor. I još se usuðuju da nam se suprotstave, te NATO budale.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Tokom prekida pucnjave sam se sastao s jednim od èlanova Djutija. Pametan je on, ali šta da se radi, uskouman je. Vidiš, naši stavovi su potpuno razlièiti od njihovih: Zonu možeš samo ukrotiti, uljuditi je, ali ne i uništiti je. Da bi smo to postigli neophodan nam je pristup svim moguæim informacijama: neko æe se pojaviti s nekom informacijom. Ali svi oni misle isto "zatvorite Zonu", "zakljuèajte je" ili "ne dozvolite da se širi"... Retardi, potpuni retardi. U drugu ruku, ima smisla: kada iza tebe stoji politika, ti i ne moraš da gledaš dalje od svog nosa.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Ovde ima jedna mala koliba, ranije je bila fino mesto, a sada se tu kote neki mutanti. Bolje je zaobilazi, to i ja radim... Eto èoveèe, upozorio sam te.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Da te upozorim na vreme, stalkeru: krvopije su napravile neku vrstu utoèišta u selu, možda i gore od toga, tako da, pazi se.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Tamo je sve po starom. Nema ni jednog artefakta, a krvopije smo poubijali. Krenuo sam jednom tamo, ali nešto me spreèava. Intuicija, možda, ali jednostavno ne mogu da idem ponovo tamo. Nema šanse. To mesto je sablasno kao smrt...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Idem do ðavola odavde! Par nedelja tumaranja naokolo, i to je to - dosta mi je! Nakaze sve vreme dolaze i dolaze, svaki dan sve više i više...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Sada su svi postali "Ðubrad". Pre nego što su uopšte poèeli da zagledaju u gomile - radijacija koja bi ti skuvala tvrdo kuvana jaja za pola sata. Sad kad je zavladala nestašica namirnicama, zamotaæe se u zaštitna odela, uzeti neke hemikalije, i popeti se da pogledaju ima li èega tamo. Svaèega ima tu, iako je to obièno neka starudija.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Ako si ovde radi opsade, poštujem te. Ako nisi - neæu više da te vidim ovde! Potreban nam je pravi èovek a ne neka kukavica: dosta mi je takvih...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Ovde si zbog opsade? Potom bolje - makar æe neko normalan biti ovde. Mi smo ovo organizovali i dobro se držimo...ali sve te zveri moraju da nam smetaju! Teško je i moramo na sve da pazimo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>Zar nisi obavešten? Put ka centru Zone je otvoren! Bilo da se sam otvorio ili je neko uticao na to - ako jeste, hvala mu od srca. Sve što trebaš da uradiš je da skupiš najbolje namirnice!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Možda si èekao, stalkeru. Nemoj da bežiš nakon svega. Reci mi jedno: znaš li šta se ovde nalazi? Znao sam, ne znaš. Ne znaš šta te èeka ovde. Kakve zamke, ni to ne znaš. Pa što onda pokušavaš da se probiješ k'o krdo bufala?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Put ka centru Zone je slobodan, razumeš?! Staza vodi direktno ka centru! Sad æe svi da nagrnu tamo. Poenta je stiæi prvi, skupiti najkorisnije!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Nastavi pravo - sve æeš videti! Zar nisi znatiželjan da saznaš šta se dešava tamo? Blago tebi onda. Tamo ima dosta dobrih stvari - zasigurno! Na primer, èuo si za Ispunitelja Želja, zar ne?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Kao deca ste, o Bože! "Ispunitelj Želja", "Klondlajk Artefakata"...ne verujem sopstvenim ušima!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Hoæu da saznam šta je izvan svega ovoga, èoveèe! Šta ako saznamo nešto, od jednom, sva objašnjenja zašto je Zona takva kakva je?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Da li si video solitere? To je Pripijat. Stanica je posle njega. Kako bih voleo da dospem tamo... Teško je reæi èega ima tamo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Dozvoli mi da objasnim. Tu je Pripijat. Nešto dalje - Èernobil NE. Šta se tamo dešava i ko nastanjuje te oblasti, je nepoznato. Mi smo ovde. Otkriæemo nešto, kao i obièno.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Nisi u toku! Uputio sam se ka Baru da bih razgovarao s ljudima. Šta, nikada nisi bio tamo? O moj Bože! Evo dogovora: tako kako stojiš, samo nastavi ka severu. Bar je iza ugla. Veoma je korisno posetiti to mesto, pogotovo za poèetnike kao što si ti, to mesto je kao da ga je doktor prepisao za tebe: ima dosta iskusnih ljudi tamo, ko zna, možda mogu da pomognu, da ti kažu nešto, kako i šta. Još nešto, naleteæeš na naše prijatelje iz Djutija...i zavisi - ako imaš sreæe, svideæeš im se. Ako ne, onda ništa.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Pripijat! Uštini me! Konaèno! Odavde ide put ka stanici. Uf, ko zna na šta možeš naleteti tamo - kakva te stvorenja èekaju tamo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Slušaj, prijatelju... Èuješ li i ti neke glasove, ili haluciniram? Neko mrmljanje...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Do ðavola, još jedan... Evo dogovora. Pokušaæu da objasnim milioniti put kroz telepatska iskustva ljudi prolaze ovde. Glasovi koji se èuju napolju sve vreme, pozivaju one koji ih èuju da se upute ka centru Zone obeæavajuæi ispunjavanje svake želje onome ko dodirne... Jao, kako se zvaše?... A da, da dodirnu neki monolit.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Èuješ glas? Kul, kao radio u tvojoj glavi! Šteta što sve vremem ponavlja isto: dodji kod mene i imaæeš sve što poželiš. Dva sata jedno isto.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Ne možeš ni da nagaðaš šta je to? Takoðer pokušavaš sam da se probiješ kroz stanicu! Pa i mi pokušavamo - šta je èudno?! I pokušavaæemo sve dok uspevamo da uklanjamo ove retarde s puta...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Stanica je jako blizu! Jedva izlazimo na kraj s otporom koji pružaju vojnici u oblasti monolita!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Tu je, Èernobil NE, na dohvat ruke. Malo levo, ovi prokleti majmuni su tako tvrdoglavi, neæe da nas puste dalje! Nema veze, rašèistiæemo ih u milisekundi!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Slušaj, prijatelju, ne znaš ništa o Istraživaèkom Institutu? Hteo sam da idem tamo, ali svi su se okomili na mene: tamo nema nièega, sve je oèišæeno odavno, osim anomalija. Da li znaš, jel' su ozbiljni ili se samo zezaju? Nov sam ovde - veruj lokalnom stanovništvu... Možda su svi zajedno u tome, samo da bi pravili haos naokolo? Sve za èime oni žude je povod da se smeju k'o ludi, ti idioti!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Èekaj! Idi brzo, ali ne žuri previše. Tu su monoliæani svuda naokolo, poznaju grad kao svoj džep, svakakve zamke su postavili. Moraš da paziš.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Upozoravam te: trenutno je veliki deo grada pod kontrolom Monolitske grupacije. Postoji dosta zamki. Širom otvori oèi i proveri oružje.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Najviše bih voleo da zaspem grad bombama. Svinje...nema mesta na kome se ne kriju. Koliko je ljudi samo stradalo zbog tih nakaza!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Slušaj, ko zna za Ispunitelj Želja... Možda nije veèan, tako da ga možda neæe biti dovoljno za sve? I šta da se radi? A ti, druže, obeæavam ti: ako dospemo tamo, iæi æeš posle mene...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>Djuti mora da se probije do centra, ako ne prvi onda meðu prvima! Zamisli, stalkeru, da neki psihopata stigne to stvari koja stvarno ispunjava sve želje, ha? Šta onda?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Novost veka: svako ko ume da hoda i nosi oružje je sada tu! Svašta se ovde može desiti! Utuvi to u glavu: bilo šta što poželiš! I neko æe da doðe i poželi "Hoæu da Zona nestane zauvek". Ha? Da li uviðaš razmeru štete? Svi æemo završiti u sred nièega, svi mi!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>Da, Bandite teram i tako pomažem nauènicima. Sve je to posao.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Burazeru, daj ne davi, od juèer mi mi zvoni u glavi. Ajde da popijemo po koju, pa æemo onda razgovarati.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Saèekaj minut, brate... Sedi tu sa poèetnicima što odmaraju pored vatre, povuci koji dim, poslušaj koju prièu, sada nisam bistre glave.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>O Obeleženi, ajde doði, ne boj se, svi smo svoji. Jesi prièao sa šefom? Nisi? Pa umorio se èekajuæi tebe, pobesneo je, a kada je ljut onda smo mi krivi za sve...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Trebalo bi da ti kažem da se boriš protiv Plaæenika, oni su zauzeli Divlju Teritoriju, uhvatili su našeg brata stalkera i... Pa verovatno veæ znaš da oni više nikog živog ne oslobaðaju, a potrebno je probiti se do nauènika.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Lakše je baviti se nestašnom decom nego trpiti ovu nepravdu. Vanka druže moj, da li znaš šta znaèi reè odlazak? A juèe su ga Plaæenici zarobili, glup naèin da se ostane bez glave, nema više ni jedine preostale alternative.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Nama je ovde teško brate, pogledaj moju komandu, jedno su žutokljunci drugo pijanci, kako sa takvom ruljom da se borim protiv Plaæenika? Djutijevci su od pomoæi uglavnom na reèima a ponekad pošalju i grupu, na drugoj strani Jantara, ovo je sva pomoæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>Da, ovde divlje zveri dolaze i dolaze masovno? Mislim da beže sa Jantara glavom bez obzira, i samo naviru. Jedne veèeri ovih dana krenuo sam da pišam, udaljio sam se od bureta sa vatrom oko 30 metara i Krvopija se odmah stvorio iza mene i poèeo da zavija pa me je halapljivo zgrabio pipcima, ali ja nisam kip koji samo stoji i zuri, izbušio sam ovog reptila izmeðu oèiju.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Ne bi trebao hodati sam ovuda, tu smo sa grupom stalkera od kojih se svaki ježi kada treba iæi nekuda, u wc idemo po dvojica, nekada trojica, jesi li se negde osamio, gotov si.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Nešto novo? Do ðavola s tvojim novostima, kad ima toliko starog smeæa. Banditi su pobesneli, stoka! Prolazili smo izmeðu anomalija da bi smo se domogli artefakata, a oni kradu ono što su neki mukom pronašli... Idioti jedni! Pazi i ne motaj se po Deponiji - ona je upravo najpovoljnije mesto za njih.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Zaglavljen sam ovde, razumeš, zaglavljen. Hoæu kuæi, a oni neæe da me puste da idem. To su sve novosti. Momci koji zalaze duboko u Zonu, oni koji se motaju uokolo, oni govore drugaèije stvari. Ponekad dostavljaju i namirnice - da ti rastu zazubice od ljubomore. Kažu da se tamo nalaze hrpe zlata: samo èekaju da ih neko pokupi. Priznajem, neæe svi stiæi tamo, a još manje æe ih se vratiti s otkriæima. Ali opet...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Oter je spržen pre nedelju dana od Spaljivaèa Mozgova. Imalo bi smisla da je to neki poèetnik bio - ali taj èovek je stalker veæ godinama. Kažu da je bio u Strelokovom timu. A onda...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Pa nisam baš u toku s novostima.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_101">
		<text>Ova lokalna gamad dolazi sa svih strana! Veæ sam poèeo da mislim da što ih više ubijamo, da ih se više pojavljuje. Ali na kraju æe pobeda biti naša! Imamo dovoljno dobro naoružanih ljudi, tako da mi uspostavljamo red ovde, a za svakog našeg mrtvog, krvavo æemo se osvetiti.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_102">
		<text>Prokleto je ovo mesto. Ne mislim samo na Agroprom, veæ celu Zonu. Borba, borba... A sa kim i protiv koga? Ne može biti normalno da se èudovišta tako brzo množe. Toliko smo ih naubijali, a njih je sve više i više</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_103">
		<text>Èuo sam da mnoge anomalije i artefakti više nisu vidljivi. Možda je to zbog Emisija, one upumpavaju energiju preko svake mere. Zato se pazi: sada to više nije lagana šetnja, detektor ti je sada pitanje života ili smrti. Odreðeni artefakti se mogu pronaæi samo uz pomoæ naprednih detektora. Nek' ti je sa sreæom.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_104">
		<text>A plen tražiš. Ovo ti je jedno od sigurnijih mesta: nema banditske pljaèke kau u Deponiji, nema krda mutanata, nema invazije mutanata kao u Agropromu, nema korumpirane vojske. Anomalije su takoðe retke, kao i èudovišta - fenomen tolerancije. U poreðenju sa drugim mestima, naravno.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_105">
		<text>Lov na mutante. Za tela nekih od njih, trgovci i nauènici plaæaju dobru lovu. Ne veruješ mi? Idi i uveri se sam.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Reci mi, stalkeru: Zašto vi, Samotnjaci, poludite ponekad? Nedostaje vam nešto èime bi ste se bavili? Jedne nedelje jedan od vas je otišao do Spaljivaèa Mozgova. A kažu da je i on bio iskusan... Postoje i lakši naèini da uništiš svoj mozak - cev u usta i pali!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Batali ove Plaæenike. Sisaju nam krv odavno, i sad su i oni postali jajare. Što su popustili? Neka ucena? Ili da podele svoje Nobelove nagrade?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Plaæenici su se nedavno još više aktivirali. Takoðer su poznati pod imenom razbojnici. Postoji još kretena tamo, ne znam da li si èuo. Nešto kao Banditi, osim što su profesionalci u ratovanju. Èudno, ranije su napadali stalkere, ali u poslednje vreme su se zainteresovali za nauènike. Ali u svakom sluèaju se pazi, ne bih zanemario moguænost ni da tebi otkinu glavu.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Èuo sam da su jajare otkrile nešto neverovatno. I odjednom su svi skrenuli s pameti: trupe i Plaæenici, a ni momci iz Djutija nisu daleko od toga.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Ako hoæeš da znaš o èemu su me ostali ispitivali poslednjih dana, onda ti kažem: idi i okupaj se! Da znam i da mi nisu zabranili da prièam o tome, veæ bih rekao nekome. Ali kako stoji, ne znam - ne znam ništa! Šta su nauènici našli? Gde su nam voðe otišle? Šta ja imam s bilo èim od toga?! Na odmoru su, i ne moraju da nam polažu raèune.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ha! Svi su poludeli ovde! Konfederat i njegova grupa ljudi su se vratili iz pohoda, i doneli su pregršt artefakata - leleeee majko mila! Naravno Konfederat æuti - ni reè ne progovara, kao i obièno - a njegovi ljudi umišljaju kao da su našli zlato a ne artefakte... Budale!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Poslednjih dana zveri samo nadolaze od Spaljivaèa Mozgova. Ljudi iz starih skladišta su konstruisali barijere, za sad deluje kao da obavljaju svoj posao. Ako barijere popuste...moraæe da zatraže pojaèanje, nema drugog izbora...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Da li si èuo glasine da se Zona širi? Mislim da je to istina: video sam zastrašujuæe èovekolike mutante na periferiji Zone, dok si ranije na njih mogao da naletiš samo u centru Zone. Stvari ne stoje baš najbolje, zar ne?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Veoma je moguæe da ne lažu za krvopije, da su ih videli na granicama Zone. Kakve to veze ima sa širenjem Zone? Par komada je zalutalo izvan Zone. Ponekad moramo i par dana da patroliramo! I dobro radimo. Jer kod granica Zone niko ne traži pomoæ, "Upomoæ, okruženi smo mutantima!".</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Pa da, tužno je. Oter je poginuo pre neki dan, ni zbog èega. Jednostavno ne mogu da verujem...a ti za njega nisi ni èuo, jesi li? Pa, bio je profesor ovde - od prve godine, poznavao je Zonu kao svoj džep...i onda kao grom iz vedra neba! Ima par iskusnih stalkera ovde, ali i dalje stradaju u Zone. Neki stradaju vraæajuæi se u Veliku Zemlju.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Šta misliš, zna li barman šta su nauènici pronašli? Slušaj, možda je povezan s nauènicima? Izgleda da nalazi iskusnije stalkere kojima daje èudne zadatke. Ništa im ne objašnjava, samo govori, idi tu idi tamo...a odredišta su opasna bez ikakvih dobara na vidiku. A šta, kog ðavola, on traži tamo?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Nešto èudno se dešava. Zombiji koji su se plašili svetla, sada su svuda naokolo. Šta se to dešava?!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Zombiji su postali agresivniji i aktivniji u poslednje vreme. Ranije smo ih suzbijali u samom kompleksu, a sada jedva èuvamo ulaz. Ali to nisi èuo od mene, razumeš?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Pazi se, ovi hodajuæi mrtvaci su preplavili teritoriju. Poprilièno su ludi i agresivni. Sve vreme smo pod opsadom - ceo dan i noæ. Tako da znaš da je opasno ovde, mladiæu.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Ooo, kladim se da su oni jajoglavi nešto zeznuli u laboratoriju. Ranije nisi mogao tako lako da naletiš na zombije, a sad samo naviru iz kompleksa. Što je najbitnije, lutaju okolo kao da su nešto izgubili.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Prièa se da su nauènici unajmili nekog od naših da ode do laboratorije. Nešto su mu dali...neki zaštitni ureðaj...i ništa više, nemam više podataka o tome.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>O svaèemu prièaju. Kažu da se pojavila neka budala koje je prièala s nauènicima i složila se da ide u laboratoriju iz nekog razloga. To nema smisla!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Evo najžešæe šale u nedelji! Jajare su dale veoma dobru naknadu nekom od tvojih momaka, tako da je otišao u laboratoriju noseæi neki od njihovih instrumenata. Još jedna žrtva, do ðavola!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Verujem,da se opet nešto kuva. Šupljoglavci su nešto iskopali, za koji se verovatno svi interesuju. S drugim reèima: Ti i ja neæemo više imati mira.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Ko zna. Angažovani smo dva puta više nego ranije - bilo da radimo na blokadi, ili èišæenju mutanata...a takoðer je poveæan broj u trupama u Zoni.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Žalosno je, toliko znam. Uvek je bilo gubitaka na periferiji, a pola njih nikada nije bilo dublje u Zoni a nema više artefakata za sve. Èak su pokupili sve iz laboratorija i fabrika. Uskoro ovde neæe biti posla, osim ako ne otvorimo restoran...sa egzotiènim pogledom i kuhinjom.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Ne znam ni šta da ti kažem... Ovde se uvek nešto dešava, ali u granicama razuma. Iako oni ne misle tako u Velikoj Zemlji, ali ti i ja mislimo, takoreæi, u poremeæenoj Zoni.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Jajare su nanjuškale nešto. Ko zna na šta su veæ naleteli, ali sigurno veæ vrte trupe oko malog prsta. Trupe vrše pretraživanja svuda po Istraživaèkom Institutu i Mraènoj Dolini, traže, traže, pokušavaju da naðu nešto...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Dan za danom sve više mutanata dolazi iz smera Spaljivaèa Mozgova, a onda su Djutijevci i Fridomovce odluèili da dižu frku. Tako da æe se poubijati meðusobno, i šta onda? Koliko æemo dugo moæi sami da èuvamo granicu Zone?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Mutanti su sve odluèniji da probiju barijere. Nedavno je to bilo nezamislivo. Da se neki ljudi urazume, mnogo bi lakše bilo!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Momci iz Djutija nastavljaju da se hvale svojim super-herojskim uspesima kod barikada. Ako bi im iko poverovao... Napravili smo ovaj dogovor i mi se pridržavamo. A povrh svega toga, mnogo samotnjaka kao što si ti žele da ostanu po strani. Ali ti momci iz Djutija...nek se nose!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Èuo sam da su se ovi iz Djutija naèisto prodali. Kažu "svi smo mi volonteri koji hoæe da stvore sigurnost u Zoni"...ma da, volonteri! Neki sponzor je, takozvanim volonterima, dao toliko puno municije, takve puške, da umreš od zavisti. I oni su se prodali.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>I dalje brbljaju o tome kao "mi smo dobrovoljci koji žele da uspostave bezbednost i red u Zoni"...malo sutra, dobrovoljci! Neki sponzori su dali tim takozvanim dobrovoljcima malo previše municije, puški, da umreš od zavisti. I znaèi prodali su se.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>Jesi èuo šta nam prete ovi iz Djutija? "Sravnite ih s zemljom" - nije to ništa šta prièaju. Sve me ovo jako zabrinjava... Pogotovo od kad su se, prièa se, naoružali najnovijom opremom.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>Kakve novosti? Sedimo ovde, zveri dolaze, poubijamo ih, pa opet dolaze, sve jaèe i otpornije. Da, par puta su dolazili vojni helikopteri, deluje kao da su prošli pored Spaljivaèa Mozgova.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Tamo nikakvih novosti nema...staro, samo staro. Mutanti, Fridom...iako su vojnici nedavno poèeli da se prevoze helikopterom. Makar da su jednom upucali neku zver...ali ne, ni to...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Novosti? Koga je briga šta ko kaže! Ne možeš svakome da veruješ. Na primer, kažu da je neki iskusni stalker došao iz unutrašnjosti Zone, donevši nešto što niko nikada nije video, lako je impresionirati takve kokoške... Takvih prièa mogu stotinu i sam da naprièam!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Video sam vojne avione: zamisli, uputili su se pored Spaljivaèa Mozgova! Pa, gledam ih i mislim, sad æe da se sruše. ALI NIŠTA - hladnokrvno su nastavili dalje. Zadržali su se tamo neko vreme, kružili malo, i vratili se nazad. Tipièno, zar ne?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Sada kada postoji put do centra Zone - mora da ima toliko blaga tamo da možeš da gaziš po njemu!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Put do centra Zone je relativno siguran sada, stalkeri su se navukli na nju k'o muve na med. Eh...pohlepa i nije nešto èime bi ljudi trebali da se ponose.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Ovo je život! Dok ovi iz bara i sa periferije pokušavaju da doðu ovamo, mi æemo uzeti samo najbolje! Uzeæemo što bolju robu, a ostali nek skupljaju šta ostane.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Pa prièa se da postoji - Ispunitelj Želja. Neko je uspeo i da stigne tamo, i poželeo tonu želja...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Slušaj, druže, znam da se svašta može desiti u Zoni. I sam sam video. A te prièe o ospunjavanju želje o privatnom hotelu na Karibima je potpuna budalaština i ništa više od toga.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Zar ne znaš? Dvojica naših momaka - dvojica koji su meðu prvima stigli do centra Zone, stigli su do Ispunitelja Želja i poželeli nešto! Poželeli su more i ostrva, tako da se sada sigurno sunèaju negde u tropskim oblastima.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Našli smo junaka - glavni momak iz Fridoma. Svi su bili ubeðeni da se vratio u Veliku Zemlju, a ustvari je oformio mali tim i nekako su prošli pored Spaljivaèa Mozgova. Evo ga, taj èovek.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Odkriveno je u jednom od bivših nedostupnih odreda Fridoma. Kako su uspeli da se provuku nepovreðeni i èak prežive par nedelja tamo? Ne mogu ni da zamislim. Mislim da smo ih podcenili.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Zamisli - pronašli su našeg Miklu! I njegovi ljudi su takoðer preživeli. Prošli su pored brisaèa pamæenja, i mesec dana su se smarali, jer nisu mogli da se vrate.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Nešto se opasno zakuvava. Prièa se da voða Djutija nije otišao iz Zone samo zbog posla, veæ je i uspostavio dogovor s Fridomom. Mogli su i ranije da se dogovore, a sad je sve u haosu. Kako izgleda, stvari ne stoje baš najbolje. U drugu ruku, iskusniji stalkeri kažu da su uzvratili paljbu bez ikakvog razloga. Samo se nadam da nas nakaze iz Velike Zemlje neæe uvaliti u još neku nevolju.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Èuo si?! Vojska je sve pripremila. Uskoro æe biti ovde! Èuli su da je Spaljivaè Mozgova otkazao, i odluèili su da sve od dobara uzmu za sebe!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Stigla je nova informacija: vojne trupe æe se iskrcati kod stanice. Moj savet: ako imaš nameru da uzmeš išta od dobara, bolje požuri.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Sve je u haosu, baš tako ! Ali vidiš, hodnik je otvoren, oèistili su stanicu od svih sranja - i tu smo, Vojska je spremna da preuzme vlasništvo! Bez trunke savesti i srama.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Ali ovo ne shvatam: kako su momci iz Fridoma izdržali mesec dana ovde? Da nemaju možda nevidljive ogrtaèe? Nema šanse!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Razumeš šta se dešava? Pa, zadobio sam poštovanje od Mikluhe! Zamisli - preživiš ovo sranje, bez i jednog izgubljenog života!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Ima i poludelih ovde. Kad razmislim, bili su oni dobri momci, a sad su kao najveæi retardi. Užasno.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Što si blizi stanici, telepatska sila je jaèa. Neki su poludeli, drugi su istraumirani i priviðaju im se stvari. Možda je vreme da ohladimo glave malo..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Slušaj, ljudi stvarno postaju poremeæeni. Neko ugleda kamen i poène da vrišti kako je to njegov prokleti artefakt, kao on ga je prvi video, i da bi svi trebali da idu na jug. Nekome se desi da ugleda na nebu kako grli nestale prijatelje... Ne ne, ovde nešto nije u redu.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Trupe su u nekakvoj žurbi oko istraživanja. Ranije su helikopteri leteli i do Jantara da bi branili nauènike, nosili zalihe i ostale potrebštine. Ali sada bukvalno vrše invaziju - razmatraju o svakavim ekspedicijama, voze se u oklopljenim vozilima. Veæ sam ih video u Agropromu i Mraènoj dolini. Ništa ne kontam.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Kažu da je neko ponovo pokušao da dopre do Spaljivaèa Mozgova. Normalno, nikad se nije vratio... Nikad nisi èuo za Spaljivaèa? Šta je s tobom, èoveèe?! To je najopasnija stvar ovde! Samo što je problem... Sve najgore stvari šta se prièaju o njemu...taène su.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Ovde, pored Bandita, trupe tumaraju naokolo iz nepoznatih razloga. Ranije si mogao da vidiš helikopter jednom u sto godina, a sada obleæu celu Zonu, bukvalno. Da nisu možda nešto izgubili il' šta?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Da te upozorim, stalkeru. Vojnici su nedavno poludeli. U prošlosti su mirno èuvali nauènike, a sad kao gladni vukovi: razaraju sve živo, užurbani su... Nije sve baš tako mirno - veæ su pucali na tvog brata, i meðu nama, veæ su dvojicu ranili prošle nedelje.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Hvala puno.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>Šta radiš to, kreæeš se bez zaštite? Smorio si se, je l' tako? Anomalije su na sve strane - BUM, i nema te više! Ovde se ni ne piša bez zaštite, ozraèio bi se.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Izgleda da si i dalje izgubljen, tako da æu te upozoriti: ne petljaj se s Vojskom. Èim spaziš nekog njihovog, beži glavom bez obzira jer oni nemaju mozga. Prvo pucaju, pa tek onda pitaju.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Ovo je Djuti. Naša voljena policija, kako god. Zapamti to u nameri da izbegneš nevolju.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Dobar dan.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Dobar dan.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Dobro ti želim!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>E druže!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Hej.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>O hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Zdravo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Pozdrav!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Zdravo, stalkeru.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Pozdrav, stalkeru.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Nalaziš se na teritoriji Djutijevaca. Svaki zahtev se mora izvršiti bez otpora i oklevanja. Sve æe biti objašnjeno ako se ukaže potreba za time. Recept za ponašanje: svima se lepo obraæaj, i nemaš problema.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Hej ti, stalkeru!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Æao.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Koga to imamo ovde?!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>A ko je to?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Pozdrav, èoveèe.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Ovde sam bio nedavno. Ali sam se veæ umorio od usputnih stanica. Izaæi je teže nego penjati se</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Zdravo, dragi gospodine! Skrivaš se? Pa svi se skrivaju - od svog prošlog života, svako ko je hteo da pobegne.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>Da li ti znaèi nešto ime Èisto Nebo? Neki klan. Sigurno su u zaveri sa tajnim agentima. Èuli smo samo deliæe radio poruka u vezi njih, a èak i drugi stalkeri prièaju razne bajke o njima.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>Ovde se skorije pojavila grupa po imenu Osvetnici. Nije jasno šta su njihove namere. Sreo sam razne ljude u svom životu, i nauèio sam da ih prepoznajem, ali ovi ljudi su roðene ubice. Jednom reèju profesionalci. A s takvima nema šale.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Ako imaš nejasnoæa, onda idi u Bar i nemoj da me smaraš više. Oni æe ti reæi sve, odgovoriæe ti na pitanja, a i postaviti neka. A ja nemam mnogo vremena za prièu.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Prvi put? Preporuèujem ti da odeš do Bara: a tamo æe ti kolege reæi sve novosti.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Ne približavaj se zombijima, i ne idi u laboratoriju, jasno?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Ne bih ti preporuèio da se približavaš laboratoriji: zbog zombija.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Znaš, preporuèujem ti da se kloniš laboratorije.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Èuvaj se zombija - to su manijaci, nièega se ne boje. I ne idi u laboratoriju - tamo se razmnožavaju valjda...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Znaj da je Spaljivaè Mozgova blizu. Ne usuðuj se da ideš ka severu.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Pazi - ako hoæete da saèuvate mozgove, odavde nemojte više iæi dalje ka severu.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Pazi se kad preðeš most, znaš? Previše krvoloènih pasa ima tamo. Ako ne obraæaš pažnju, rastrgaæe te u milisekundi.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Pazi se! Spaljivaè Mozgova je jako blizu, ako odeš na sever, biæeš samo još jedan mrtav idiot.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>To je kao da ideš po minskom polju, samo gore. Ko zna šta se dešava tamo - ne možeš da predahneš ni sekundu.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Koncentriši se i ne opuštaj se. Opustiš li se, gotov si - smrt vreba.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Moraš da budeš tih sve vreme! Spavaj s otvorenim okom! Ovde te svašta može snaæi dok se ne nadaš.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Pazi se ovih retarda! Ima ih kao bubašvaba, na tone!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Ubijaj takozvane monoliæane èim ih vidiš. Jako su opasni - pravi fanatici!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Imaš ovde neke retarde, sami sebe zovu Monoliæanima... Ili je to neko drugi smislio, kako god. Praktièno, oni se ne plaše smrti. Kad ih sretneš, bukvalno se bacaju na tebe i pokušavaju da te prikolju. Tako da ako vidiš nekog od njih, pucaj bez razmišljanja.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Slušaj. Ako vidiš tunel, ne ulazi unutra. Otvoreno ti govorim, jer niko ne bi sam sebe uvalio u nevolju. Niko te neæe ni izneti iz njega - ostaæeš raskomadan tamo. To je Zona, kontaš?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Ko te je opelješio tako? Nisi valjda i ti naleteo na one budale ispod mosta? Jao kuèke! Zamalo da me ubiju. Skoro da su me skroz opelješili! A oni su svuda naokolo, patroliraju. Bilo da si Bandit, bilo da si èlan trupa u komandnim punktovima, isto ti je.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Zašto si sam? Ovde ima previše onih koji ti mogu nauditi, mogu da te strefe kad god! Nedavno sam èuo da su potpuno skrenuli - sada napadaju i sigurnosne punktove!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Upozoravam te ako nisi obavešten: nedavno smo videli Bandite ovde. Ovo je veæ drugi sukob ove nedelje. Pazi se - veæ su poslali šest samotnjaka na drugu stranu.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Znaš li sluèajno šta su trupe radile u Instraživaèkom Centru? Zašto su se tako aktivirali na tom podruèju?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Budi pažljiviji ovde. Beskrajno se skrivaju u zgradama. Jednom reèju, oni su šakali - bez savesti i milosti...ubili bi bilo koga.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Ne bi trebao iæi sam u Mraènu Dolinu. Banditi imaju prebivalište u nekim od zgrada - i dalje ih ne mogu isterati odatle. Pazi se da ne naletiš na njih, èoveèe.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Pomozi mi prijatelju!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Neka mi neko pomogne!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Straža! Povreðen sam! Doðite!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>Upomoæ! Umirem!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_13">
		<text>Druže... Prvu pomoæ... Umirem... Pomozi!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_14">
		<text>Stalkeru... Daj mi prvu pomoæ... Umirem... Pomozi mi - a i ja æu tebi pomoæi...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_15">
		<text>Stalkeru... Daj mi prvu pomoæ... Umirem... Pomozi mi - a i ja æu tebi pomoæi...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_16">
		<text>Stalkeru... Daj mi prvu pomoæ... Umirem... Pomozi mi - a i ja æu tebi pomoæi...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_17">
		<text>Stalkeru... Daj mi prvu pomoæ... Umirem... Pomozi mi - a i ja æu tebi pomoæi...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_18">
		<text>Stalkeru... Daj mi prvu pomoæ... Umirem... Pomozi mi - a i ja æu tebi pomoæi...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Momci, dajte prvu pomoæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Donesite prvu pomoæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Anti-šok, momci! Požurite!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Prvu pomoæ, molim vas ljudi!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Dajte mi prvu pomoæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Prijatelju, prvu pomoæ... Pomoæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Pomagaj druže!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Prijatelju, možeš li da mi daš prvu pomoæ, možeš li?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Eh, mater mu... Koliko sam vremena potrošio na razne gluposti, a sada me sve stiglo u nekoliko dana. Misliš da sam došao u ovu rupèagu vlastitom voljom, što mi se prohtelo? da je meni u Zoni sve tip-top! Mesto je bilo toplo i pare su kapale. Samo je sve prestalo, a "prijatelji" su me na pero hteli posaditi - tako da sam morao protegnuti noge gde me neæe pronaæi. A zašto na pero? E to, kažem ti, nije tvoja briga.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>To je jednostavno. Otišao sam na pogrešan naèin... Sada znam to, itekako znam. Stavio je nagradu za moju glavu. A mnogo ih se je želelo doèepati! Zato sam se ovamo preselio, daleko od ljudskih oèiju. Èekam, da se sve malo slegne, ali mi nekako odgovara ova klimau. Moram razgovarati o prošlim delima...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Na "Èisto Nebo" sam sluèajno naleteo. Njihovi momci su me izvukli iz jedne moèvare u zadnjem trenutku. Odveli me do svoje baze, razgovarao sa Lebedevim, i mislim u sebi - stvarno pametan èovek! On zna neke stvari o Zoni koji svaki mozak ne može ni shvatiti. A i svrha "Neba" je ispravna. Tako sam im se pridružio, da im pomognem koliko god mogu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_131">
		<text>Skupljam iskustvo i novce. Èim se obogatim, kupiæu sebi najbolje odelo i opremu, i zapièiti u Centar Zone, gde se nalazi taj Ispunitelj Želja. Kažu, da je tamo veæ neko uspeo doæi. E pa i ja æu. Oh, kako ga želim pronaæi, i zaželjeti želju. Ostaj mi dobro!!!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>Naslušao sam se svakakvih prièa i bajki od svakakvih ljudi, pre nego sam došao ovamo u Kordon. Ali kad sam došao ovde, tako mi je i duh odleteo. Ovde možeš poginuti svake sekunde a i plen nije lako pronaæi. Ali ono što me najviše ubija jeste da ovde nigde ne postoji neko mirno i tiho mesto. Èak i za spavanje je potrebna puna straža...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Zona me zaèarala. Ovde sam sluèajno završio, preko neke ilegalne ekskurzije... I, znaš, pravo sam se navukao! Ljudi su ovde oboje - i prijatelji i neprijatelji. I ta opasnost, oseæaj bliske smrti - hteli mi to ili ne, èini da se oseæam življim i da uživam u svakom trenutku ovog života.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Èekam prijatelja koji se vratio po plen. Nekako smo ga zaboravili, jer smo krenuli na brzinu. Ali ga nismo mogli ostaviti tamo, zar ne? Ništa mu neæe biti. Sada èekam da se vrati. Možda je išao okolo ili je možda svratio u Bar na piæe sa prijateljima...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Neko mi je prodao kartu. Poèinjem sumnjati da je lažna. Posvuda sam se penjao i tražio - i ništa! Nikakvog plena nema. A joj, kad naðem ono ðubre što mi je prodalo - mrtav je!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Odmaram se nakon zadnje racije. Išli smo skroz do Barijere - tamo smo se branili od zlih duhova koji dolaze iz centra Zone. Okupili smo dobre deèke. Sanja, Lešij, Prika, Maldi - sve pravi momci. A i plen smo dobar skupili. Nešto smo smo prodali trgovcu a nešto sao zadržali za sebe. Ovde je sve lakše, nego tamo u velikoj Zoni.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>Ovo ti je kao da idemo kroz minsko polje, samo još gore. Ovde samo ðavo zna šta æe se desiti, ne možeš se opustiti ni sekunde.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>Šta? Šta želiš èuti? Mogu ti samo reæi: "Djuti", nisu policija, ali sigurno znaju zavesti red. A zato ih i ne volim. Više su tip neke vojske... Uglavnom, prièa se da polako žele da unište Zonu. Najverovatnije su to sve bivši vojnici, pa me to i ne iznenaðuje... Sanjari. Što je još gore, kažu da imaju podršku iz vrha.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>Šta? Šta želiš èuti? Mogu ti samo reæi: "Djuti", nisu policija, ali sigurno znaju zavesti red. A zato ih i ne volim. Više su tip neke vojske... Uglavnom, prièa se da polako žele da unište Zonu. Najverovatnije su to sve bivši vojnici, pa me to i ne iznenaðuje... Sanjari. Što je još gore, kažu da imaju podršku iz vrha.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_140">
		<text>Jesi èuo da je "Djuti" objavio regrutovanje? Minut-dva sam razmišljao i onda odluèio: Šta mi to treba, svaki dan sa opasaèem? Disciplina... I tako sam dva puta služio, dosta je...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>Nedavno je oèišæeno podruèje oko "Jantara". Da, poprilièno su rasuli taj èopor! Tamo je jedna istraživaèka laboratorija, samo zombiji lutaju okolo. Pomoæ nauènicima je neophodna zbog njihovih istraživanja.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_142">
		<text>Znaš šta? Neka Djuti i Fridom reše problem pljaèkaša, kome æe veæi deo, ni to me nije briga! Nek' se svi gone...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_143">
		<text>Zabavna je ova naša nauka! Baš jednostvna, èoveèe! Nije to samo biti u bunkeru, kao i obièno. Sada je sve drugaèije! Puna borbena sprema, oružje, panciri, oklopna vozila!! Ne bih se iznenadio da imaju i neki oklopni voz!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_144">
		<text>Budi oprezan, jer su ti hodajuæi leševi preplavili celi kraj. Jako su glupi ali i jako agresivni. Celo vreme smo u defenzivi - i po noæi i po danu. Ovde je prilièno opasno, mladiæu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_145">
		<text>Jesi èuo èime se Djuti hvališe? Da æe nas u prah pretvoriti. Iskreno, malo sam zabrinut...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_146">
		<text>Novo... Malo toga ima za reæi! Svašta se prièa - ali kome verovati? Evo prièaju da je došao jedan iskusni stalker, i doneo nešto iz unutrašnjosti, nešto još neviðeno, gomilu neèega... Pa da, i sam ti mogu izmisliti hrpu takvih prièa!!!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>Ma goni ove Monolitovce... Stvarno su skroz poludeli, a seæam se vremena kada su bili miroljubivi... Seæam se kada sam sreo jednog, poèeo je bljezgarati svoje uobièajene gluposti o Monolitu: "Braæo, Monolit me pozvao sinoæ. Razgovarao sam s Njim. Bio je prekrasan u svojoj velièanstvenosti. Njegovo svetlo me zaslepilo, ali me ispunilo velikom snagom! Znam, oseæam da je njegova moæ meðu nama! Rekao mi je da samo jaka vera može pobediti sile zla. Takoðer je rekao da æe njegova moæ biti samo sa istinskim vernicima. Rekao mi je da je naša pobeda blizu". Odgovorio sam mu: "Ajde beži s tim svojim Monolitom!". Pokipio je i poèeo urlati: "Doæi æe vreme kada æemo oèistiti celu Zonu od nevernika!" i tako te stvari. Izgleda da nije lagao - sljedbenici Monolita dolaze u grupama iz NEP Èernobil, prokleti èudaci!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Imaš li šibicu? Ah, ti ne pušiš. Zašto sam tako nesretan danas?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Mladi stalkeru, ako vidiš poruku o smrti Semetskog na svom PDA - nemoj se brinuti oko toga, on je legenda Zone. Dobiæeš tu poruku puno puta. Ljudi prièaju da je on jedan od retkih koji je došao do Monolita. I šta je poželeo? Pa besmrtnost, naravno. I tako sada luta Zonom, umire i ponovno se vraæa u život. Neki stalkeri tvrde da su ga videli, ali verovatno lažu. Zona je puna tajni i misterija... Ne dosaðujem ti a svojim prièama, zar ne? Ajde, idi u miru. Želim ti uspešan lov na plen.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>Ok, evo jedan vic. Raspravljaju tri stalkera koji je od njih trojice najveæa faca. Pošto se nisu mogli dogovoriti, odluèe da je najveæa faca onaj koji uspe istjerati najviše ljudi iz bara. Prvi zgrabi veliki mitraljez, uleti u bar i dreknu:\n- Ajmo, svi marš van!!! - pola ljudi je pobeglo, ali je ostalo destak stalkera koji su ga prebili na mrtvo ime. Sledeæi dan ulazi drugi stalker, obuèen kao mutant, uleti u bar. Pola ljudi je poskakalo kroz prozore, drugi kroz vrata, ostao je samo odred Djutija - pa, uhvatili su ga i nauèili ponašanju. Sledeæi dan ulazi treæi stalker u bar, nakašlja se i reèe\n- Kah-hrm-kgh, pfff, hrak, pljuc! Jebeni sifilis!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Pa, ima prièa, iako kažu da se desila davno, još pre nego sam ja došao ovamo. Jedan stranac je odluèio da postane stalker i zaradi nešto novca, mislim da ne bio nauènik... Niko ne zna šta je zapravo tražio ovde, jer je skroz slabo govorio ruski... Ustvari, niko nije znao kako je uopšte došao u Zonu i završio kod Barmena. Sigurno mu je neko ranije rekao za njega. Dakle, nije znao prièati ruski, iako je on mislio da jeste... Poèeo je nervirati Barmena sa svojim lošim ruskim... I tako ga je davio nekoliko sati. Možda je trebao nekuda ili možda je tražio nekoga, ne znam... Pošto ga Barmen nije ništa razumeo, odluèio je da ga pošalje na teritoriju Fridoma, i reèe mu: "idi tu i tu, to podruèje kontrolišu vojnici Fridoma, oni æe ti reæi sve što ti treba", iz nekog razloga, ljudi su verovali da pripadnici Fridoma dobro barataju sa engleskim jezikom. Tom strancu se Barmenova reè "kontrolišu", kažu da se isto tako kaže i na engleskom, nemam pojma je li to istina. A kad je tip došao do baze Fridoma, poèeo je svakom da dosaðuje ponavljajuæi samo "Kontrola, Kontroler, Kontroler", mašuæi rukama prema bazi Djutija. Kažu da su se Fridomovci uspanièili, i podigli na noge celi kamp - pošto je bila noæ, stražarili su sve do jutra. Nakon toga izbacili su tog lika sa teritorije Fridoma, a niko ga ni u Baru nije video. Izgleda da nije našao ono što je tražio u Zoni...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Danas su se mnogi ljudi pretvorili u "strvinare". Prije niko nije ni pogledavao u hrpe smeæa u Deponiji - radijacija je toliko visoka da ti u sekundi skuva jaja. Ali sada, kada je puno teže pronaæi artefakte, sada ulaze u zaštitna odela, uzimaju neke lekove i pretražuju. Ima svega i svaèega u tima hrpama otpada, ali, u suštini, ništa dobro i ekstra vredno.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Ovi poèetnici mi stvarno pièe po živcima ovih dana. Upadaju u anomalije i umiru jedan za drugim... Možeš li verovati da je pet mladih stalkera, umrlo u zadnja dva dana! A drugi ništa nisu nauèili iz toga! Ništa. Znaš, Muva je uzela trojicu poèetnika u svoj odred - i gde su sada? Ali ona je našla neke jako dobre artefakte u zadnje vreme. Možda ih je sama upucala? Ne, verovatno nije... Ona je poštena... Relativno. Kako god, vidim da si i ti nov ovde, zato dobro otvori oèi. Sreæno.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Jesi èuo o tajnim laboratorijama duboko u Zoni? Ljudi prièaju da su još u funkciji... Da, da... Ne mogu nikako shvatiti kako neko može tamo preživeti... Bez hrane i energije... E sada se tu postavlja jedno interesantno pitanje - da li uopšte ljudi rade tamo? Imao sam interesantan razgovor sa jednim tipom neki dan... On sam nije video te laboratorije... Ne, nije, ali je njegov PDA primio neke èudne poruke u Jantaru. Bili su verovatno u blizini jedne od tih laboratorija. Drugi se momak zaklinjao da je sreo nekog lika u odelu koje je izgledalo kao stalkersko odelo, ali opet drugaèije... I ta osoba je bila providna, i rekla mu da se gubi odatle. "Ne ometaj nas, gubi se odavde, mi radimo ovde". Pa, momak se usrao od straha, naravno... I ja bih da sam video nešto tako... Samo ovaj stalker što mi je reko o ovem, kaže da je to bilo negde u blizini Radara... tako da i ne mora biti istina... Ali opet... Mutacija ima raznih, jel' tako? Možda to uopšte nisu ljudi, veæ neka vrsta fantoma stvorenih od èiste energije. Šta ti misliš?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Èuo sam da je pozvano nekoliko Specnaza u Arenu... Baš želim videti hrabre idiote koji æe se boriti s njima.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Trèi èopor pacova. Izlazi stalker pred njih i kaže "Ima li neka najveæa faca meðu vama? Nema. E onda svaki od vas mora mi dati po jedan artefakt da proðe". Sledeæi dan opet isto! Tako pacovi odluèe pozvati Slepog Psa u pomoæ. I tako, opet oni trèe. Izlazi stalker, zaustavlja ih i pita: "Ima li neka najveæa faca meðu vama?". Pacovi propuste Slepog Psa i on kaže: "Pa, ja sam faca". Tada se stalker okrene i ode, a izaðe Kontroler: "E, odlièno. Najveæa faca treba dati 10 artefakata, a ostali po jedan!"</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>Hej, druže, jesi ikada èuo za "Presretaèe"? Ljudi kažu da su to vojni specijalci! Ali jesi ih video na delu!? Nisu ni nalik na one morone iz Kordona! Ne samo da idu u udaljene predele veæ provode mesece i mesece u Zoni! A to nije neka šala! Imaju nekoliko baza širom Zone, mnogo tajnih mesta i zalihe im dolaze helikopterom. Njihov komandir je neki tip koga zovu Gromov... Mislim da je to lažno ime - zovu ga još i 'Major' ili 'Grom'. Ne veruješ mi, zar ne? Pahomov je jednom sreo "Presretaèe"! Samo su ga njegove brze noge spasile, inaèe bi bio mrtav... Zato što je sve to tajna! Svi znaju Pahomova! Ti ljudi ni neki smotanci, to je ozbiljni tim. Ðavo zna šta traže ovde, ali posao rade prokleto dobro! Da imam treæinu njihovog stava - ne, ma samo deset posto! - veæ bi imao veliku kuæu u Soèiju... Prièa se da ti deèki imaju nekakav ureðaj... Koji otkriva èudovišta na 200 metara. I to sva èudovišta! S takvim ureðajem mogu šetati Zonom kao da su u parku... Oh, još sam èuo od jednog tipa... Ne, nije bio vojnik, jedan naš momak... Kaže da su došli do samog centra Zone. I ne samo da su to uradili - ljudi kažu da mogu ukrotiti propitomiti stvorenja! Nikada ne izlaze iz svog perimetra u Vanjske zemlje - a niko ni ne dolazi njima... Pa, niko osim onih koji su odabrani da uðu u Sarkofag... Sakupili su tone i tone artefakata! Djuti zna za njih... Znaju, znaju, samo šute, kopilad! A ako ikoga od njih pitaš, kaže "To nije istina". Kako da nije, kuèke jedne!?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Desio mi se jedan nesreæan sluèaj - izgubio sam svoj ranac sa plenom. I to bezveze! Veæ sam brojao pare u glavi kad mi se to desilo: uveèer jedan Slepi Pas iskoèi iz grmlja i poèe režati na mene. Gotovo sam se upišao od straha, toliko sam se prestrašio. Prvo sam èak i pomislio da je to Pseudo pas, jer obièno možeš èuti Slepog psa kada se približava, a Pseudo psi su tihi. Bacio sam na njega svoj ranac o pobegao! Mislio sam da æe krenuti zamnom, ali zgrabio je ranac i otišao na drugu stranu, kuèka jedna! Sada idem u novu ekspadiciju. Uzgred, želiš li iæi samnom? Ne? Dobro onda, vidimo se kasnije.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Èuo sam da su Kontroleri jako slabi tokom Emisija i da ne mogu uraditi ništa, da ih je lako ubiti...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Evo jedan vic, malo je poglup ali meni je smešan. Sede tri stalkera u baru, piju pivo, i prièaju stalkerske prièe... Kaže prvi:\n- "Ljudi, sreo sam jedno tako veliko èudovište u Zoni, da sam potrošio svu municiju i tek sam ga sredio sa bacaèem granata". Svi zinu i kažu - 'VAAU'! Drugi kaže:\n- 'Ja sam juèer naleteo na enormno veliko èudovište u Zoni, da sam potrošio svu municiju, bombe i tek sam ga uspio ubiti sa bacaèem plamena'. Svi zinu i kažu - 'VAAU'! Treæi kaže:\n- 'Primetio sam jedno strašno veliko èudovište u Zoni...' i stane. Pitaju ostali: 'I onda??' Stalker nastavi: 'I onda sam potrošio puno vremena na èišæenje svojih pantalona!'</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>Jesi li èuo za Vodièa? On je jedan od najstarijih stalkera ovde. Ljudi kažu da je on prvi koji je došao u zonu i da je još živ. Kažu da te može odvesti na bilo koje mesto ovde. Ali da ga je teško naæi... A i neæe da radi sa svakim. Potrebno je puno novca, ali ako ga pronaðeš i on pristane da ti pomogne, možeš biti siguran - odvešæe te gde god trebaš iæi. On je taj s kim želim razgovarati. On verovatno zna šta je iza Radara...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Znaš šta? Ne bi trebao spavati u ovim predelima Zone... Ja sam sreæan jer ionako ne mogu zaspati... Ali drugi ljudi imaju tako strašne noæne more da se ponekad i ne probude ujutro... Verovatno jer su doživeli srèani udar u snu... Neki umru, neki polude... Ali prièa se da ima rešenje i za to. Ako želiš spavati, pronaði kantu... Ili kakav kotliæ za kuvanje... Ali mora biti èitav, bez ikakvih rupica... Staviš to na glavu i slobodno zaspeš kao klada... Hej, možeš se smejati koliko hoæeš, ali ti neæe biti smešno nakon nekoliko dana kada poèneš luditi od umora. Misliš da si pametan? Reci mi onda, zašto vojnici nose one šlemove? Aha, sada malo bolje razumeš! Prije, možda godinu ili dve, nisu nosili ništa, a vidi ih danas! Imaju stvarno èudne šlemove - deèki su pronašli telo jednog vojnika neki dan. U tom šlemu je bila nešto kao neka mreža iznutra, napravljena od tankih bakrenih žica, sve povezane sa unutrašnje strane šlema. I niko nije imao pojma zašto se uopšte nalaze tamo. Ali ja ti kažem, ovo zujanje sigurno ima nekakve veze s tim. Definitivno nije od anomalija - ovde ih baš i nema puno, a na drugim mestima još manje... Mislim da su pronašli naèin i da se pripremaju za nešto. Zapamti šta ti kažem, žele uæi u Sarkofag. Uskoro æe doæi do Velikog Praska - i nikome se neæe svideti. Zapamti šta ti kažem... Samo se nadam da neæu biti u blizini kada se to desi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>Jesi èuo vesti? Juèer je bio masakar u kampu, nedaleko odavde, Plaæenici su to odradili - sve su pobili, stražar je zaspao i prerezali su mu grkljan i onda sredili sve njegove prijatelje na spavanju. Niko od njih nije imao vremena ni da puca...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Jesam li ti prièao o Crnom Stalkeru? Ok, postoji legenda o Crnom Stalkeru u Zoni, i niko ne zna odakle je došao i šta traži ovde. Legenda kaže da nosi dugi crni kaput sa kapuljaèom, tako da niko nije video njegovo lice niti ga je ikada video sa oružjem. da budem iskren, samo je ga je nekoliko ljudi videlo i to izdaleka, i kažu da su ih prošli užasni žmarci, da èak i èudovišta beže od njega. Ko je on? Neki kažu da je mutant, neki veruju da je duh a neki samo da je neki pijani stalker. Ðavo æe ga znati... Ne verujem dok ga ne vidim svojim oèima.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Slušaj vic o Kontroleru. Stari Kontoler uèi mlaðeg: 'Vidiš li onog vojnika na punktu? Opasaè mu je stegnut, uniforma nova, èizme se sjaje - zove se "Duh". Možeš ga uzeti pod kontrolu èak odavde, ali nema koristi od njega - slabo puca, boji se svega, i nema tu mesa ni mišiæa. Sada pogledaj tipa što stoji pored njega, što puši. Iznošena uniforma, stare èizme - zovu ga "Kutljaèa". Njega je teže kontrolirati, dobro puca, ima mnogo mesa, ali žilavog mesa. Možeš ga uzeti lako noæu, kada zaspe. Sada pogledaj onoga što spava u onom grmlju, bez opasaèa i bosonog. To je 'Deda'. On je pun mesa, ali masnog mesa. Teško ga kontrolisati jer ne spava noæu a može te ubiti bez ikakvog oružja. Trebaš ga srediti kada ide u selo po votku ili po artefakte u Zonu. I tu je onaj poslednji - vidiš li onog sa stegnutim opasaèem i sjajnim èizmama, ali ga nemoj mešati sa "Duhom". Jednom sam uzeo takvu ludu, dve sedmice mi je èistio jazbinu sa èetkicom za zube, jedva sam mu pobegao - on se zove 'Druženarednièe'.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Èuo sam dobar vic u baru. Dolazi stalker kod Sidorovièa, i kaže njemu Sidoroviè:\n'Slušaj stalkeru, dobio sam novo odelo sa potpunom zaštitom od radijacije, iz tajnog Instituta u Kijevu. Ali ga još niko nije testirao. Obuci ga i idi u Zonu. Ako preživiš, daæu ti popust na njega'. I stalker pristane. Ode on u Zonu i nema ga jedan dan, dva dana, tri dana... Vrati se tek èetvrti dan, ljut k'o snork, baci odelo odelo Sidorovièu na stol!!! Sidoroviè se iznenadi:\n'Šta nije u redu, stalkeru? Zar ne štiti?\n-'Ma štiti!'\n-'Misliš, nije kompletna zaštita?'\n-'Ma kompletna je!!'\n-'Pa zašto si onda tako ljut?'\n-'Svi u Zoni piju votku od jutra do mraka da se zaštite od radijacije - SAMO JA HODAM TREZAN ÈETIRI DANA PO ZONI KAO BUDALA!!!'</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Prije nekoliko dana video sam èlanove Monolita kako rašèišæavaju podruèje oko Spaljivaèa - bilo ih je oko tridesetak, pucali su na sve što se mièe: mesine, veprove, èak i pse... A ja sam... Znaš, razgulio odatle, za svaki sluèaj... Nisam hteo da mi dupe napune ulovom.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Hoæeš jedan vic? Pièi 'Niva' autoputem prema Zoni, 120 kilometera na sat. Patrolni policajac puhnu u zviždaljku, 'Niva' se zaustavi i èetiri 'Djutijevca' izaðoše. Isprebijaše policajca, nabiše mu zviždaljku u guzicu i odvezoše se dalje. Policajac uze toki-voki\n-'Sedam dva-sedam tri!\n- Ovde sedam-dva!\n- Senja! Neki idioti idu Nivom u tvom smeru i uopšte ne reaguju na zviždaljku! Pokušaj ih zaustaviti sa pendrekom! Jesi me razumeo, sedam-dva..?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Hej, jesi èuo prièu o Fantomu? Nisi? Isprièaæu ti jednu prièu o njemu da neæeš poverovati. Ljudi kažu da je to bio stalker, niko nije znao njegovo pravo ime pa su ga svi zvali Fantom. Bio je iskusan stalker sa dobrom dušom, razumeo je ljude i ljudi su razumeli njega. Neki kažu da je studirao psihologiju na univerzitetu, ali to je sada ne važno. Ono što je važno u vezi njega jeste da je on mogao iæi po celoj Zoni neprimeæen, vojni punktovi i anomalije nisu bile nikakve prepreke za njega. Èesto je išao u sam centar Zone, ali jednom se nije vratio. Verovatno ga je ubila Emisija ili nešto drugo. Pa, prièa se da je postao nešto nalik poltergeistu, da luta Zonom veæ desetak godina, tražeæi stalkere. A kada ih pronaðe - pogleda im u dušu, ako je neko dobra osoba, onda æe mu pomoæi, pokazati sklonište ili pobiti sve mutante u blizini. Ali ako vidi da je neko loš, pun greha, onda mu nema spasa i taj neæe dugo poživeti - Fantom æe ga rastrgati u komadiæe. To je jedna prièa laku noæ za tebe...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Obeleženi, gde si nabavio tu pucaljku? Kupio od Sidorovièa, sigurno? Da, ima on lepog oružja, samo skupo, brate. To kopile sigurno nabavlja za sitne novce od Vojske a nama prodaje po tri puta veæoj ceni! Ne, druže, nisam toliko ja glup. Radije sebi naðem nešto u Deponiji - malo radioaktivno, ali ipak besplatno.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_64">
		<text>Hej, stalkeru, èuo sam neki vic skoro, nije nešto ali je pouèan. Slušaj. Vodi se borba izmeðu Djutija i Fridoma. Komandir Fridoma ustade i povika:\n-'Idemo, za Fridom!' - i svi krenuše u napad. Djutijevci sa druge strane povikaše:\n-'To je to, sad smo gotovi, spašavaj se ko može'.\nAli jedan stariji iskusni Djutijevac reèe:\n-'Èekaj, ne bežite-', izaðe sa svojom puškom: bang-bang-bang! 'Fridomovci se pobacaše na zemlju. Nakon nekoliko minuta Fridomovci ustaše:\n- 'Za Zonu! Hurraa!' - i opet kernuše u napad. 'Djuti':\n-'E sada smo jebali ježa u leða, bežimo!'\nOpet æe stari Djutijevac:\n- 'Èekajjj!' - izaðe sa svojim kalašnjikovim - bang-bang-bang - 'Fridomovci' opet legoše na travu. Proðe malo vremena, ustade komandir Fridoma i povika':\n- 'Za našu braæu, za Fridom, za Zonu, juriš!' - i napad opet poèe. Mladi Djutijevci poèeše panièariti. Stari Djutijevac opet ponovi isto. Fridomovci opet polegoše. Nakon nekog vremena ustaje komandir Fridoma, lica prekrivenog blatom, sav mokar i smrdljiv povika:\n- 'Do ðavola, ne razume ovo nikako!!?'\nStari Djutijevac baci cigaru i reèe: \n- 'E sada je vreme da bežimo!'</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_65">
		<text>Jesi èuo za Plaæenike? Ne? Onda slušaj i neka ti ovo ostane u glavi: to su ubice, jako ozbilje i jako odluène, doæi æe do svakoga, do živog ili mrtvog. jesi èuo za Sovinu smrt skoro? A direktan pogodak u srce i glavu, telo spaljeno, bez ikakvih ostavljenih dokaza - njihov stil. Ti momci uopšte nemaju savesti, ubiju èoveka lako kao da ubiju buba švabu, jedino što poštuju jeste novac. Prièa se da im je baza u Mrtvom Gradu, ali se niko nikada nije vratio otamo - Plaæenici ne vole nepozvane goste. Znaš li kako oni treniraju? Uhvate bandita ili stalkera, odvedu ga u svoje mesto, daju mu kalašnjikova i dva okvira i puste ga da ide kuda hoæe. Ako nakon 12 sati bude živ, živeæe i dalje. To ti je njihova zabava, druže. Za sve ovo vreme samo je Miša uspeo preživeti susret s njima, i to samo zato što je deset bio u Specnacu. Dakle, Obeleženi, ako vidiš ljude u plavim odelima, beži koliko te noge nose, jer ako oni imaju pik na tebe, gotov si - doæi æe do tebe èak u podzemlje.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_66">
		<text>Èuo sam da ima jedna grupa ljudi... Nekada ih zovu šamani a nekada druidi. Oni veruju da u Zonu ne treba donositi nikakve elektronske ureðaje - sve treba da bude prirodno... Kažu da Zona reaguje na sve elektomagnetne impulse...i tako privlaèi èudovišta na tebe. Ako to uzmeš u obzir, onda Zona predstavlja živi organizam. Kažu da ne treba uopšte donositi bilo kakve ureðaje u Zonu - pametna osoba æe uvek naæi naèin. Ali opet nose oružje sa sobom, kuèke... Ne koriste svoje zube i kandže, hehe... Ali s druge strane, jako ih je malo poginulo u Zoni. Manje od nas, sigurno... Znaèi, ima nešto i u toj njihovoj prièi... Uglavnom dolaze sa Bjeloruske strane u Zonu... U suprotnom bi bila dobra ideja da ih pratim, i da proverim koliko imaju artefakata u džepovima...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_67">
		<text>Hej, Barmen mi je rekao da su juèer krvopije napale selo u blizini Vojnih Skladišta - niko nije preživeo, ti jadnici nisu imali vremena ni da pošalju SOS signal. 'Djutijevci' su danas bili tamo, kažu da je sve poprskano krvlju, kao da su svinje zaklane... Strašno.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_68">
		<text>Imaš cigaretu? Ne pušiš? Aha... To ti je dobro, znaš. Doæi æeš lakše do daha kada budeš bežao od pasa, he-he... Znaš li da su neki iskusni Plaæenici, snajperisti, ubijali ljude na interesantan naèin. Kada se grupa stalkera okupi i zapali cigaretu, on opazi svetlo od šibice i cigarete. Onda, kada drugi i prvi stalker zapale cigaretu, svetlo se pomièe i snajperista vidi obojicu. Na kraju, kada treæi stalker zapali cigaretu sa istom šibicom, odmah dobije metak u glavu... Zato stalkeri sada imaju pravilo "Tri èoveka nikada ne pale cigarete istom šibicom." Dakle, šalu na stranu, jer ti život ovisi o tim malim stvarim...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_69">
		<text>Pre nekoliko noæi, išao sam do kampa i došao sam pred nekoga. Po opremi sa video da je vojnik, u jednoj ruci je vukao po zemlji Specnac pušku, jako èudno se ponašao i izgledalo je kao da me nije ni primetio. Vukao je jednu nogu, i na trenutke hramao ali je i dalje držao pušku u ruci, pa sam izvadio pištolj i uperio ga u njega. Kao da ni to nije primetio, ili ga možda nije bilo briga, samo je nastavio hodati pokraj mene. Onda se okrenuo i zabuljio mi se u oèi, znao sam da nešto nije u redu s njim. Kada me je prošao, video sam da je pokušao nešto da kaže, nešto nepovezano, ali sam samo raspoznao "Kontroler... Pomoæ". Odluèio sam mu pomoæi a onda sam èuo helikopter, pa sam pobegao i sakrio se u nekom grmlju. Tada se ispred mene pojavilo 6-7 vojnika a onda sam video i helokopter. Trojica su nanišanila tog jadnika a ostali su ga oborili na zemlju. Možeš li zamisliti! Takoðer su nešto vikali o šlemu. Onda su ga strpali u helikopter... Vrlo èudno... Taj tip, njegove reèi o Kontroleru... Vojnici... Je li uspeo pobeæi Kontroleru..?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_70">
		<text>Nedavno smo, ja i još èetiri stalkera, zamolili jednog Plaæenika da mu se pridružimo uz logorsku vatru. Ispalo je da on uopšte nije loš èovek. Plaæenik je objasnio da je samo ubijao po nareðenju. Veæina stalkera tretiraju Plaæenike sa poštovanjem, ali Plaæenici poštuju stalkere, ali sebe smatraju nenadmašnim majstorima. Ovaj Plaæenik mi je isprièao svoju životnu prièu, za svoju službu je dobio "Medalju za hrabrost" i pokazao nam je. Trenirao je u centru za obuku snajperista, "Tamo je sve uzimaju ozbiljno.", kaže. Svaki put kada pucaš, proveri oružje, opet pucaš, opet provera, i tako uvek. Rekao nam je da se snajperske veštine kupe u ratu, u žarištima. Ponekad se osoba dugo trenira, ali kada doð pred pravi ispit (obièno negde u Èeèeniji) - neki ljudi to jednostavno ne mogu uraditi. Možeš se pripremati u školi, pucati u sve moguæe mete ali kada doðe stvarnost, nešto u tebi škljocne i jednostavno zamrzneš. Tako ti je to. Znaèi, Obeleženi, u Zoni moraš biti jak.</text>
	</string>
<!-- string id "dm_cool_info_7" and "dm_cool_info_8" is already exsist! - soo, the new string will be: "dm_cool_info_71" and "dm_cool_info_72" - aleks1970 -->
	<string id="dm_cool_info_71">
		<text>Jesi èuo da se jedna grupa stalkera probila do samog centra Zone. I to neposredno pre velike Emisije. Interesantno, ili su došli do samog Ispunitelja Želja ili su nestali?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_72">
		<text>Sada je teško živeti samo od plena. Ako se nekako išèupaš živ iz anomalija i kandži èudovišta, neophodno je proæi kroz zasede i patrole Bandita, a još su tu onda i vojni punktovi. Kao rezultat svega toga, vratiš se siromašniji nego kada si krenuo. Nešto se mora poduzeti protiv tih lešinara. Nadam se da æe se stalkeri rešiti ovih gulikoža...</text>
	</string>
</string_table>
<!-- Preveo i prilagodio Flexerca -=- 15:09 29.04.2015 -->
	<!-- Tekst usklaðen sa 110000 verzijom 26.1.2016 18:13 - sadd -->
