<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8, line 290 Russian char., removed "string_table" - aleks1970 -->

	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>Hvala na pomoæi stalkeru! Da se nisi pojavio, do sad bih bio mrtav.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Tražim informacije o Streloku, pa možda ti znaš nešto?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
		<text>Kako da uðem u podrum?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>Strelokov tajni štek?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Hvala na informaciji.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1501">
		<text>Da, èuo sam za to. Èak je rekao da je "radio" u ovim krajevima i da je Strelokov štek u podrumu. Kruže glasine da je tu bila i baza njegove grupe.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>Ovo je jedan od mnogih izlaza koji æe te odvesti u meðusobno povezane podrume. Kada uðeš dole biæeš prepušten sam sebi jer nemam mapu, a mreža podruma je velika i zbunjujuæa.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Tražim informacije o Streloku. Sivi mi je rekao da ti znaš nešto.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Hvala ti.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Da, tražili smo ga i mi, ali ga nismo našli. Prebaciæu ti neke podatke o tome. To je sve što znamo o šteku.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>Šta se ovde dešava?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>Borimo se, ili da budem precizan, sedimo k'o glinene patke. Razgovaraj sa Krticom ako želiš da znaš više, on je nas voða.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Èoveèe, to je bio okršaj i po, nešto što ne bi poželeo ni najgorem neprijatelju. Oni vojnièiæi su postali prilièno uobraženi!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>Gde se nalazi Istraživaèki Insitut Agroprom?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>Nedaleko odavde. Idi putem ka zapadu i doæi æeš do kapije Instituta.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>Èuo sam da se Vojska smestila tamo, zar ne?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Hvala na podacima.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Da, tamo se nalazi vojna baza. Nisam siguran koliko ih je taèno tamo, ali verujem da je bar jedna èeta. Dobro su naoružani i neæeš imati šanse da se probiješ... koknuæe te pre nego izgovoriš "zdravo drugovi". Najbolje je uæi tokom noæi, jer je preko dana baza dobro èuvana - imaju kontrolne punktove svuda i na svakom mestu. Ovo sam èuo od jednog vojnika što je dezertirao i sad se skriva u moèvarama. Ukoliko ga pronaðeš siguran sam da možeš izvuæi neke zanimljive informacije.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>Šta se dešava ovde?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Ja i momci smo našli lepu malu oblast prepunu artefektima, ali oni vojnièki skotovi su nas zbog neèeg napali. Nemam pojma šta su hteli od nas...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Da, èuo sam za njega. Mislim da se "nastanio" u ovom podruèju - u stvari, to je zaista pristojno mestašce. Otišao je davno, ne znam taèno kada i nemam predstavu kuda se uputio. To je sve što ti mogu reæi.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>Nisi ovde èekao badava, zar ne? U suprotnom, zašto se Specnaz pojavio ovde?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>U redu, znam ponešto o Streloku.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>Da, a? Stvarno je potrebno da znam to!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>Ako si me slagao, naæi æu te i završiæu ono što vojnici nisu mogli!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>Ne lažem te. Znam da niko nikome ne veruje ovde pa imaš malo izbora.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>Sivi? Dobro, onda slušaj. Kažu da se Strelok šunjao ovuda. Povrh toga, njegov štek se nalazi negde ovde u podzemlju. Èak sam èuo da njegova grupa ima bazu tu. Takoðer smo tražili njegov štek al'smo našli kitu. Daæu ti podatke o šteku, možda ti budeš sreæniji. Ovo je sve što imamo o šteku.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>Šta još znaš?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>Ništa više. Rekao sam ti sve što znam pa se sam snalazi za dalje. Nek' ti je sa sreæom.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_0">
		<text>Pomagaj stalkeru!!!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_10">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_0">
		<text>Eej, ne pucaj èoveèe!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>Šta radiš to?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>Vraæam se iz fabrike koja se nalazi malo dalje uz put. Ne znam kako, ali je Vojska saznala za našu grupu. Nisam uopste èekao da se pojave veæ sam zbrisao što sam brže mogao. Nadam se da su naši ljudi otišli odatle, inaèe neæe da požive još dugo...i sam si video helikoptere.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>Shvatam, hvala.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>Shvatam, hvala.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>Imam nekoliko pitanja.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>Šta želiš da znaš?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>Jel' se dogaða nešto zanimljivo okolo?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>Koliko ti treba?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>Evo, uzmi pare. Sad mi reci gde je.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>Odjebi!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Hvala.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>Da, ima nekoliko mesta, ali æeš morati da podeliš malo svog bogastva, drugar.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Bilo je prilièno mirno, ali se odjednom Vojska uskomešala i poèela je da kosi sve redom. Razbili su Bandite skoro, a kako sam èuo, neki su uspeli da zbrišu u katakombe.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Trideset, dogovoreno?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>Izlaz iz železnièkog tunela je tu blizu. Najbezbednije je u æorskokaku. Bar niko nije pojeden dok je spavao...još uvek.  Takoðer, severozapadno od fabrike, naiæi æeš na moèvaru sa vagonom unutar nje. Ipak budi oprezan, okolo se nalazi mnogo radijacije, pa je najbolje priæi sa zapadne strane. A da, još jedna stvar: primeæen je vojnik u tom delu. Najverovatnije dolazi iz Vojne baze u Institutu. Siroti skot je verovatno lud - tamo je veæ nekoliko dana i sumnjam da æe poživeti još dugo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>Pozdrav!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>Jel' se dešava nešto interesantno ovde?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>Jesi li èuo za Pacolovca? Ta informacija košta tries' banki.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>Važi.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Imamo lokalnog heroja ovde kog zovem Pacolovac. Živi u moèvari. Lik je uzgojio toliko pacova u "sakupljaèima" da æe uskoro pojesti onu kopilad od Vojske.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Sjajno. Hvala.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Reci mi nešto o tim "sakupljaèima".</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>"Sakupljaèi" su standardni smrdljivi kanalizacioni odvodi koji odnose otpad iz Instituta do najbližeg rezervoara vode.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Sjajno. Vidimo se i èuvaj se.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>To veæ znam. Hvala.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>Nemam šta drugo da ti kažem.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>Nemam dovoljno novca.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text>Nisam zainteresovan.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>Jel' se dešava nešto zanimljivo ovuda?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Ništa. Baš ništa.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Aha, važi, zdravo!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Reci mi nešto o ovom mestu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>Ovo je oblast oko Istraživaèkog Instituta Agroprom. Sam Institut je jugozapadno. Fabrika, koja je služila kao proizvodno postrojenje Instituta, je na severu. Zgrade su napuštene odavno i nema šta da se naðe tamo, ali ih Vojska, u poslednje vreme, pretražuje aktivno.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Prièaj mi o Institutu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>Postoji gomila legendi o Institutu. Pre nesreæe 1986, jedina stvar ovde je bio Institut za useve i genetiku. Oblast gde se sada nalazi fabrika, služila je kao eksperimentalno polje useva. Nakon nesreæe, Institut je zatvoren, a polja spaljena. Onda su  prekreèili zgradu, stavili ogradu oko nje i napravili su nekoliko vojnih spavaona. Nemam pojma šta su radili na Institutu, ali znam da im nikada nije manjakalo sretstava.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Reci mi nešto o fabrici.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>Fabrika je sagradena krajem 80-tih. Rekli su da æe biti korišæena za izradu test mašina za obradu zemljišta pogoðenog radijacijom. Koliko znam, niko nikada nije video da je ijedna mašina izašla iz postrojenja. Sada je potpuno prazna, što je èini omiljenim mestom stalkera. Èuo sam da je mesto prilièno bezbedno, sve dok izbegavaš mraène uglove.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Hvala.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>Šta radiš to?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Krijem se jer ne želim nevolju.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>Od koga se kriješ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>Katakombe?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_130">
		<text>Jel' znaš gde èuvaju dokumenta na Institutu?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>Šta æeš sad da radiš?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>Šta æeš sad da radiš?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Ja sam iz izviðaèke jedinice. Poslali su nas u katakombe da vidimo šta se dešava ispod baze. Tamo je pravi pakao, kažem ti. Ja sam jedini uspeo da izaðem odatle... svi ostali su verovatno mrtvi do sada. Ne želim da se vratim u bazu - ona kopilad nas uvek koristi da zaèepi sve rupe u prokletoj Zoni.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Podzemni tuneli. Idu iz Instituta po okolini - pokazaæu ti ulaze. Nemam mapu katakombi.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_40">
		<text>U Glavnom štabu. Nalazi se na treæem spratu Instituta. Tamo èuvaju te proklete papire. Ali je zajebano dotle stiæi. Tokom dana podruèje vrvi od patrola koje noæu nisu tako èeste. Ovo æu ti reci za džabe: ako 'oæeš da uðeš unutra, moraæeš preko katakomba - nemaš nikakve šanse da uðeš preko kapije.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Hmm. Ne znam. Po vojnièkom kodu ja sam dezerter i moram nekako da odem iz Zone. Kad smo prvi put stigli ovde, zatekao sam Zaporozeta u garaži koji je skoro bio u ispravnom stanju. Za pola sata sam ga opravio, ali prokleti kapetan ga je uzeo za sebe tvrdeæi da na to ima pravo po vojnim pravilima. Vozio ga je ovim putem i ostavio ga je na kiši izvan kapije. Da mogu samo da se doèepam tih kola - bežanje je mnogo sigurnije na toèkovima!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Zdravo.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>Šta ima?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Reci mi nešto o "sakupljaèu". Kako da uðem unutra? Gde su ulazi i izlazi?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>Opasno je unutar "sakupljaèa". Ima šest ulaza od kojih su dva u podruèju Instituta gde je Vojska uspostavila bazu. Tim podruèjem se patrolira i kapetan drži raspored istih u oružarnici.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>Kako znaš sve to?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Rekli mi pacovi.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Shvatam. Pozdrav i neka ti je sa sreæom.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>Ništa. Vidimo se.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>Ko si ti?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>Živim ovde, ako ovo možeš nazvati životom. Uzgajam pacove u "sakupljaèu" kako bih nervirao Vojsku u Institutu.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Ja sam Pacolovac.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>Šta radiš u ovim baruštinama?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>Ou... Shvatam.... Pa, ja sam iz druge prièe. Ha-ha-ha...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_story_0">
		<text>Dali si èuo neke nove vesti ili prièe?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_story_1">
		<text>Naravno, ima jedna zanimljiva. Jednom sam hodao kroz Tamnu Dolinu, zapravo sam se vraæao u naš kamp. Do tog vremena je postalo skoro potpuno mraèno, ništa se nije moglo videti. Onda, napokon, vatra se pojavila malo napred. Da, bilo je i vreme za glednog i umornog stalkera da se vidi sa svojim drugarima! Baš u trenutku kada sam hodao uporedo sa velikim žbunjem, koje raste pored puta, iznenada sam ugledao senku u ljudskom obliku kako se neznatno pomerila. Izgledalo kao da nas bandit špijunira ponovo. Kasnije æe izvestiti svoje gazde da bih bio nagraðen sa dobrim oružjem ili novcem a stalkerski kamp æe biti uništen. Dakle, onda sam odluèio da ga preplašim na smrt. Glupak æe onda valjda nauèiti lekciju! Znaèi, veoma tiho sam se šunjao prema banditu od pozadi, izvodeæi èvrst napad i šapuæuæi: 'Šta doðavola ti tražiš ovde, govnaru? 'Grrrahhhh...' je bio odgovor. Pa, to je bilo i za oèekivati! Poznajuæi moj profesionalni zahvat, ako èak i uspeš da izgovoriš reè, onda si supermen, he... Meðutim lik je smrdeo kao pedeset godina star zombi. Odvratno!  Verovatno se usro. Onda sam popustio stisak uz reèi: 'Sledeæi put ako te vidim majmune, ima da šutiram ostatke tvog mozga, ako uopšte nešto i ostane, jesi li razumeo?'.A iznenada smrdljivo stvorenje je promuklo odgovorilo: 'Hej, šta je s tobom, èoveèe? Pusti me! Zar ne može nedužni Krvopija na miru ni da piša?!'</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_story_2">
		<text>Heh, ala ti je prièa...</text>
	</string>
<!-- Preveo i prilagodio Coolkingeye -=- 13:54 20.04.2015 -->