<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8 removed '-' -->
<string id="enc_zone_rudiment_small_d">
<text>Fima je rekao da je prvi deo seoskog recepta: Ako u anomaliju "Tornado" ubaciš kobasicu i sadržinu stomaka ženskog zombija, dobiæeš još veæu a samim tim i vredniju sadržinu. Drugi deo recepta - je nepoznat.\n%c[255,255,255,255]Vreme transmutacije  %c[255,224,224,160]5 minuta\n%c[255,255,255,255]Verovatnoæa uspešnosti transmutacije  %c[255,1,255,1]50 %\n%c[255,255,255,255]Verovatnoæa uništenja  %c[255,255,1,1]50 %%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_babka_4_d">
<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita  %c[255,255,1,1]+11\n%c[default]Apsolutnost se dobija transmutacijom artefakta "Perle babe Burera". Recept, oèigledno, pribavljen je praktiènim posmatranjem. A šta je bilo sa negovim autorom - lako je pogoditi ako pogledamo u kostur koji leži u blizini. Od zasluga neophodno je zabeležiti poveæanu otpornost vlasnika artefakta na rane od metaka u poreðenju sa njegovim prethodnikom. On je radioaktivan.\nModifikovane "Perle babe Burera" baci u anomaliju Gorionik (Burner9.\n%c[255,255,255,255]Vreme transmutacije %c[255,224,224,160]5 minuta u Zoni\n%c[255,255,255,255]Verovatnoæa uspešnosti transmutacije %c[255,1,255,1]75 %\n%c[255,255,255,255]Verovatnoæa degeneracije %c[255,255,1,1]25 %%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_arhara_globus_d">
<text>%c[255,255,255,255]Sitost %c[255,255,1,1]-20000 %\n%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,255,1,1]+5\n%c[255,255,255,255]Toplotna zaštita %c[255,1,255,1]+10 %\n%c[255,255,255,255]Zaštita od udara %c[255,1,255,1]+5 %\n%c[255,255,255,255]Telepatija %c[255,1,255,1]+20 %\n%c[255,255,255,255]Hemijska zaštita %c[255,1,255,1]+5 %\n%c[255,255,255,255]Pancir %c[255,1,255,1]+2 %\n \n%c[255,224,224,160]Ovaj apsolutni artefakt po izgledu je totalno razlièit od svog prethodnika, podseæa na deèiju zveèku sa bodljama, tako je i njegovo ime nastalo... Tvrdi se da u toku transfomacije ulogu igra srebro koje je prisutno u anomaliji Žele (jelly) a ona je nepoznata nauci. Poseduje prilièno dobre kvalitete, nasuprot èinjenici da mu je glavna osbina ostala od predhodnika - zaštita od psi-uticaja je malo oslabljena... Srednje je radioaktivan. Ima vrlo dobru cenu.\n \nModifikacija Simbiona, baciti ga u anomaliju Voæni Punè (Fruit Punch).\n%c[255,255,255,255]Vreme transmutacije %c[255,224,224,160]10 minuta vremena u Zoni\n%c[255,255,255,255]Verovatnoæa uspešne transmutacije %c[255,1,255,1]75 %\n%c[255,255,255,255]Verovatnoæa degeneracije %c[255,255,1,1]25 %%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_caterpillar_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,1,255,1]-15\n%c[255,255,255,255]Krvarenje %c[255,1,255,1]-133 %\n%c[255,255,255,255]Toplotna zaštita %c[255,1,255,1]+15 %\n%c[255,255,255,255]Kidanje %c[255,1,255,1]+15 %\n%c[255,255,255,255]Pancir %c[255,1,255,1]+1 %\n \n%c[255,224,224,160]Redak artefakt. Neæeš ga pronaæi u anomalijama jer je to živa bio-substanca. Formira se od "bezoara" iz stomaka starih Kontrolera kada na njih utièe anomalija Brener (Burner). Nije vam dovoljno, pa ko još u Zoni zna za ovaj recept i postojanje datog artefakta? Saharovi ljudi pretpostavljaju da ova živa substanca je formirana od nesvarenih kostiju elektriène Himere pod dugotrajnim uticajem izmenjene stomaène kiseline kontrolera, hipnotièka aura kao konstantno okruženje i dodatni uticaj ekstremno visokih temperatura. To je neophodno da bi se ova biomasa održala.\n \nBezoar kontrolera baciti u anomaliju Brener (Burner).\n%c[255,255,255,255]Vreme transmutacije %c[255,224,224,160]5 minuta vremena u Zoni\n%c[255,255,255,255]Verovatnoæa uspešne transmutacije %c[255,1,255,1]75 %\n%c[255,255,255,255]Verovatnoæa degeneracije %c[255,255,1,1]25 %%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_medusa_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,255,1,1]+3\n%c[255,255,255,255]Pancir %c[255,1,255,1]+2 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt formiran u anomaliji "Trampolina". Predstavlja ostatke biljaka presovane i izvanredno presavijene u jakom gravitacionom polju. Kada se ovaj artefakt nosi na pojasu ima se imunitet na uticaj gravitacionih anomalija, kao što su Levak i Ringišpil, i takoðe nezneten efekat zaštitnog polja umanjujuæi štetu koji nanosi sitno naoružanje. Pomalo je radioaktivan. Prodajna cena je niska zbog široke rasprostanjenosti. Interes za ovim artefaktom pokazale su nauène organizacije.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_cristall_flower_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,255,1,1]+5\n%c[255,255,255,255]Pancir %c[255,1,255,1]+4 %\n \n%c[255,224,224,160]Roðen je u anomaliji "Trampolina". Takav artefakt može biti pronaðen na samo nekoliko mesta u Zoni. Obogaæen metalnim jedinjenjima dobija predivnu igru svetlosti. Ispitujuæi ovaj artefakt u blizini vatre noæu ga smiruje(?!?).%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_night_star_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,255,1,1]+10\n%c[255,255,255,255]Pancir %c[255,1,255,1]+6 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt koji se vrlo retko formira u anomaliji "Trampolina". Prelepa formacija sa glatkom površinom i impregniran fosforoscentnom bojom. Baca zelenu svetlost oko sebe u radijusu 1-2 metra noæu, zato su mu Stalkeri dali takvo ime. Predstavlja ostatke biljaka, tla i u suštini svega što doðe u direktan kontakt sa anomalijom biva presovano i savijeno snažnim gravitacionim poljem. Kada se artefakt nosi na pojasu daje imunitet na uticaj gravitacionih anomalija, kao što su Vrtlog (Vortex) i Ringišpil (Whirligig), a takoðe efekat zaštitnog polja umanjuje štetu koju nanosi sitno naoružanje. Ali zato ovaj artefakt je vrlo radioaktivan, zbog toga je dugo nošenje kontra produktivno. Prodajna cena je vrlo visoka. Interes za ovim artefaktom pokazali su nauènici, kao i vojska.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_vyvert_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,255,1,1]+3\n%c[255,255,255,255]Zaštita od udara %c[255,1,255,1]+2 %\n%c[255,255,255,255]Kidanje %c[255,1,255,1]+2 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt formiran u anomaliji "Levak". Predstavlja ostatke biljaka, tla i drugih sitnih objekata koji su došli u kontakt sa anomalijom presovani u fino isavijani pomoæu snažnog gravitacionog polja. Kada se artefakt nosi na pojasu dobija se imunitet na uticaj gravitacionih anomalija, kao što je Odskoèna Daska (Springboard). Prodajna cena je niska zbog široke rasprostranjenosti. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauène organizacije.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_gravi_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,255,1,1]+5\n%c[255,255,255,255]Zaštita od udara %c[255,1,255,1]+5 %\n%c[255,255,255,255]Kidanje %c[255,1,255,1]+5 %\n \n%c[255,224,224,160]Predivan artefakt formiran u anomaliji "Levak". Predstavlja ostatke biljaka presovane i izvanredno presavijene u jakom gravitacionom polju. Kada se artefakt nosi na pojasu dobija se imunitet na uticaj gravitacionih anomalija, kao što je Odskoèna Daska (Springboard). Cena i verovatnoæa pojave nisu konstantne. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauène organizacije, kolekcionari i draguljari.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_gold_fish_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,255,1,1]+10\n%c[255,255,255,255]Zaštita od udara %c[255,1,255,1]+8 %\n%c[255,255,255,255]Kidanje %c[255,1,255,1]+8 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt se vrlo retko pojavljuje u anomaliji "Levak". Predivna formacija sa glatkom površinom. Obasjava prostor oko sebe u radijusu 1-2 metra noæu. Predstavlja metal presovan i fino izsavijan od strane snažnog gravitacionog polja sa mešavinom  svega što je u osnovi došlo do anomalije u momentu pražnjenja. Kada se artefakt nosi na pojasu dobija se imunitet na uticaj gravitacionih anomalija, kao što je Odskoèna Daska (Springboard). Prodajna cena je vrlo visoka. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauène organizacije, kolekcionari i draguljari.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_drops_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,1,255,1]-5\n%c[255,255,255,255]Izdržljivost %c[255,255,1,1]-73\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt se pojavljuje u blizini anomalije "Gorionik". Mala formacija u obliku suze sa ispucalom glatkom površinom. Stalkeri kažu da ukoliko se nosi ovaj artefakt nivo radiacije u organizmu opada, ali zbog njegove jake termalne emisije slabi izdržljivost. Cena je niska. Zanimanje za ovim artefaktom imaju kolekcionari i draguljari.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_fireball_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,1,255,1]-10\n%c[255,255,255,255]Izdržljivost %c[255,255,1,1]-36\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt se može pronaæi u blizini anomalije "Gorionik". Providna crvenkasta formacija sfernog oblika. Stalkeri kažu da ukoliko se nosi ovaj artefakt nivo radiacije u organizmu opada. Ali zbog njegove jake termalne emisije slabi izdržljivost. Cena je proseèna. Zanimanje za ovim artefaktom imaju by kolekcionari i draguljari.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_cristall_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,1,255,1]-15\n%c[255,255,255,255]Izdržljivost %c[255,255,1,1]-27\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt se vrlo retko može pronaæi u blizini anomalije "Gorionik". Njegovo ime samo opisuje formu artefakta, to je veliki izliveni kristal crvene boje. Stalkeri tvrde da ukolike se ovaj artefakt nosi nivo radiacije u organizmu znaèajno opada. Ali zato, artefakt ne deluje na najbolji naèin na izdržljivost. Cena je visoka. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauène organizacije.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_blood_d">
<text>%c[255,255,255,255]Zdravlje %c[255,1,255,1]+100 %\n%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,1,255,1]-3\n%c[255,255,255,255]Zaštita od udara %c[255,255,1,1]-3 %\n%c[255,255,255,255]Kidanje %c[255,255,1,1]-3 %\n%c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,1,255,1]+3 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt formiran u anomaliji "Ringišpil". Predstavlja ružnu crvenkastu formaciju od ispresovanih i fino isavijanih polimerizovanih ostataka biljaka, tla, mesa i kostiju izgubljenih stalkera i mutanata. Kada se artefakt nosi na pojasu  mistièna slika znatno ubrzava zarastanje rana. U isto vreme umanjuje stabilnost na fizièka ošteæenja. Meðu stalkerima postoji legenda da je u ovom artefaktu sadržana energija ljudi koji su izgubljeni u anomaliji. Prodajna cena je niska zbog široke rasprostranjenosti. Zanimanje za ovim artefaktom pokazuju fizièari i svaki moguæi religiozni kult.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_mincer_meat_d">
<text>%c[255,255,255,255]Zdravlje %c[255,1,255,1]+200 %\n%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,1,255,1]-5\n%c[255,255,255,255]Zaštita od udara %c[255,255,1,1]-5 %\n%c[255,255,255,255]Kidanje %c[255,255,1,1]-5 %\n%c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,1,255,1]+5 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt formiran u anomaliji "Ringišpil". Predstavlja ružnu žuækastu formaciju od ispresovanih i fino isavijanih polimerizovanih ostataka mesa i kostiju izgubljenih stalkera.  Kada se artefakt nosi na pojasu  mistièna slika znatno ubrzava proces zarastanja rana. Meðu stalkerima postoji legenda da je u ovom artefaktu sadržana energija ljudi koji su izgubljeni u anomaliji. U isto vreme umanjuje stabilnost na fizièka ošteæenja. Cena artefakta i verovatnoæa pojavljivanja je proseèna. Zanimanje za ovim artefaktom pokazuju fizièari i svaki moguæi religiozni kult.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_soul_d">
<text>%c[255,255,255,255]Zdravlje %c[255,1,255,1]+300 %\n%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,1,255,1]-10\n%c[255,255,255,255]Zaštita od udara %c[255,255,1,1]-7 %\n%c[255,255,255,255]Kidanje %c[255,255,1,1]-7 %\n%c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,1,255,1]+10 %\n \n%c[255,224,224,160]Vrlo redak artefakt formiran u anomaliji "Ringišpil". Predstavlja zlatasto-crvenu brilijantnu formaciju od ispresovanih i fino isavijanih polimerizovanih ostataka živog svežeg mesa. Meðu stalkerima postoji legenda da je u ovom artefaktu sadržana energija ljudi koji su izgubljeni u anomaliji. Kada se artefakt nosi na pojasu mistièna slika u roku od nekoliko sekundi kompletno oporavlja zdravlje, a krvarenje prestaje. U isto vreme stabilnost na fizièka ošteæenja se znaèajno pogoršava. Prodajna cena je vrlo visoka. U osnovi ovaj artefakt se pojavljuje u anomaliji koja je uvukla veliki broj organskih objekata u sebe. Zanimanje za ovim artefaktom pokazuju fizièari i svaki moguæi religiozni kult.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_electra_sparkler_d">
<text>%c[255,255,255,255]Izdržljivost %c[255,1,255,1]+27\n%c[255,255,255,255]Elektro Zaštita %c[255,255,1,1]-10 %\n%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,255,1,1]-10 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt formiran u anomaliji "Elektra". Providna amorfna vrlo jednostavna formacije koja povremeno pušta male zrake iz sebe. Kada se artefakt nosi na pojasu neznatno poveæava izdržljivost, ali osoba ostaje ranjiva na elektricitet. Cena je proseèna. Zanimanje za ovim artefaktom pokazuju nauène organizacije, kolekcionari i draguljari.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_electra_flash_d">
<text>%c[255,255,255,255]Izdržljivost %c[255,1,255,1]+64\n%c[255,255,255,255]Elektro Zaštita %c[255,255,1,1]-10 %\n%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,255,1,1]-10 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt formiran u anomaliji "Elektra". Osnova je providna amorfna formacija sa izbijajuæim zracima svetlosti iz njega, ponekad oko sebe emituje male varnice. Kada se nosi na pojasu ovaj artefakt neznatno poveæava izdržljivost, ali nosioc ostaje osetljiv na elektricitet. Cena je visoka. Zanimanje za ovim artefaktom pokazuju nauène organizacije, kolekcionari i draguljari.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_electra_moonlight_d">
<text>%c[255,255,255,255]Izdržljivost %c[255,1,255,1]+100\n%c[255,255,255,255]Elektro Zaštita	%c[255,255,1,1]-10 %\n%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,255,1,1]-10 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt pronaðen u blizini anomalije "Elektra". Lagana providna amorfna formacija sa vidljivim jezgrom, puštajuæi oko sebe male varnice. Kada se artefakt nosi na pojasu znaèajno uveæava izdržljivost. Ali ukoliko biva pogoðen anomalijom Elektra šanse za preživljavanje stalkera koji ga nosi su minimalne. Cena je vrlo visoka. Zanimanje za ovim artefaktom pokazuju nauène organizacije, kolekcionari i draguljari.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_ameba_slime_d">
<text>%c[255,255,255,255]Krvarenje %c[255,1,255,1]-66 %\n%c[255,255,255,255]Toplotna zaštita %c[255,255,1,1]-20 %\n%c[255,255,255,255]Hemijska zaštita %c[255,255,1,1]-10 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt pronaðen u blizini anomalije "Voæni Punè". Predstavlja providnu želatinastu formaciju. Kada se artefakt nosi na pojasu verovatnoæa gubitka krvi èak i kod nekoliko rana istovremeno se umanjuje znaèajno, ali ranjivost na bilo koju vrstu opekotina se zato poveæava. Cena je niska. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauènièke organizacije.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_ameba_slug_d">
<text>%c[255,255,255,255]Krvarenje %c[255,1,255,1]-133 %\n%c[255,255,255,255]Toplotna zaštita %c[255,255,1,1]-10 %\n%c[255,255,255,255]Hemijska zaštita %c[255,255,1,1]-10 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt pronaðen u blizini anomalije "Voæni Punè". Noseæi ovu providnu želatinastu formaciju na pojasu smanjuješ verovatnoæu gubitka znaèajne kolièine krvi èak i iz više rana, ali to osobu èini ranjivom na bilo kakvu vrstu opekotina. Cena je proseèna. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauènièke organizacije.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_ameba_mica_d">
<text>%c[255,255,255,255]Krvarenje %c[255,1,255,1]-233 %\n%c[255,255,255,255]Toplotna zaštita %c[255,255,1,1]-5 %\n%c[255,255,255,255]Hemijska zaštita %c[255,255,1,1]-10 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt formiran u anomaliji "Voæni Punè". Kada se ovaj artefakt nosi na pojasu verovatnoæa gubitka krvi èak i kod nekoliko rana istovremeno se umanjuje znaèajno, ali to osobu èini ranjivom na bilo kakvu vrstu opekotina. Cena je visoka. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauènièke organizacije.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_dummy_spring_d">
<text>%c[255,255,255,255]Zaštita od udara %c[255,1,255,1]+10 %\n \n%c[255,224,224,160]Poreklo ovog artefakta nije poznato. Predstavlja dva èvrsta diska povezana moðusobno viskozitetnim vezivom. Može se nezavisno kretati, praviti male skokove do promenjivog gravitacionog polja. Nošenje ovog artefakta na pojasu smanjuje verovatnoæu pojave ozbiljnih trauma kao rezultat emosionih pražnjenja. Prodajna cena je vrlo visoka. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauènièke organizacije.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_dummy_dummy_d">
<text>%c[255,255,255,255]Zaštita od udara %c[255,1,255,1]+4 %\n \n%c[255,224,224,160]Poreklo ovog artefakta nije poznato. Dva èvrsta diska povezana moðusobno vezivom. Artefak neznatno ublažuje ošteæenja od svih tipova gravitacionih anomalija i eksplozija, upijajuæi šok tatase. Prodajna cena mu je vrlo visoka. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauènièke organizacije.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_dummy_battery_d">
<text>%c[255,255,255,255]Elektro Zaštita %c[255,1,255,1]+15 %\n \n%c[255,224,224,160]Poreklo ovog artefakta nije poznato. Grebenasta brilijantna formacija. Vrlo koristan artefakt za svog nosioca. Poboljšava sve karakteristike od jakog zraèenja do osetljivost na elektricitet. Stièe se utisak da ovaj artefakt ojaèave sve procese koji se dešavaju oko njega. Prodajna cena je ogromna. Specifièan interes za njim pokazuju nauènièke organizacije.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_dummy_pellicle_d">
<text>%c[255,255,255,255]Hemijska zaštita %c[255,1,255,1]+15 %\n \n%c[255,224,224,160]Ovaj artefakt je toliko redak da mnogi istraživaèi sumnjaju u postojanje takve substance uopšte u prirodnim uslovima. Odbacuje kaustiène hemijske komponente.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_dummy_glassbeads_d">
<text>%c[255,255,255,255]Pancir %c[255,1,255,1]+5 %\n \n%c[255,224,224,160]Izvanredan artefakt, zaštiti ga. Dobro je što ima samo dobre zasluge (jedinstven fenomen sa iskljuèivo pozitivnim svojstvima apsolutnih artefakata i retkih hipermodifikata, po pravilu, poseduje). Nauènici razbijaju svoje sede glave kako dobiti slièna svojstva u laboratojijskim uslovima. Interes za njim pokazuju, možda, svi koji su èuli za njega.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_rusty_thorn_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,1,255,1]-5\n%c[255,255,255,255]Krvarenje %c[255,255,1,1]+100 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt vrlo èesto je moguæe pronaæi u blizini anomalije Veštièije Pihtije. Umanjuje radijaciju iz ljudskog tela. Meðutim oslabljena osobina ovog artefakta je da uzrokuje obilno krvarenje. Cena je niska. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauènièke organizacije, kolekcionari i draguljari.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_rusty_kristall_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,1,255,1]-10\n%c[255,255,255,255]Krvarenje %c[255,255,1,1]+100 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt je moguæe pronaæi u blizini anomalije Veštièije Pihtije. Umanjuje radijaciju iz ljudskog tela, ali istovremeno pokreæe krvarenje tako da prilikom nošenja ovog artefakta potrebno je biti oprezan i ne zaboraviti njegove negativne uticaje. Cena je proseèna. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauènièke organizacije, kolekcionari i draguljari.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_rusty_sea_urchin_d">
<text>%c[255,255,255,255]Radijacijska zaštita %c[255,1,255,1]-20\n%c[255,255,255,255]Krvarenje %c[255,255,1,1]+100 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt je moguæe pronaæi u blizini anomalije Veštièije Pihtije. Izbacuje radijaciju iz ljudskog tela. Meðutim konstantna upotreba ovog artefakta osobu stavlja u rizik od kubitka znaèajne kolièine krvi. Cena je visoka. Zanimanje za ovim artefaktom imaju nauènièke organizacije, kolekcionari i draguljari.%c[default]</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af_fuzz_kolobok_d">
<text>%c[255,255,255,255]Kidanje %c[255,1,255,1]+15 %\n%c[255,255,255,255]Pancir %c[255,1,255,1]+7 %\n \n%c[255,224,224,160]Artefakt je nepoznatog porekla. Nauènici do sada nisu mogli da razotkriju recept ovog èuda iz Zone. Prilikom nošenja ovog artefakta na pojasu otpornost organizma na ošteæenja se znaèajno poveæava. On je radioaktivan. Cena je vrlo visoka. Odreðeni interes za artefaktom pokazuju fizièari.%c[default]</text>
</string>
<!-- Preveo i prilagodio Coolkingeye -=- 0:34 19.08.2014 -->
	<!-- Tekst usklaðen sa 109977 verzijom zakrpe - 06.02.2015 19:30 -sadd -->