<?xml version= "1.0" encoding = "windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8  removed replace - with _, removed "string_table" - aleks1970 -->

<string id="Military">
<text>Vojska</text>
</string>
<string id="Army">
<text>Armija</text>
</string>
<string id="enc_social_military_army">
<text>\nUkrainska vlast kontroliše periferiju Zone pomoæu trupa iz sastava svoje Državne Sigurnosne Agencije delujuæi pod pokroviteljstvom Ministarstva Unutrašnjih Poslova. Primarna uloga vojske je obezbeðenje granica Zone, da bi spreèili neautorizovane ekskurzije Stalkera i distribuciju artefakata u spoljnji svet bez nadzora vlasti. Dok je Vojska inicijalno opsednuta jakim prisustvom u samoj Zoni, prateæi ekspanziju Zone i posledièno uništenje vojnog personala tamo prisutnog, dalje instrukcije u vezi sa Zonom su stavljene na èekanje do daljnjeg. U praksi oni su jedna od najkorumpiranijih organizacija koja deluje u Zoni, pucaju na stalkere iz zabave, iznudeæi novac od njih, i/ili ignoririšu krijumèarske operacije u zamenu za mito...\n \nSpecnaz ili 'Ukrainska Jedinica Specialnih Namena' su elitne specijalne jedinice koje su rasporeðene u Zoni sa zadatkom da sprovode spasilaèke operacije, precizne udare, a i druge specijalne zadatke za Ukrainsku Državnu Bezbednost. Specnaz su u biti ekvivalent iskusnim Stalkerima Ekspertima koji nose Egzoskeleton odela u Zoni, ali oni imaju mnogo slabiju zaštitu nego što to Egzoskeleton obezbeðuje, Spetsnaz imaju vrhunsku obuku, napredno naoružanje, a i brojèanu nadmoæ, takoðe su vrlo èesto rasporeðeni po grupama- ili formaciju nivoa voda. Spetsnaz takoðe mogu angažovati podršku mehanizovanih i vazdušnih snaga u formi Mi-24 helikoptera i BTR-70 APC oklopnog tranportera...</text>
</string>
<string id="Milstalkers">
<text>Vojni S.T.A.L.K.E.R.</text>
</string>
<string id="enc_social_military_milstalkers">
<text>\nVojnici koji su prošli specijalnu obuku tokom svoje službe u Zoni ili S.T.A.L.K.E.R.-i koji su dobrovoljno potpisali ugovor sa Vojskom. Obièno su opremljeni sa opremom širokog spektra i odlièno naoružani. Uglavnom se koriste za prouèavanje uzroka i efekata katastrofe kao i za mapiranje Zone. Oni mogu raditi samostalno ili u malim grupama do pet ljudi. Vojni S.T.A.L.K.E.R.i ne dozvoljavaju normalnim S.T.A.L.K.E.R.ima da prilaze i odmah otvaraju vatru. Ovi ljudi predstavljaju jednu od najveæih vrednosti koju Vojska poseduje u Zoni, pošto su veæ vrlo dobro obuèeni za borbu, a i vrlo verzirani sa putevima u Zoni...</text>
</string>
<string id="Social">
<text>Frakcije</text>
</string>
<string id="Bandits">
<text>Banditi</text>
</string>
<string id="enc_social_stalker_clans_bandits">
<text>\nÈlanovi kriminalnog podzemlja koji su došli u Zonu iz razlièitih razloga: da bi napravili novac prodavajuæi artefakte, skrivanje od zakona ili trgovina oružjem. Zona je puna bandita, poèevši od obiènih lopova pa do ozbiljnih kriminalaca, veæina njih su èlanovi ove ili one bande. pošto se bande iz Zone èesto biju izmeðu sebe, kriminalni element i dalje predstavlja ozbiljan problem za normalne S.T.A.L.K.E.R.e ...</text>
</string>
<string id="Duty">
<text>Djuti</text>
</string>
<string id="enc_social_stalker_clans_duty">
<text>\nParavojna formacija poznata po svojo disciplini, èiji èlanovi žive prema striktnim kodovima. Èlanovi Djutija su jedina grupacija koja odbija da trguje sa jedinstvenim predmetima iz Zone sa spoljnjim svetom. Sudeæi prema glasinama, svi artefakti koje je grupa pronašla su prosleðeni nauènicima. Njihovi èlanovi smatraju zaštitu spoljnjeg sveta od Zone kao svoj primarni zadatak. Veæina iz grupe se uglavnom bave uništavanjem èudovišta, dok pohodi Djutija èesto spasavaju obiène stalkere iz ozbiljnih problema. Ova frakcija je odavno u ratu sa Fridomom.</text>
</string>
<string id="Freedom">
<text>Fridom</text>
</string>
<string id="enc_social_stalker_clans_freedom">
<text>\nAnarhisti i hazarderi koji su sami sebe proglasili borcima za slobodan pristup Zoni i zbog toga su se upustili u konstantni konflikt sa vojskom, vojnim S.T.A.L.K.E.R.ima i Djuti frakcijom. Ti takozvani "borci za slobodu" veruju u deobu svih informacija o Zoni sa ostatkom sveta i osuðuju državni monopol na tajne i èuda iz Zone.</text>
</string>
<string id="Killers">
<text>Plaæenici</text>
</string>
<string id="enc_social_stalker_clans_killers">
<text>\nNajtajanstvenija i najmisterioznija frakcija u Zoni, neki èak ni neveruju u njihovo postojanje. Postoje i oni koji regularno koriste usluge Plaæenika kao pravih profesionalaca, sposobni su da se brzo obraèunaju sa bilo kojim S.T.A.L.K.E.R.om i èak da unište malu grupu protivnika. Njihove usluge uopšte nisu jeftine - plaæenici zahtevaju carsku nadoknadu za svoje usluge u novcu ili artefaktma. lokacija njihove baze je tajna, pretpostavlja se da je negde duboko u Zoni.</text>
</string>
<string id="Loners">
<text>Samotnjaci</text>
</string>
<string id="enc_social_stalker_clans_loners">
<text>\nS.T.A.L.K.E.R.i koji nisu èlanovi ni jedne frakcije, a njihovo ime samo govori da se tu radi o mali grupicama S.T.A.L.K.E.R.a .. To su neutralni individualci, uglavno trguju ili nude razne misije. pretpostavlja se da i drugi 'Samotnjaci' žive sliènim životom. Njihov glavni oponenti su frakcije 'Banditi' i 'Vojska'. Takoðe su neprijatelji prema 'Plaæenicima' i 'Monolitima' .. takoðe postoji i par sukoba meðu njima samima. Oni su neutralni prema 'Fridomu', 'Djutiju' i 'Nauènicima'. Dok se oni sami ne smatraju frakciom uopšte, meðutim ako ubiješ Samotnjaka zaradiæeš neprijateljstvo bilo kojeg drugog Samotnjaka u Zoni, pošto se vesti jako brzo šire meðu ovom nomadskom grupom, a i ne odnose se lepo prema ubicama...</text>
</string>
<string id="Monolith">
<text>Monoliti</text>
</string>
<string id="enc_social_stalker_clans_monolith">
<text>\nOva grupacija se u mnogome ogleda kao religijska sekta. Njeni èlanoviveruju u postojanje kompleksnih vanzemaljskih kristala, Monolita, lociranih negde u centru Zone. Veæina S.T.A.L.K.E.R.a  posmatra èlanove Monolita sa prezirom i smatra ih ludacima. Od svog poèetka grupa nastoji da blokira bilo kakav progres prma centru Zone, štiteæi Monolit od drugih S.T.A.L.K.E.R.a. Glasine kruže da grupa ima ogromnu bazu duboko u Zoni, ali njena taèna lokacija je poznata samo èlanovima grupe...</text>
</string>
<string id="Scientists">
<text>Nauènici</text>
</string>
<string id="Mobile_groups">
<text>Istraživaèke Grupe</text>
</string>
<string id="enc_social_scientists_mobile_groups">
<text>Mobilni Tim Nauènika</text>
</string>
<string id="Mobile_Labs">
<text>Mobila Nauèna Laboratorija</text>
</string>
<string id="enc_social_scientists_mobile_labs">
<text>\nMobilna Laboratorija predstavlja mali, oklopljeni bunker sa malim obojenim prozorima napravljenim od otpornog stakla. Laboratorija je sposobna da istrpi mnogo ošteæenja sa pouzdanim sistemom održanja života, može funkcionisati autonomno nekoliko meseci. Bunker je isporuèen u Zonu pomoæu transportnog helikoptera. Osoblje laboratorije nikad ne dozvoljava posetiocima da proðu kroz spoljnju dekontaminacionu komoru, tako da ni jedan stalker nikad nije bio unutra.</text>
</string>
<string id="Zomstalkers">
<text>Zombifikovani S.T.A.L.K.E.R.</text>
</string>
<string id="enc_social_stalker_clans_zomstalkers">
<text>\nJadnici izloženi produženom izlaganju u Jantaru i nekim drugim sektorima sa jakom radijacijom. Neoprezni S.T.A.L.K.E.R.i koji su poludeli i pretvoreni u šetajuæe leševe. Mnogi takvi leševi lutaju Zonom, neki dolutaju èak i do periferije Zone. Njima nije moguæe pomoæi jer je taj destruktivni proces nepovratan. Zombifikovani S.T.A.L.K.E.R.i su i dalje u stanju da koriste svoje oružje, ali su prilièno glupi i može se zaèuti besmisleno mrmljanje, sostvena seæanja u deliæima. potpuno su izgubili sve svoje veštine i pretvorili se u Zombije. Obièno su vrlo agresivni i mogu predstavljati ozbiljnu pretnju kada su u veæem broju.</text>
</string>
<string id="Stalker_clans">
<text>S.T.A.L.K.E.R. Klanovi</text>
</string>
<string id="lastdays">
<text>"Poslednji Dan"</text>
</string>
<string id="enc_social_stalker_clans_lastday">
<text>\nPoslednji Dan - Jadan od prvih, a i nekada najmoænija frakcija u Zoni, sastoji se od lokalnog stanovništva, nauènika i svih ostalih koji su ostali u Zoni nakon Èernobilske katastrofe. Dugo vremena smatrali su sebe jedinim legitimnim stanovnicima Zone, ljubomorno je èuvajuæi od stranaca. To je neprijateljski nastrojilo veæinu klanova i frakcija. Meðu svojim ciljevima smatraju "poklone" iz Zone i njihova zaštita od zloupotrebe i istraživanja. Poznato je da je pre oko dve godine stalker po imenu Duh (Ghost) eliminisao voðu klana, nakon èega se grupa ubrzo raspala, jer nisu bili u stanju da izaberu novog lidera. Mnogi su se pridružili drugim grupama. Trenutno, prema nepotvrðenim informacijama, klan se obnovio. To ukljuèuje bivše vodeæe nauènike od takozvane 0-Svesti gospodara frakcije Monolita koji nisu bili religiozni fanatici, smešteni u oblasti sa plaæenicima i ubicama, a i sa još nekim lokalnim starkeljama. Sudeæi prema glasinama - klan je uspostavio ozbiljnu komunikaciju izvan granica Zone, njegovi borci su odlièno istrenirani i opremljeni, a i vešto se koriste sa poklonima nauènika iz Zone za svoje ciljeve a posebno zbog vojske. Ciljevi, brojnost i lokacija njihovog štaba - je nepoznata. U ovom klanu je vrlo razvijena obaveštajna mreža uz pomoæ bivših vojnika koji su se ubacili u druge grube.</text>
</string>
<!-- Preveo i prilagodio Coolkingeye -=- 14:37 05.02.2015 -->
	<!-- Tekst usklaðen sa 109996 verzijom zakrpe - 06.02.2015 19:30 -sadd -->