<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8  dmx135 controller vice comptroller, doc message in pripyat removed dose_asses...,
 dip: gen/Astrol questline, The Doctor, \\n, cop_prip_msg1, line 981 - removed russian char. aleks1970,
 tex_lukash_pechatka, tex_lysyi_klad and many minor edits, tex_otkrut_seif_sadik -->
<string_table>
	<string id="blow_phrase1">
		<text>Pažnja! Približava se Emisija! Neka svi potraže sigurno utoèište!</text>
	</string>
	<string id="blow_phrase2">
		<text>Pažnja! Približava se Emisija! Svi koji žele živeti neka se sakriju na sigurna mesta!</text>
	</string>
	<string id="blow_phrase3">
		<text>Pažnja! Emisija se približava!</text>
	</string>
	<string id="blow_phrase4">
		<text>Na osnovu podataka iz mernih instrumenata, Emisija je neizbežna!</text>
	</string>
	<string id="important_msg">
		<text>Važna poruka</text>
	</string>
	<string id="atp_for_test22">
		<text>Teritorij ATP-a</text>
	</string>
	<string id="peshera">
		<text>Peæina</text>
	</string>
	<string id="puzir">
		<text>Zaboravljena Šuma</text>
	</string>
	<string id="av_peshera">
		<text>Lavirint</text>
	</string>
	<string id="aver">
		<text>Neotkrivena Zemlja</text>
	</string>
	<string id="marsh">
		<text>Moèvara</text>
	</string>
	<string id="lost_village">
		<text>Staro Selo</text>
	</string>
	<string id="red_forest">
		<text>Crvena Šuma</text>
	</string>
	<string id="warlab">
		<text>Vojni Laboratorij</text>
	</string>
	<string id="generators">
		<text>Generatori</text>
	</string>
	<string id="hospital">
		<text>Bolnica</text>
	</string>
	<string id="limansk">
		<text>Limansk</text>
	</string>
	<string id="dead_city">
		<text>Mrtvi Grad</text>
	</string>
	<string id="jupiter">
		<text>Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zaton">
		<text>Zaton</text>
	</string>
	<string id="pripyat">
		<text>Istoèni Pripjat</text>
	</string>
	<string id="jupiter_underground">
		<text>Jupiter Podzemlje</text>
	</string>
	<string id="labx8">
		<text>Laboratorij X-8</text>
	</string>
	<!-- new 10991 -->
	<string id="sniper_novice">
		<text>Osvetnik poèetnik</text>
	</string>
	<string id="sniper_experienced">
		<text>Osvetnik iskusan</text>
	</string>
	<string id="sniper_master">
		<text>Osvetnik majstor</text>
	</string>
	<string id="sniper_veteran">
		<text>Osvetnik veteran</text>
	</string>
	<string id="nebo_master">
		<text>Èisto Nebo majstor</text>
	</string>
	<string id="nebo_veteran">
		<text>Èisto Nebo veteran</text>
	</string>
	<string id="nebo_experienced">
		<text>Èisto Nebo iskusan</text>
	</string>
	<string id="nebo_novice">
		<text>Èisto Nebo poèetnik</text>
	</string>
	<string id="map_technician">
		<text>Tehnièar</text>
	</string>
	<string id="map_trader">
		<text>Trgovac</text>
	</string>
	<string id="map_cmdr_freedom">
		<text>Komandant Fridoma</text>
	</string>
	<string id="map_cmdr_debt">
		<text>Komandant Djuti grupe</text>
	</string>
	<string id="map_cmdr_clearsky">
		<text>Komandant Èistog Neba</text>
	</string>
	<!-- string id="cop_prip_msg1">
		<text>I got to the apartment. Pavel Sergeyevich and Shadows have been here but are gone. I found an interesting Notepad about that night's incident in the lab. .. So after all that happened, our friend went back to the lab. Apparently never came out from there...\nBy the way.. there is a receiver here with a strange continuously repeated message. certainly a Military transmission...\nWhat do you think?</text>
	</string>
	<string id="cop_prip_msg2">
		<text>You are very close.. BUT We have a problem... our last conversation overheard. And maybe someone else knew about the Cube...\nA squad of Mercenaries has arrived in the eastern part of Pripyat. They know what you're looking for in the apartment...\nNeed to get them to believe otherwise. You do not want to trouble? You can try to merge some of the misinformation in the stalkers network...\nTry to write in the chat through PDA: Sell the cube of shadows, inexpensively. Meet us at the Cordon around the perimeter.\nWrite exactly how I wrote, then perhaps they decide that you have already picked up a cube... Try.</text>
	</string -->
	<string id="bullseye_private">
		<text>Bullseye: privatni kanal</text>
	</string>
	<string id="shadows_private">
		<text>Mraèni: privatni kanal</text>
	</string>
	<string id="labx8_private1">
		<text>Znam gde je ulaz u Laboratorij X8. Šaljem.</text>
	</string>
	<string id="labx8_private2">
		<text>U redu. Nadam se da je Pavel živ... On zna ono šta želimo.</text>
	</string>
	<string id="unknown_private">
		<text>Nepoznat: privatni kanal</text>
	</string>
	<string id="propusk_msg">
		<text>Bullseye, okolnosti su se promenile! Jedan vojnik što je bio sa pukovnikom je preživeo! Upravo sam ga video na putu za kontrolni punkt. Ubrzajte malo, dok nije rekao nekom o incidentu.</text>
	</string>
	<string id="journal_article">
		<text>Èlanak u Dnevniku:</text>
	</string>
	<string id="intel_mutant">
		<text>Informacije o mutantu:</text>
	</string>
	<string id="intel_group">
		<text>Informacije o grupacijama:</text>
	</string>
	<string id="intel_art">
		<text>Informacije o artefaktima:</text>
	</string>
	<string id="intel_anom">
		<text>Informacije o anomalijama:</text>
	</string>
	<string id="intel_local">
		<text>Informacije o lokacijama:</text>
	</string>
	<string id="zone_history">
		<text>Istorija Zone:</text>
	</string>
	<string id="local_lore">
		<text>Lokalni folklor:</text>
	</string>
	<string id="pers_note">
		<text>Lièna beleška:</text>
	</string>
	<string id="intel_transport">
		<text>Informacije o transportu:</text>
	</string>
	<string id="data_downloaded">
		<text>Snimljeni PDA podaci:</text>
	</string>
<!-- <string id="mil_secret"> - Duplicated with the 119 line in to the "string_table_tasks_military.xml" file - aleks1970 -->
	<string id="mil_secret_arhara">
		<text>Vojna tajna:</text>
	</string>
	<string id="flame_tip1">
		<text>Opasnost! Kritièan pritisak!</text>
	</string>
	<string id="flame_tip2">
		<text>Nije moguæe stvoriti plamen bez koloidalnog plina ili benzina.</text>
	</string>
	<string id="flame_tip3">
		<text>Nema bacaèa plamena za dopuniti!</text>
	</string>
	<string id="stop_stalker">
		<text>STALKERU!! Stop!!!</text>
	</string>
	<string id="mod_downloaded">
		<text>Nova modifikacija artefakta snimljena na PDA...</text>
	</string>
	<string id="doc_alive">
		<text>Doktor je živ!!!\nPožuri!\nPrati ga kroz teleporter do sigurnog mesta.</text>
	</string>
	<string id="tele_ready">
		<text>Teleporter je spreman...</text>
	</string>
	<string id="kit_enemies">
		<text>Neprijatelj je previše blizu da bi koristili Alat za popravljanje!!!</text>
	</string>
	<string id="rep_slot1">
		<text>Oružje iz prvog slota je popravljeno...</text>
	</string>
	<string id="rep_slot2">
		<text>Oružje iz drugog slota je popravljeno...</text>
	</string>
	<string id="rep_damaged">
		<text>Oružje je previše ošteæeno!!!</text>
	</string>
	<string id="rep_nofix">
		<text>Oružju nije potrebna popravka...</text>
	</string>
	<string id="rep_armor_done">
		<text>Pancir je uspešno popravljen.</text>
	</string>
	<string id="rep_armor_bad">
		<text>Pancir je previše ošteæen!!!</text>
	</string>
	<string id="rep_armor_good">
		<text>Panciru nije potrebno popravljanje.</text>
	</string>
	<string id="rep_no_armor">
		<text>Koji pancir!? Moronu!</text>
	</string>
	<string id="rec_ria10_3">
		<text>Primljeno: Tri RIA-10 alata za popravljanje</text>
	</string>
	<string id="rec_riw10_3">
		<text>Primljeno: Tri RIW-10 alata za popravljanje</text>
	</string>
	<string id="rec_ria10">
		<text>Primljeno: RIA-10 alat za popravljanje</text>
	</string>
	<string id="rec_riw10">
		<text>Primljeno: RIW-10 alat za popravljanje</text>
	</string>
	<!-- end 10991 -->
	<string id="tex_take_arhara">
		<text>Da, u Zoni ništa nije jednostavno... Na primer - pronaæi minigun za Adrenalina... Trebao bi ga naæi u Jantaru, gde helikopter sleæe... A gde je taj Jantar? Klijent mi je nagovestio da bi trebao razgovarati s nekim profesorom po imenu Saharov...</text>
	</string>
	<string id="tex_baty_zadan">
		<text>Ništa nije jednostavno. Moram uzeti Saharov specijalni detektor, a onda otiæi u Divlju Teritoriju i potražiti s tim detektorom neku vojnu stvar. Šta je ta stvar, nemam pojma. Kako god, detektor æe signalizirati ako sam udaljen 10 metara od te stvari. Kada pronaðem tu stvar, moram je isporuèiti Saharovu i pokupiti minigun za Adrenalina.</text>
	</string>
	<string id="tex_arhara_ekza">
		<text>Huh, ukljuèio sam se... Pronaæi u ATP-u neprijatelje i mutante, egzoskelet... Ovaj zadatak je jako neizvesan. Voronjin mo je dao približnu lokaciju. Neæe smesta odustati od pancira. Voronjin može èekati, a ja mogu saznati je li taj "plašt nevidljivosti" toliko koristan.</text>
	</string>
	<string id="tex_take_shurup">
		<text>Èudan je ovaj Šraf! Traži da mu donesem obiène mengele, i da ih vuèem kroz celu Zonu... Izgleda da se ne druži puno sa svojom glavom. Iako... Svi ti genijalci su malo èudni, ali on ne lièi na genijalca. A možda je i odvojen od mozga još od detinjstva... Dobro je što mi je dao približne informacije gde bi te mengele mogle biti.</text>
	</string>
	<string id="tex_take_chaes_ugrum">
		<text>Moram pronaæi antizombin za stražara Fridoma. Imam priliku postati pravi zombi ili pronaæi nove trgovce. Ovde sam k'o panj, a ne neophodno je da odmah kupim dva... A odjednom, svinja neæe da ih proda! Idem na sever, u NEP Èernobil, nadam se da æe biti korisno...</text>
	</string>
	<string id="tex_take_mozg">
		<text>Potrebno je pronaæi doneti Lukašu Mozak Kontrolera, i to najmanje dva komada. Potražiti u ATP-u ili severu Èernobila... Što je gore, ovaj anarhist neæe ni da razgovara samnom ako u džepovima ne donesem 300 000 Ru.</text>
	</string>
	<string id="tex_take_disk">
		<text>Adrenalin mi je dao informacije o jednom od izlaza iz ATP-a, i zamolio da mu donesem disk iz kompjutera, koji mu je donosio jedan od njegovih stalkera. Mogu ga, naravno, i ne potražiti, jer znam gde se izlazi iz lokacije... Adrenaline nije imao izbora nego reæi mi gde je izlaz, pre nego je dao zadatak. Inaèe kako bi mu doneo ono šta treba? Ali još imam svoju savest, pa æu ipak pokušati odraditi posao.</text>
	</string>
	<string id="enc_atp_way_kordon_text">
		<text>Adrenalin mi je dao informacije o jednom od izlaza iz ATP-a. Prelaz u Kordon je, navodno, na ovom kamenju.</text>
	</string>
	<string id="enc_atp_way_military_text">
		<text>Dobio sam informaciju o još jednom izlazu iz ATP-a u Vojna Skladišta. Trebao bi biti u ovom uglu krova. Treæi izlaz zna Saharov. Moram i s njim razgovarati...</text>
	</string>
	<string id="tex_take_sumka">
		<text>Profesor baš i ne ceni tuðe živote... Sve ovo zbog jedne obiène torbe... Pa, barem imam ugrubo obeleženu taèku vojne predstraže. Negde je u Èernobilu 1, u blizini ulaza u Sarkofag...</text>
	</string>
	<string id="enc_atp_way_pripyt_text">
		<text>Napokon sam dobio informaciju o izlazu iz ATP-a u Pripjat. Sudeæi po ovoj slici, potrebno je istražiti ovaj deo uništenog krova.</text>
	</string>
	<string id="tex_take_arhara_doctor">
		<text>Moram pronaæi izgubljeni medaljon za Blatnog Doktora. Nalazi se u rancu na krovu jednog od nebodera u Pripjatu. Ne mogu ni zamisliti kako æu se popeti na jedan od tih krovova... Ali Doktor mi je natuknuo moguænost prilaza neboderu sa ATP-a.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_gusenica_text">
		<text>Saharov mi je prodao recept za modifikaciju artefakta: Iz Bezoara Kontrolera i anomalije Gorionik, može se dobiti artefakt Gusenièina Plazma. Vreme transmutacije je 5 minuta, verovatnoæa uspešnosti transmutacije 75%.</text>
	</string>
	<string id="enc_pripyt_way_atp_text">
		<text>Imam informaciju o prelazu iz NEP Èernobil u ATP. Reèeno mi je da bi i oznaka sa PDA mogla nestati, zbog jake anomalne aktivnosti. Ipak, ima ta slika...</text>
	</string>
	<string id="tex_lekarstvo_bandita">
		<text>Moram potražiti 3 boèice leka u minskom polju, koje se nalazi u Kordonu, sa leve strane kada se gleda u bazu, i doneti ih Akimu...</text>
	</string>
	<string id="tex_vorona_povar_naiti">
		<text>Šta sam doèekao? Ovako kul stalker a spao da traži gavranova jaja za pijanog Kuvara... Moram do Akima da saznam gde se te ptice gnezde i da pokupim 10 jaja.</text>
	</string>
	<string id="tex_shaxter_fonarik">
		<text>Rudar treba dve lampe da prilagoðava svoj vid dnevnom svetlu. Moram ih nekako pronaæi. Koga imamo od trgovaca u blizini granice? Sidoroviè, Akim i Kuznjecov... Možda da pokušam kod Akima?</text>
	</string>
	<string id="tex_akim_kubik">
		<text>Akima je malo udarila nostalgija za detinjstvom... Želi svoju staru Rubikovu kocku, koju je jedan od bandita bacio na krov nedovršene zgrade u bazi Bandita, u Mraènoj Dolini. Pa dobro, još æu malo ostati u ulozi Betmena...</text>
	</string>
	<string id="tex_shaxter_kniga">
		<text>Na periferiji Zaboravljene Šume moram pronaæi ostatke kostura streljanih ljudi. Ko, kada i zašto je to uraðeno, nije mi poznato. Znam samo da jedan od tih nesreænika ima knjigu koju Rudar tako oèajno želi. Znam samo da se to mesto nalazi izmeðu dve ili tri velike stene. Tu bi negde trebao biti i srušeni helikopter...</text>
	</string>
	<string id="tex_lysyi_klad">
		<text>Æelavi je odluèio da podeli izgubljeno blago i zamolio me da donesem sadržaj, koji je u nekoj Peæini. Pa sreæno mi bilo! Nemam blage veze gde bi bio ulaz u tu Peæinu! Jedino ako... Je li to bio onaj Rudar? Ili je peæina... Možda je bio samo san? Moram to nekako saznati. Možda i pronaðem to blago... Zlatne kovanice...\nPitaæu Rudara da li nešto zna o tome.</text>
	</string>
	<string id="tex_arx_strelok">
		<text>Rudaru treba 'Skalp Kontrolera'. Inaèe neæu dobiti svoj PDA ...</text>
	</string>
	<string id="tex_take_zombie">
		<text>Hmm... Još nisam uspeo ni izaæi iz Kordona, a veæ moram naæi deset zombijevih ruku... Ne znam ni gde da ih potražim... I još ta vest... Zombiji u Zoni!?</text>
	</string>
	<string id="tex_take_doc1">
		<text>Akim treba neke stare dokumente... Fokusirati se na: 'Deponija, na krovu...'. Tamo nema puno krovova... To može biti krov autobusa, krov zgrade... Èak i krov nekog kontenjera...</text>
	</string>
	<string id="tex_take_doc2">
		<text>Znao sam... Moram Akimu doneti i drugi deo dokumenta, koji se nalazi negde u podzemlju Instituta... Lakše je pronaæi iglu u plastu sena.</text>
	</string>
	<string id="tex_take_doc3">
		<text>Sranje... Akimu matematika nikako ne ide! Kaže, idi pa vidi... Sada mu trebaju 3 dela dokumenata koji se nalaze negde u X18. A èetvrti, se nalazi negde u blizini ulaza u Laboratorij!</text>
	</string>
	<string id="tex_take_doc4">
		<text>Postao sam prava dostavljaèka agencija... Moram nabaviti: SCAT-10, Stalkerski egzoskelet, Banditski egzoskelet i Nuènièko PSZ-9MD odelo. I to još nije sve! Moram naæi jedan PDA i još jedan dokument. Dokument se nalazi negde u X16 a PDA u podruèju oko krana, koji se nalazi kod baze Bandita, jedne nedovršene zgrade u Mraènoj Dolini. 'Kratko i slatko'... Lakše bi došao do samog Monolita....</text>
	</string>
	<string id="tex_take_doc5">
		<text>Moram onom "štreberu-ekologu" nabaviti po deo od svakog èudovišta u Zoni... Baš me zanima šta æe s njima raditi.</text>
	</string>
	<string id="tex_take_qeast">
		<text>Krest traži 15 artefakata. Po pet komada od svakog: 'Meduza', 'Kameni Cvet' i 'Vatrena Lopta'. Najbolje da prvo naðem Vatrene Lopte, a onda Meduzu i Kameni Cvet, zbog radijacije. Dobro je da Krest nije tražio "Skalp Kontrolera"...</text>
	</string>
	<string id="tex_take_qeast_bizon">
		<text>Moram pronaæi 6 anomalnih Bizona za Kresta. Ne poseduje ih samo Vojska. Ima ih i kod Bandita, Osvetnika i Monolita. Moraæu u lov...</text>
	</string>
	<string id="tex_take_teleporter">
		<text>Posao nije lak, iako je u blizini, u šumi... Jako se teško fokusirati. Moram pronaæi srušeni helikopter, a odmah do njega je neka gomila stena, gde bi vojska mogla prenoæiti sa teleporterom u džepu.</text>
	</string>
	<string id="tex_petrenko_flyga">
		<text>Moram pitati Lankija u Baru, gde bi mogla biti èuturica pukovnika Petrenka. Nadam se da je ta zlatom obložena èuturica jedino što je Petrenko izgubio u ovom životu.</text>
	</string>
	<string id="tex_dolgovyzui">
		<text>Kakvo cenkanje... Deset mikrokola imaju ratnici u Kordonu, 5 Vijuga i 50 000 Ru... Pa za to mogu sam sebe poslati na noæne izlete u Zonu, i to svakih 5 minuta...</text>
	</string>
	<string id="tex_voronin_termos">
		<text>Moram pronaæi termosice za Voronjina. 5 velikih i 5 malih. Ugrubo znam gde su velike, jer ima i slika njihoove lokacije. Negde su u blizini drveæa, izvan baze Fridoma. Da se doðe da njih treba pratiti dalekvod. Ali za manje termosice moram pitati Garika, Barmenova stražara.</text>
	</string>
	<string id="tex_garik_vopros">
		<text>Za informaciju o malim termos flašama, Garik traži 10 kutija cigareta i 20 000 Ru... Glupa seljaèina koja samo stoji u baru, glumi stražara...</text>
	</string>
	<string id="tex_petr_sidor">
		<text>Sidoroviè se nekako uvredio i ne da mi dar od Petrenka. Žao mi ga je ubiti, jer može biti koristan! Moram mu doneti 2 alata za popravljanje, a svaki od njih ukljuèuje èekiè, odvijaè i šrafciger. Èekièe i šrafcigere potražiæu u ATP, a odvijaèe kod Šrafa.</text>
	</string>
	<string id="tex_voronin_stol">
		<text>Moram pronaæi u tajnoj sobi Borova, kompjuter sa antenom i videorekorder. Svu tu opremu moram doneti Voronjinu.</text>
	</string>
	<string id="tex_sahar_ekolog">
		<text>Ooo Bože... Kakvo zajebavanje... Jedan je nauènik odapeo, sad moram dvojicu vuæi ovamo. Nadam se da æe suraðivati... Moram otiæi u Rostok i naæi se sa ta dva štrebera, i dovesti ih u bunker do Saharova. Kako god, ako neki i umre moram uzeti telefon, jer je samo on važan Saharovu. Ah da ne zaboravim! Ti mozgovi ne mogu sebi ni vrata otvoriti - ruke su im zauzete. Moram im otvoriti vrata i saèekati da uðu.</text>
	</string>
	<string id="tex_voronin_infa">
		<text>Moram nabaviti OTS-14 Grozu za odbranu Djutijeve predstraže. Nakon toga moram izvestiti Voronjina. U osnovi, on je u pravu. Dobro oružje u nadolazeæem okršaju je jako važno.</text>
	</string>
	<string id="tex_naemn_shturm">
		<text>O Bože dragi... Doðem poslovno i onda me umešaju u neke obraèune... Neophodno je da odbijemo napad Plaæenika na severni punkt Djutija, koji je na granici sa Divljom Teritorijom, i ubiti njihovog voðu po imenu Grba. Njega moram lièno ubiti, a ne neki Djutijevac, inaèe Voronjin neæe hteti komunicirati samnom... Kako bi on to ikako i znao ko ga je ubio?</text>
	</string>
	<string id="tex_kalinin_atp">
		<text>Moram odbiti napad Bandita i pronaæi i neutralisati njihovog voðu, pod nadimkom Šnjirov. On bi trebao biti u ATP-u. Da, još moram brinuti za Kalinjina - ukratko, jedan zalutali metak i sav mi je trud propao. Osim nagrade za posao, taèno oseæam da æe mi on trebati više.</text>
	</string>
	<string id="tex_gonets_atp">
		<text>Moram pronaæi kurira koji je nosio Kalinjinu informacije. Išao je ravno do kraja ceste koja vodi iz ATP (cesta s druge strane ATP) i možda poginuo. Onda ništa od informacija i nagrade... Kalinjin preporuèuje da zbog brzine koristim UAZ.</text>
	</string>
	<string id="tex_kalinin_btr">
		<text>Pripreme za napad sa dva oklopna vozila i malu grupu Specnaca na kamp Kalinjina... Želi da me gurne u pakao. Moram nabaviti Iglomet da uništim neprijatelja iz daljine... Ali zašto baš Iglomet?</text>
	</string>
	<string id="tex_btr_ataka">
		<text>Moj cilj - lièno uništiti dva oklopna vozila i komandira Vojske... Ma nek se gone! </text>
	</string>
	<string id="ways_info_way_arhara_peshera_cvalka_text">
		<text>Rudar mi je dao informaciju gde je prelaz u Deponiju. Nalazi se u nižim nivoim peæine. Oznaèeno je na PDA.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way_arhara_peshera_agro_text">
		<text>Rudar mi je prebacio informacije o prelazu iz Peæine u Agroprom. Nalazi se odmah pored anomalije na ulazu u njegov logor.</text>
	</string>
	<string id="ways_info_way_arhara_cvalka_peshera_text">
		<text>Æelavi iz Bara mi je rekao da postoji prelaz iz Deponije u Peæinu, koji se nalazi u napuštenom železnièkom tunelu.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_agro_peshera_text">
		<text>Æelavi iz Bara mi je dao informaciju o prelazu iz Agroproma u Peæinu, koji se nalazi u železnièkom tunelu.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_td_les_text">
		<text>Kalinjin mi je dao informaciju o prelazu iz Mraène Doline u Zaboravljenu Šumu. Možda mi zatreba...</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_peshera_labirint_text">
		<text>Rudar mi je dao informaciju o prelazu iz Peæine u Lavirint. Nalazi se u urušenoj peæini, u jednoj dvorani, do koje se može doæi kroz uski otvor, penjuæi se uz strmi zid u nižim delovima Peæine.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_labirint_peshera_text">
		<text>Dobro je što je zatvorenik preživeo. Dao mi je informaciju o prelazu iz Lavirinta u Peæinu. Prelaz je u nižim nivoima, u jednoj od peæina u blizini ulaza u drugu peæinu Lavirinta.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_labirint_yantar_text">
		<text>Fima Ugljeni, bivši zatvorenik Monolita, dao mi je informaciju o prelazu i Lavirinta u Jantar. Prelaz je na gornjem nivou Lavirinta.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_labirint_earth_text">
		<text>Rudar mi je rekao za prelaz iz Lavirinta u Neotkrivenu Zemlju, o kojem je govorio i Fima Ugljeni. Prelaz je na gornjem nivou Lavirinta.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_yantar_labirint_text">
		<text>Adrenalin mi je sugerirao da postoji prelaz iz Jantara u Lavirint, i obeležio ga na karti u PDA.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_atp_pripyat_text">
		<text>Kao nagradu za torbu, Saharov mi je rakao za prelaz iz ATP u Pripjat. Sa porušenog krova u ATP - na krov nebodera u Pripjatu.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_atp_military_text">
		<text>Adrenalin mi je prebacio informaciju o prelazu iz ATP u Vojna Skladišta.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_atp_kordon_text">
		<text>Adrenalin mi je dao informaciju o prelazuiz ATP u Kordon.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_atp_svalka_text">
		<text>Kalinjin mi je dao informaciju o prelazu iz ATP u Deponiju, prebacio je na moj PDA.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_military_earth_text">
		<text>Starac mi je dao informaciju o prelazu iz Vojnih Skladišta u Neotkrivenu Zemlju.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_td_earth_text">
		<text>Starac mi je prièao o prelazu iz Mraène Doline u Neotkrivenu Zemlju. Nije teško pronaæi oznaku na karti.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_svalka_earth_text">
		<text>Kiklop mi je dao savet za prelaz iz Deponije u Neotkrivenu Zemlju. Korisna ruta!</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_earth_labirint_text">
		<text>Kiklop mi je prièao o prelazu iz Neotkrivene Zemlje u Lavirint. Prelaz se nalazi u peæini Bolnice.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_radar_warlab_text">
		<text>Fang mi je dao informaciju o prelazu iz Radara u Vojni Laboratorij. Nalazi se iza jednih vrata na drugom spratu malog bunkera, koji se nalazi u blizini raskrsnice u Pripjatu.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_warlab_brainlab_text">
		<text>Fang mi je dao još informacija. Jedna od njih je prelaz iz Vojnog Laboratorija u Laboratorij X16. Oèigledno su sva podzemna postrojenja povezana tunelima, što omoguæava brže kretanje.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_warlab_skladu_text">
		<text>Panterin telohranitelj mi je dao informaciju o prelazu iz Vojnog Laboratorija u Vojna Skladišta, direktno iz baze Fridoma. Prebacio mi je sve na moj PDA. Vrlo korisna informacija...</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_x18_warlab_text">
		<text>Klenov mi je rekao da su sve podzemne laboratorije u Zoni povezane tunelima. Jedna od njih vodi iz podzemlja X18 u Vojni Laboratorij. Oznaèio je na PDA.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_kordon_boloto_text">
		<text>Fanatik mi je dao koordinate prelaza za Moèvare. Prelaz je negde u blizini ograde u Kampu Poèetnika, nedaleko od Sidorevièeva bunkera.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_radar_forest_text">
		<text>Fang mi je reako da je od jedan izviðaè u Baru, Pilgrima, pronašao prelaz u Crvenu Šumu. Prelaz je oznaèen na karti u Radaru.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_chaes2_atp_text">
		<text>Starešina sa barikade u bazi Fridoma, mi je dao informaciju o prelazu iz Èernobila 2 u ATP.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_pripyt_village_text">
		<text>Fang mi je prebacio podatke o prelazu iz Pripjata u Staro Selo. Oznaèeno je na karti.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_village_limansk_text">
		<text>Kolmogor je spominjao nešto o prelazu iz Starog Sela u Limansk. Oznaèeno je na karti u PDA.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_village_hospital_text">
		<text>Kolmogor mi je rekao za još jedan prelaz. Iz Starog Sela u Bolnicu.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_chaes_generator_text">
		<text>Duh je znao gde je prelaz iz Èernobila 1 u Generatore. Nalazi se na ulazu, pokraj vojne komunikacijske stanice.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_hospital_agroprom_text">
		<text>Crni Doktor je otvorio prelaz iz Bolnice u Agroprom. Poæinje u blizini stepenica za treæi odeljak Bolnice. Oznaèeno u PDA.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_agroprom_marsh1_text">
		<text>U šteku sam pronašao komad kartice sa slikom prelaza iz Agroproma u Moèvaru, uz napomenu da se prelaz nalazi u radioaktivnoj zoni. Najbolje da se opremim sa antiradom i votkom.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_bar_atp_text">
		<text>Adrenalin mi je prièao o prelazu iz Bara u ATP. Oznaèio mi je i na PDA. Ali mislim da ga neæe biti lako pronaæi.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_gener_pripyat_text">
		<text>Duh je otkrio prelaz u Generatore iz Pripjat. Nalazi se u blizini stalkerskog naselja.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_chaes2_chaes_text">
		<text>U Strelokovim beleškama ima informacija o prelazu iz Èernobila 2 u Èernobila 1. Podaci su kopirani u PDA.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_gener_hospital_text">
		<text>Zemljak mi je dao informaciju o prelazu Generatora u Bolnicu. Nalazi se u blizini rampe na staroj pisti.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_warlab_generators_text">
		<text>U njegovoj beležnici je šifra za vrata, gde se nalazi prelaz iz Vojnog Laboratorija u Generatore.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_limansk_generators_text">
		<text>Semetski mi je dao informaciju o prelazu iz Limanska u Generatore. Nalazi se u blizini gradilišta, a vodi kroz vrata šupe u podzemne tunele.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_forest_warlab_text">
		<text>Beleška mrtvog èlana "Poslednjeg Dana", sa koordinatama prelaza iz Crvene Šume u Vojni Laboratorij. Nalazi se u peæini na brdu, u blizini uništenog rezervoara.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_dcity_limansk_text">
		<text>Sa aktivacijom nepoznatog ureðaja, pronaðenog u šteku, uspeo sam da otvorim prelaz iz Mrtvog Grada u Limansk.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_dead_city_atp_text">
		<text>Sa aktivacijom nepoznatog ureðaja, pronaðenog u šteku, uspeo sam da otvorim prelaz iz Mrtvog Grada u ATP. Oznaèeno je na PDA.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_dcity_rostok_text">
		<text>Sa aktivacijom nepoznatog ureðaja, pronaðenog u šteku, uspeo sam da otvorim prelaz iz Mrtvog Grada u Divlju Teritoriju. Oznaèeno je na PDA.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_atp_dead_city_text">
		<text>Sa aktivacijom nepoznatog ureðaja, pronaðenog u šteku, uspeo sam da otvorim prelaz iz ATP u Mrtvi Grad. Oznaèeno je na PDA.</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_dcity_zaton_text">
		<text>Iz beleški sam uspeo izvuæi koordinate za prelaz u Zaton. Postoji tajni prelaz iz Mrtvog grada, kod potoka...</text>
	</string>
	<string id="info_way_arhara_lima_dcity_text">
		<text>Moguæe je aktivirati portal u Limansku... Ispostavilo se da nije u treæoj dimenziji kao u Mrtvom Gradu...</text>
	</string>
	<string id="info_way_bar_wild_territory_text">
		<text>Sa oèišæenim putem kroz Divlju Teritoriju sada lako mogu putovati u X16, laboratorij smešten u blizini nauène baze u Jantaru...</text>
	</string>
	<string id="tex_shax_plennik">
		<text>Moj je zadatak osloboditi zatvorenika i zatvora Monolita. Šifra vrata je u beležnici kod sata, neophodno je poneti tu beležnicu sa sobom. Nadam se da besmrtni voða ovih fanatika neæe biti tamo... Glavna stvar je da zatvorenik preživi. Samo on zna put nazad iz Lavirinta.</text>
	</string>
	<string id="enc_artmod_globus_text">
		<text>Rudar mi je dao artefakt za modifikaciju artefakta: Artefakt 'Simbion' u anomaliji 'Voæni Punè', 10 minuta, sa verovatnoæom uspeha 75%, može se dobiti "Zveèka".</text>
	</string>
	<string id="tex_fima_mulo">
		<text>Moram Fimi Ugljenom doneti 10 setova nauènièke prve pomoæi, 10 zavoja, 2 komada sapuna i artefakt "Duša". Sapun je u podrumu jedne od kuæa u Kampu Poèetnika u Kordonu.</text>
	</string>
	<string id="tex_adr_shkatulka">
		<text>Moram ponovo u Lavirint da pronaðem kutiju i sef. Kutiju, ako je pronaðem, moram odneti Adrenalinu. Nalazi se na drugom nivou Lavirinta, a ta mo se može doæi teleporterom, koji se nalazi negde u nižim nivoima... Znam gde je ulaz u niže nivoe peæine, blizu prelaza do Rudara. Sada mogu iæi do Lavirinta i Jantara...</text>
	</string>
	<string id="tex_tretiy_kod">
		<text>To je loša sreæa... Prvo se moram pripremiti. Nabaviti dva artefakta - 'Zveèku' i 'Gusenièinu Plazmu'. A onda otiæi do Sidorovièa i, ako bude sreæe, pridružiti se grupi fanatika. Ako nabavim bolji pancir - dobro. Ako ne, onda æu morati "prošetati vrtom" okružen neprijateljima... U Lavirintu moram pronaæi nedostajuæu šifru Senke Monolita za vrata, pronaæi sef, i opet se vratiti do Sidorevièa, promeniti grupu i odneti sef Rudaru. Za svaki sluèaj, prve dve šifre su - 434018 i 206018.</text>
	</string>
	<string id="tex_sidor_amulet">
		<text>Za Sidorovièa u Lavirintu moram pronaæi za popravku Monolitnih amajlija: dve kutije alata za popravljanje, koje su kod Mololitovaca, i naravno vratiti amajliju. Gde su te kutije, nemam pojma...</text>
	</string>
	<string id="tex_otshelnik_yzik">
		<text>Moram pitati jednog od pilota koji je uèestvovao u sudaru, gde je izbacio kutije sa oružjem iz helikoptera. Onda pronaæi kutiju i doneti Hermitu. Maèiji kašalj.</text>
	</string>
	<string id="tex_ginekolog_lekarstvo">
		<text>Moram saznati od Kiklopa gde nabaviti medicinske potrepštine i kako pronaæi to mesto. Naizgled obièni posao, ali postoji kvaka. Ne smem nikog ubiti ni povrediti... Ukratko: moram biti nevidljiv...</text>
	</string>
	<string id="tex_jora_accumul_seif">
		<text>Moram od Starca saznati gde pronaæi par baterija da se otvore druga vrata sefa. Moram ih pronaæi i doneti Džori Anomalnom.</text>
	</string>
	<string id="tex_starik_zadanie">
		<text>Moram iæi do Hermita po informacije, a onda pronaæi Vatrenu peæinu i pokušati izvuæi baterije za Džoru i sat za Starca. Moram pronaæi oba ulaza u peæinu i pokušati uæi u nju.</text>
	</string>
	<string id="tex_piligrim_britva">
		<text>Znaèi... Moram pronaæi štek za Pilgrima. Nalazi se negde iza stare kabine, u blizini puta što vodi u peæine. Treba mu doneti sve što je u rancu. Ipak, ima jedan problem. Od kabine je napravljena baza za snajperiste, a Pilgrim je tražio da se to obavi bez buke i nepotrebnog ubijanja. Ne želi nikakvu kaznenu mere za snajperiste. Ako to ne uradim tiho...onda æu morati priložiti dodatnih 70 000 Ru. Inaèe razgovor sa Pilgrimom je gotov.</text>
	</string>
	<string id="tex_otsh_pda">
		<text>Viktor Hologram umire, ali se može leèiti posebnim medicinskim ureðajem, Ultra-detektorom. Moram nabaviti bar jedan, ili po moguænosti dva i doneti ih Adrenalinu. Osim toga, Adrenalin ima informacije za mene.</text>
	</string>
	<string id="tex_golo_detektor">
		<text>Zvuèi kao pošten posao. Moram pronaæi dva Elitna detektora i artefakt 'Gusenièina Plazma'. Viktor Hologram mi je da savet za lokaciju Ultra detektora i drugog korisnog plena.</text>
	</string>
	<string id="tex_medik_pribor_1">
		<text>Moram saznati od Kiklopa gde je flopi disketa sa crtežima. Moram je pronaæi i doneti Ginekologu. Stara vrsta posla: idi, traži, donesi...</text>
	</string>
	<string id="tex_akkum_and_mikposx">
		<text>Pa, valjda neæe biti potrebno sve vuæi uokolo. Sve je blizu. Moram pronaæi kljuè za uklanjanje jednog teleportera, uæi u Vatrenu peæinu i videti šta je u bazi, pokušati pronaæi 2 napajanja za Fridomov egzoskelet i kontrolni èip (ili nešto slièno tome). I sve to doneti Ginekologu... Baš me zanima zašto? Opet sam dobio neki èudan SMS od nekog stalkera, koji je na kursu stare karte... Divota...</text>
	</string>
	<string id="tex_chimaera_zadan">
		<text>Ovako se živi u Zoni... Moram ubiti Sidorevièa i doneti njegovu glavu Himeri kao dokaz. Moram do Ðure Ginekologa, moramo nešto smisliti...</text>
	</string>
	<string id="tex_land_oxot">
		<text>Moram iæi u Crvenu Šumu. Meðu stenama na obodu Šume nalazi se telo Kontrolera. Moram ga dovuæi ga do Sove.</text>
	</string>
	<string id="tex_ginek_vlip">
		<text>Moram razgovarati sa lovcem po imenu Sova, možda æe moæi napraviti glavu Sidorevièa. Zatim dati glavu Himeri, pronaæi flašu sa rastvorom za perfuzor i doneti punu flašu Ðuri Ginekologu.</text>
	</string>
	<string id="tex_vuxod_atp">
		<text>Za informaciju prelaza iz ATP-a, Kalinjin traži da mu donesem tri artefakta. 'Mamine Perle','Meseèinu' i 'Bljesak'. Svi se mogu naæi u ATP. Do vraga, možda... Možda sam ipak malo požurio ovamo, bez boljeg raspitivanja o izlazu ...</text>
	</string>
	<string id="tex_kluk_vstrecha">
		<text>Moram istražiti novu teritoriju i saznati ko tamo živi i šta radi. Glavni cilj - saznati da li je neko oteo kæerku jednog od lidera 'O-svesti'.  Potom podeliti informacije sa Fangom i Pilgrimom.</text>
	</string>
	<string id="tex_lukash_pechatka">
		<text>Moram iæi do Radara i tamo pronaæi Monolitovca po imenu Pauk, te uzeti peèat od njega za Lukaša. Prema lukašu, pauk se nalazi u starom bunkeru odmah iza ugla glavne ceste, prije skretanja za Pripjat. Kada budem imao peèat, Plaæenici æe misliti da sam jedan od njih i pustiti me da uðem. Naravno, poslije moram peèat vratiti Lukašu za nagradu... Ali ne prije nego što posetim Fanga u Baru.</text>
	</string>
	<string id="tex_body_pantera">
		<text>Nije hitno, ali tip æe platiti za ljubaznost iako je Plaæenik. Zadatak je doneti zviždaljku iz baze Fridoma u Vojnim Skladištima, plišanog Pseudo psa i doneti ga Panteri. Ubiti dve muve jednim udarcem: saèekati sledeæe posao za Panteru u Vojnim Skladištima, a kada ga odradim, odneti Strašilu.</text>
	</string>
	<string id="tex_pantera_fone">
		<text>Imam manje od 15 minuta da pronaðem radio stanicu u Vojnom Laboratoriju. Znam da je radio u rancu a da taj ranac nije u nižim nivoim laboratorije. Sigurno i tih ranaca ima više. Kako god, moram se požuriti. Jako mi je važno zadobiti ugled meðu Plaæenicima.</text>
	</string>
	<string id="tex_pant_zadan">
		<text>Imam zadatak: Doæi do odreðene taèke na mostu i saèekati da se pojavi glasnik. Moram pokupiti disk, ali ne smem ubiti glasnika. Moram pronaæi neki drugi naèin...</text>
	</string>
	<string id="tex_p_z_tri">
		<text>Oseæam da tom mestu, u krajnjem sluèaju, treba ovog plaæenika. A i ona sama - ništa posebno... Glavno stavr je ne zezati se uokolo. Moram ukrasti oružje iz Lukaževa ranca, to ili bar sav njegov sadržaj. Da, ne smem zaboraviti plišanog Pseudo psa za telohranitelja. Zadatak je malo jednostavniji jer mi je Pantera dala kartu.</text>
	</string>
	<string id="tex_gologr">
		<text>Moram otpratiti Viktora Holograma u Neotkrivenu Zemlju ali samo do ulaza u Vojna Skladišta. Dalje sam zna put.</text>
	</string>
	<string id="tex_klenov_gol">
		<text>Moram otiæi do Holograma i pokušati ga uveriti da se vrati do Klenova. U sluèaju da ga uspem uveriti, moram ga onda i dopratiti... Meðutim...</text>
	</string>
	<string id="tex_klenov_vse">
		<text>Postoji šansa da dobijem umetni artefakt Srce Poltergeista. Moram doneti Klenovu Srce Poltergeista i 10 Kaldrma.</text>
	</string>
	<string id="tex_vitamin_reyd">
		<text>Da bi dobio poklon od Lukaša i kljuè za teleporter u Vojnom Laboratoriju, moram pomoæi grupi Fridomovaca u maršu na Radar do ulaza u Vojni Laboratorij. Ili još bolje, samo im pokazati put. Sa grupom se moram naæi na na ulazu u Vojna Skladišta.</text>
	</string>
	<string id="tex_esc_razvod">
		<text>Sidoroviè je poslao SMS i zahtev da se isplati stalker, koji je u maloj urušenoj kuæici nasuprot farme. Treba mu dati 70,000! Trgovac obeæava dobru naknadu za tu uslugu.</text>
	</string>
	<string id="tex_za_bablom">
		<text>Gotovo je. Sada nazad do Sidorovièa vratiti novac i kamatu.</text>
	</string>
	<string id="tex_kolmogor_say">
		<text>Kolmogor traži svog brata. Postoje jesano dokazi da su ga odveli kažnjenici zajedno sa grupom zarobljenih stalkera, prema napuštenoj trgovini. Moram pomoæi Kolmogoru.</text>
	</string>
	<string id="tex_sestra_start">
		<text>Moram pronaæi sestru Kolmogora. Neverovatno, ali izgleda da je to Pantera. Moram je pronaæi i sve saznati. Ipak, odavno nisam èuo nikakvu vest o njoj. Èak ne znam je li živa uopšte. Jedini naèin da saznam jeste da pošaljem SMS i saèekam da odgovori. Ako je uopšte Pantera sestra Kolmogora, treba je dovesti u Staro Selo.</text>
	</string>
	<string id="tex_village_shtab">
		<text>Moram pomoæi grupi da zauzme komandno mesto Kolmogorovih kažnjenika u Selu. Pošto ih je Vojska pomela, trebalo bi bitai samo nekoliko stražara. Komanda se nalazi na brdu u centralnoj kuæi. Ako uspešno zauzmemo kuæu, onda moram razgovarati sa Kolmogorom.</text>
	</string>
	<string id="tex_kolm_obsledov">
		<text>Kolmogor je ražio da dovedem Pilgrima i istražim Selo. Potrebno je da vidim da li je ostalo šta kažnjenika tamo. Nakon izviðanja, moram razgovarati Kolmogorom.</text>
	</string>
	<string id="tex_derevny_zashita">
		<text>Moram pomoæi stalkerima odbiti napad kažnjenika do helikoptera. Nakon uspešnog ishoda, razgovarati sa Kolmogorom.</text>
	</string>
	<string id="tex_klenov_antena">
		<text>Klenov ne može završiti eksperiment na novom generatoru za stvaranje artefakata. Potrebna mu je mobilna PSI-antena, èiji signal dolazi iz Kordona. Ko ju je postavio tamo? Kakvom svrhom? Potpuni sam laik što se tièe fizike, više matematike i drugih mudrologija, pa mi je skroz nejasno kako mu neka halucinogena antena može pomoæi. Kako god, oznaèeno mi je u PDA i moram iæi. Je li nešto je spomenuo o mutantima? Hmm...</text>
	</string>
	<string id="tex_boloto_provod">
		<text>Poznavalac Moèvare je zatražio da izvidim sitauciju kod stare farme. Treba mu doneti dva Embrija Zombija, koje je sakrio u jedan od tri šteka na toj farmi. To je prvi uslov za informaciju za prelaz iz Moèvare u Staro Selo preko Crne Šume. Moram to odraditi.</text>
	</string>
	<string id="flesh_cocoon_item">
		<text>Embrij Mesine</text>
	</string>
	<string id="flesh_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Mesine</text>
	</string>
	<string id="flesh_cocoon_description">
		<text>Embrij Mesine. Prilikom izlaska iz kukuljice, odmah dostiže velièinu odrasle jedinke mutacijom æelija, koje su sposobne za milijarde podela u sekundi. Vrlo opasna! Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 10 metara.</text>
	</string>
	<string id="tushkano_cocoon_item">
		<text>Mutirani embrij Skoèimiša</text>
	</string>
	<string id="tushkano_cocoon_item_s">
		<text>Mutirani embrij Skoèimiša</text>
	</string>
	<string id="tushkano_cocoon_description">
		<text>Embriji Skoèimiša. Sadrži do pet embrija. Instantno izraste u u velièinu odrasle jedinke Skoèimiša. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od sedam metara.</text>
	</string>
	<string id="gigant_cocoon_item">
		<text>Embrij Pseudogiganta</text>
	</string>
	<string id="gigant_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Pseudogiganta</text>
	</string>
	<string id="gigant_cocoon_description">
		<text>Embrij Pseudogiganta. Izuzetno redak. Sazrevanje embrija do aktivacije - nekoliko meseci. Rast nakon aktivacije - trenutan, zbog nagomilanog potencijala veæ podeljenih æelija. Jednostavno poveæava velièinu æelije, umesto broja. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 5 metara.</text>
	</string>
	<string id="poltergeist_cocoon_item">
		<text>Embrij Poltergeista</text>
	</string>
	<string id="poltergeist_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Poltergeista</text>
	</string>
	<string id="poltergeist_cocoon_description">
		<text>Embrij Poltergeista. Izuzetno redak. Za sazrevanje neophodna tama. Rast nakon aktivacije - trenutan. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 4 metra.</text>
	</string>
	<string id="controller_cocoon_item">
		<text>Embrij Kontrolera</text>
	</string>
	<string id="controller_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Kontrolera</text>
	</string>
	<string id="controller_cocoon_description">
		<text>Embrij Kontrolera. Ludo redak, jer ovakav naèin "reprodukcije" nije tipièan za ovu vrstu mutanata. Samo iskusni Kontroleri imaju sposobnost reprodukcije. Prirodnu aktivaciju vrši roditelj telepatijom. Mehanizam rasta nakon aktivacije - nepoznat. Rast nakon aktivacije - trenutan. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 25 metara.</text>
	</string>
	<string id="chimera_cocoon_item">
		<text>Embrij Himere</text>
	</string>
	<string id="chimera_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Himere</text>
	</string>
	<string id="chimera_cocoon_description">
		<text>Embrij Himere. Èini kao da su u èauri veæ odrasle jedinke koje su u stanju hibernacije. Rast nakon aktivacije - trenutan. Nakon aktivacije - ekstremno opasni i agresivni. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 25 metara.</text>
	</string>
	<string id="cat_cocoon_item">
		<text>Embrij Divlje Maèke</text>
	</string>
	<string id="cat_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Divlje Maèke</text>
	</string>
	<string id="cat_cocoon_description">
		<text>Embrij Divlje Maèke. Nepoznat trenutni naèin rasta nakon aktivacije. Neki veruju da je razlog brzog sazrevanja hrana njihovi roditelja, a to su radioaktivni miševi. Obièno budu 2 jedinke. Rast nakon aktivacije - trenutan. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 10 metara.</text>
	</string>
	<string id="boar_cocoon_item">
		<text>Embrij Vepra</text>
	</string>
	<string id="boar_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Vepra</text>
	</string>
	<string id="boar_cocoon_description">
		<text>Embrij Vepra. Redak, jer ovo nije glavni naèin reprodukcije veprova. Trenutni rast nakon aktivacije postiže se naglim porastom vazdušnih "slojeva" u mišiænom tkivu, koje, kao životinjska hrana, zamenjuje masti i mišiæno tkivo. Rast nakon aktivacije - trenutan. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 5 metara.</text>
	</string>
	<string id="dog_cocoon_item">
		<text>Embrij Slepog psa</text>
	</string>
	<string id="dog_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Slepog psa</text>
	</string>
	<string id="dog_cocoon_description">
		<text>Embrij Slepog psa. Jedna od vrsta reprodukcije. Razlog trenutnog rasta - trenutna hipertrofija æelija pod uticajem sunèane energije. Obièno dolaze 3 jedinke. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 4 metra.</text>
	</string>
	<string id="psydog_cocoon_item">
		<text>Embrij PSI Psa</text>
	</string>
	<string id="psydog_cocoon_item_s">
		<text>Embrij PSI Psa</text>
	</string>
	<string id="psydog_cocoon_description">
		<text>Embrij PSI Psa. Informacije o samom poreklu ovih embrija, kao i same prirode PSI psa ostaje tajna. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Otrovan, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 5 metara.</text>
	</string>
	<string id="psevdodog_cocoon_item">
		<text>Embrij Pseudo Psa</text>
	</string>
	<string id="psevdodog_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Pseudo Psa</text>
	</string>
	<string id="psevdodog_cocoon_description">
		<text>Embrij Pseudo Psa. Jedna od vrsta reprodukcije. Razlog trenutnog rasta - trenutna hipertrofija æelija pod uticajem sunèane energije. Obièno dolaze 2 jedinke. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 4 metra.</text>
	</string>
	<string id="krovosos_cocoon_item">
		<text>Embrij Krvopije</text>
	</string>
	<string id="krovosos_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Krvopije</text>
	</string>
	<string id="krovosos_cocoon_description">
		<text>Embrij Krvopije. Ovaj vid reprodukcije vrši se samo pojedinaèno i to dugotrajnim hranjenjem krvi Himere i Pseudogiganta. Vrlo retko za pronaæi. Mehanizam trenutnog rasta - kombinacija rasta embrija Himere i Pseudogiganta. Izuzetno opasna! Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana i blago radioaktivna. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 25 metara.</text>
	</string>
	<string id="burer_cocoon_item">
		<text>Embrij Burera</text>
	</string>
	<string id="burer_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Burera</text>
	</string>
	<string id="burer_cocoon_description">
		<text>Embrij Burera. Prièa se da ovo uopšte nije embrij, veæ mamac za ljude koji je izmislio sam Burer. Verovatno stvara samo privid aktivacije a odrasli Burer se teleportira na pravo mesto, ali samo ako je opasnost za njega minimalna. Vrlo retko za pronaæi. Verovatnoæa za teleportaciju odrasle jedinke nakon aktivacije - ne prelazi 25-50%, a u popodnevnim satim èak i niže. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Jestiv, zadovoljava glad, blago ubrzava zarastanje rana. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 25 metara.</text>
	</string>
	<string id="zombie_cocoon_item">
		<text>Embrij Zombija</text>
	</string>
	<string id="zombie_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Zombija</text>
	</string>
	<string id="zombie_cocoon_description">
		<text>Embrij Zombija. Ovo je najverojatnije mamac koji su napravili nauènici iz 'O-svesti' za militante Monolita, kako bi smanjili ulaz stalkera i drugih zainteresiranih osoba, koji žele doæi do centra Zone. Embrij u ovom sluèaju je pametan teleporter. Ovo je verovatno testni primer teleportera koji sadrži tkivo. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Meso trulo i otrovno. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 5 metara.</text>
	</string>
	<string id="snork_cocoon_item">
		<text>Embrij Snorka</text>
	</string>
	<string id="snork_cocoon_item_s">
		<text>Embrij Snorka</text>
	</string>
	<string id="snork_cocoon_description">
		<text>Embrij Snorka. Misterij za nauènike. Prkosi svim objašnjenima zbog izlaska odrasle jedinke sa odeæom i maskom. Èaura je verovatno nastala u kontaktu mutanta i neke anomalije, koje je "spakiralo" žrtvu na težinu i velièinu èaure. Aktivira se udarom (bacanjem na tlo). Vreme pojavljivanja odraslog organizma nakon aktivacije: izmeðu 10 i 15 sekundi. Meso trulo i otrovno. Preporuèena udaljenost od centra aktivacije - ne manje od 5 metara.</text>
	</string>
	<string id="item_kapitan_pda">
		<text>PDA vojnog kapetana</text>
	</string>
	<string id="item_kapitan_pda_s">
		<text>Kapetanov PDA</text>
	</string>
	<string id="enc_item_kapitan_pda_descr">
		<text>PDA kapetana Mušice. Nažalost antena je ošteæena, te ga nije moguæe koristiti kao telefon. Izmeðu raznih fajlova na disku, tu je i zapis nedavnih komunikacija. Nakon 40 sekundi, sve æe biti kopirano na moj PDA i prikazano na ekranu.</text>
	</string>
	<string id="item_pult_anders">
		<text>Sony PSP</text>
	</string>
	<string id="item_pult_anders_s">
		<text>Sony PSP</text>
	</string>
	<string id="enc_item_pult_anders_descr">
		<text>Konzola za igru sa džojstikom. Andersen je nije koristio samo za rekreaciju u slobodnom vremenu, veæ je u telu konzole ugraðen kodirani èip za iskljuèenje PSI antene. Radi u radijusu od dva metra od antene.</text>
	</string>
	<string id="item_simulator1">
		<text>Simulator</text>
	</string>
	<string id="item_simulator1_s">
		<text>Simulator</text>
	</string>
	<string id="enc_item_simulator1_descr">
		<text>-</text>
	</string>
	<string id="item_simulator2">
		<text>Simulator</text>
	</string>
	<string id="item_simulator2_s">
		<text>Simulator</text>
	</string>
	<string id="enc_item_simulator2_descr">
		<text>-</text>
	</string>
	<string id="item_samop">
		<text>Snimaè podataka leta</text>
	</string>
	<string id="item_samop_s">
		<text>Snimaè leta</text>
	</string>
	<string id="item_samopisez">
		<text>Avionski snimaè</text>
	</string>
	<string id="item_samopisez_s">
		<text>Snimaè</text>
	</string>
	<string id="enc_item_samopisez_descr">
		<text>Obièna "Crna Kutija". Sadrži zapise razgovora pilota, informacije o stanju posade, helikoptera i akcija posade.</text>
	</string>
<!-- Excluded -
	<string id="name_adj_psi_gen_1">
		<text>"Adjustable Psi-Generator 1"</text>
	</string>
	<string id="name_adj_psi_gen_2">
		<text>"Adjustable Psi-Generator 2"</text>
	</string>
	<string id="name_adj_psi_gen_3">
		<text>"Adjustable Psi-Generator 3"</text>
	</string>
	<string id="name_adj_psi_gen_4">
		<text>"Adjustable Psi-Generator 4"</text>
	</string>
	<string id="name_adj_psi_gen_5">
		<text>"Adjustable Psi-Generator 5"</text>
	</string>
	<string id="name_adj_psi_generator">
		<text>"The Generator"</text>
	</string>
-->
	<string id="item_mini_antenna">
		<text>Podesivi PSI-Generator #1</text>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna_s">
		<text>PSI-Generator #1</text>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna2">
		<text>Podesivi PSI-Generator #2</text>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna2_s">
		<text>PSI-Generator #2</text>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna3">
		<text>Podesivi PSI-Generator #3</text>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna3_s">
		<text>PSI-Generator #3</text>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna4">
		<text>Podesivi PSI-Generator #4</text>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna4_s">
		<text>PSI-Generator #4</text>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna5">
		<text>Podesivi PSI-Generator #5</text>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna5_s">
		<text>PSI-Generator #5</text>
	</string>
	<string id="enc_item_mini_antenna_descr">
		<text>Generator elektromagnetnih smetnji. Koristi se za blokiranje elektriènih i radio signala. Neki promerci dolaze sa ugraðenom instalacijom za podešavanje snage generatora i odreðivanje frekvencije.</text>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna_generator">
		<text>Generator</text>
	</string>
	<string id="item_mini_antenna_generator_s">
		<text>Generator</text>
	</string>
	<string id="enc_item_mini_antenna_generator_descr">
		<text>Generator elektromagnetnih smetnji. Koristi se za blokiranje elektriènih i radio signala. Neki primerci dolaze sa ugraðenom instalacijom za podešavanje snage generatora i odreðivanje frekvencije.</text>
	</string>
	<string id="tex_zemlyk_zadanie1">
		<text>Da bi dobio pristup podrumu u kojem se skriva nauènik koji je pobegao iz baze C-svesti, moram pronaæi i uništiti helikopter koji leti iznad severnog podruèja Generatora. Ovaj helikopter leti visoko i skenira podruèje u potrazi za izgubljenim nauènikom.\nKada pronaðem helikopter, moram pucati iz svog raspoloživog oružja velikog kalibra da mu privuèem pažnju, a kada doleti malo bliže da bolje vidi ko puca na njega, srušiti ga. Kada to odradim, onda se moram izvestiti Zemljaka da dobijem pristup podrumu.</text>
	</string>
	<string id="tex_black_dok_gener">
		<text>Moram pronaæi Èamdžiju, bivšeg trgovca u selu u blizini Generatora. On zna put do baze C-svesti, i može izvideti je li Pantera tamo.\nZadnji put je viðen kako mrtav pijan tetura kroz severne delove Moèvara. Najverojatnije da je i dalje tamo u nekom skrovištu.</text>
	</string>
	<string id="tex_udav_poshli">
		<text>Jedan od ljudi Crnog Doktora æe helikopterom doleteti do groblja u Moèvarama, da pokupi mene i Èamdžiju. Moram iæi prema groblju i potruditi se da Èamdžija preživi. Kada doðem u blizinu groblja, helikopter æe me kontaktirati i dati sledeæi zadatak.</text>
	</string>
	<string id="tex_ander_joystik">
		<text>Kako bi iskljuèili PSI-antene koje okružuju bazu C-svesti, Andersonu je potreban njegov džojstik, koji je programirao da uredi softver unutar PSI-antena. Jedini je problem što ne zna gde je izgubio džojstik. Zadnje èega se seæa jeste da ga je možda izgubio prilikom rutinske provere u blizini Generatora. Poslao mi je sliku sa rutom kojom je išao taj dan. Moram pronaæi džojstik i doneti ga Andersonu za dalja uputstva.\nMig: džojstik emituje crveno svetlo dok mu se baterije ne istroše, zato bi traženje tako malog ureðaja bilo bolje obaviti noæu, ali se treba èuvati mutanata koji se muvaju pod okriljem mraka.</text>
	</string>
	<string id="tex_udav_pabota">
		<text>Moram odvesti Èamdžiju do same granice PSI-polja i saèekati da iskljuèi sve PSI-antene. Da se PSI-polje smanji potrebno je saèekati malo.\nMoram saèekati Èamdžiju da se vrati do granice PSI-polja, kako ne bi izazvao sumnju dok hoda prema drugoj lokaciji zapadno od moje lokacije.\nMoram s njim razgovarati da saznam je li video Panteru ili možda primetio neku sumnjivu aktivnost u bazi, a oda izvestiti Duha. Moram saèekati da se PSI-polje spusti na sigurniji nivo.</text>
	</string>
	<string id="tex_priz_shturm">
		<text>Moram na silu zauzeti bazu i biti vrlo brz. Što brže baza bude pod kontrolom, to je veæa šansa da Pantera bude živa.\nAnderson i ljudi Crnog Doktora æe napasti sa zapadne strane, gde je rupa u zidu. Zajedno sa Duhom, napadamo kroz glavnu kapiju.</text>
	</string>
	<string id="tex_black_vstrecha">
		<text>Moram se naæi sa jednim od kurira Crnog Doktora, gore na severu, u blizini prelaza za Bolnicu.\nOn bi trebao imati dosije sa svim informacijama koje Crni Doktor zna o Astrologu.</text>
	</string>
	<string id="tex_peshera_nz">
		<text>Moram pronaæi tajnu peæinu u Neotkrivenoj Zemlji, ali bolje da ne ulazim unutra, ne znam šta tamo mogu oèekivati.\nDeaktivator teleportera koji smo pronašli u bazi C-svesti, ukazuje da teleporter blokira ulaz, koji æe kasnije biti deaktiviran.\nÈim pronaðem peæinu moram javiti Fangu koji se nalazi u Vatrenoj Peæini.</text>
	</string>
	<string id="tex_kl_na_walk">
		<text>Klenov ima neke vesti u vezi eksperimenta sa artefaktom Srce Poltergeista, Trebao bih otiæi do Vojnog Laboratorija da vidim šta je bilo sa tim eksperimentom.</text>
	</string>
	<string id="tex_muha_kukl">
		<text>Muva želi da joj pronaðem lutku koju je izgubila na putovanju kroz Zonu dok je bila mlaða. Izgubila je negde na podruèju oko Spaljivaèa Mozgova, kaže da je najverojatnije u jednoj od kuæa gde se sklonila.\nMoram pronaæi tu "dragocenu" lutku i doneti je do nje. Nakon toga nadam se da æe mi reæi šta se desilo sa artefaktom za koji tvrdi da je videla.</text>
	</string>
	<string id="tex_voronin_samopisez">
		<text>Ispostavilo se da je helikopter sa rancem, sa artefaktom Vodeni Cvet u njemu, oboren iznad NEP Èernobil tokom racije, zajedno sa dva druga helikoptera.\nVoronjin me zamolio da proverim jedan od tih helikoptera koji bi trebao imati neošteæen snimaè podataka leta. Nalazi se na vrhu Sarkofaga.\nKada pronaðem snimaè podataka, moram izvestiti Voronjina i videti da li može sznati nešto iz tih podataka.</text>
	</string>
	<string id="tex_vkluchit_generator">
		<text>To je moralo raditi na 'C-svesti'. Ipak Pantera kaže da je to samo mit. Ali mogu li joj verovati? Moram se vratiti do Generatora i pronaæi Andersona i Solvadora. Oni æe mi reæi šta dalje. Sve što treba samo da zaslužim taj treæi generator. Inaèe, Muva neæe oživeti. Je li to uopšte moguæe? Ipak, moram pokušati. Indirektno sam odgovoran za njenu smrt.</text>
	</string>
	<string id="tex_solv_say">
		<text>Crni Doktor treba treæi generator kako bi imao dovoljno energije za svoja istraživanja.\nZato moram onesposobiti 5 PSI-polja koje ometaju rad, a koja se nalaze u trafostanici pored baze C-svesti.\nKada pronaðem te ometaèe moram ih doneti Andersonu. Kada to obavim, moram razgovarati sa Andersonom i saèekati da treæi generator bude u pogonu.</text>
	</string>
	<string id="tex_kluk_ch2">
		<text>Fang æe ostati iza dok ja idem na lokaciju koju mi je on dao.\nFang ima informaciju da æe Astrolog doæi na severni Èernobil kroz vrata blizu ove lokacije, zato moram držati ta vrata na oku.\nAko se Astrolog pojavi, moram pozvati Fanga i boriti se Astrologovim trupama.</text>
	</string>
	<string id="tex_neud_pomozch">
		<text>Fang je pronašao Astrologa na nekoj drugoj lokaciji i sada me šalje tamo u zasedu.\nMoram se što prije vratiti do Fanga i pomoæi mu u borbi protiv Astrologovih trupa.</text>
	</string>
	<!-- moved string id: "det_art_ultra_info", "detektor_amorf_info" and "det_art_indy_info" in to the "dmx_mod_items.xml" file -aleks1970 -->
	<string id="tex_podval_sarkofag">
		<text>Moram naæi mesto i pomoæi Munji, ima korisne informacije. Nalazi se u nekoj vrsti kontrolnog centra sa puno hodnika.</text>
	</string>
	<string id="tex_podval_lima">
		<text>Moram pronaæi kuæu u Limansku. Prema Munjinim informacijama, na krovu kuæe je teleporter, koje je verovatno iskoristio njen prijatelj. Moram pronaæi tog èoveka. Poseduje Izomorfni detektor i zna lokaciju drugog portala u Zamonolit.</text>
	</string>
	<string id="item_strannik_bloknot">
		<text>Beležnica Lutalice</text>
	</string>
	<string id="item_strannik_bloknot_s">
		<text>Beležnica Lutalice</text>
	</string>
	<string id="enc_item_strannik_bloknot_descr">
		<text>U Zoni postoji èovek koji je uspeo otkriti Misterij izomorfa i kako iskoristiti njegove osobine. Prema postojeæim izveštajima, samo on prodaje delove Monolitu, nesvestan posledica. Pronaæi tu osobu ne bi trebalo biti teško jer - nema nogu.</text>
	</string>
	<string id="item_blok_neizvestn">
		<text>Beležnica nepoznatog stalkera</text>
	</string>
	<string id="item_blok_neizvestn_s">
		<text>Beležnica nepoznatog stalkera</text>
	</string>
	<string id="enc_item_blok_neizvestn_descr">
		<text>Ne znam ko si, ali kada si veæ tu trebao bi biti svestan mojih otkriæa i ponoviti ih na moj naèin. Uzmi pištolj. Ima samo jedno punjenje. Stani u navedeni krug ili u blizini njega. Sa tog položaja je Monolit najjasnije vidljiv. U stvari, bilo je nemoguæe fotografisati, ali našao sam naèin. Možeš se i približiti, ali osvetliæeš film. Ciljaj vrh Monolita - autofokus i crvena oznaka bez zuma reæi æe ti da li cilj postignut. Zatim, pogledaj kroz optiku i opali na iste te koordinate. Jedno je punjenje i ako promašiš, neæeš imati drugu šansu. Ako je pokušaj uspešan, biæe i fotografija. Uzmi je prije nego se teleporter pokrene. Fotografija ti treba da saznaš šifru. To je šifra za portal koji se nalazi negde u Limansku. Šta æe se dalje desiti ne znam, ali idi mojim stopama. Sreæno...</text>
	</string>
	<string id="tex_odnonog_first">
		<text>Ako je verovati Maksimilijanu, negde u podrumu Sarkofaga je teleporter. Moram ga pronaæi.</text>
	</string>
	<string id="tex_odnonog_foto">
		<text>Ako naðem teleporter, trebam ga iskoristiti. Moram pokušati fotografisati Monolit i odneti sliku Maksimilijanu.</text>
	</string>
	<string id="tex_mesto_v_bunkere">
		<text>Izgleda da je Fang nešto iskopao... Jedna stvar je jasna, ako je u pravu, bez maskirnog odela nema se šta tamo tražiti. Potrebno je da zauzmem poziciju u bunkeru. Sudeæi po slikama, u blizini je prelaza za Sarkofag i tu treba saèekati goste. Fang kaže da su ti posetioci nevidljivi, sve dok ne koriste lampe. Zatim saèekati da otvore vrata do skrovišta. A dalje... Pa dalje pod novonastalim okolnostima.</text>
	</string>
	<string id="item_neizv_zapiska">
		<text>Beležnica sa informacijama</text>
	</string>
	<string id="item_neizv_zapiska_s">
		<text>Beležnica sa informacijama</text>
	</string>
	<string id="enc_item_neizv_zapiska_descr">
		<text>Najbolji ljudi su pregledali fotoaparat. Izgleda da samo jedan dio konstrukcije poseduje tu nepoznatu energiju. Takoðer i ta vrsta sjaja ima svojstvo artefakta koji regeneriše... Gde pronaæi ostale delove konstrukcije nije poznato. Ali ovaj komad, sam po sebi, ne radi. Telo projektila je ostavljeno u skrovištu, ali tu je i glavna stvar - te neshvatljive superjake kapsule... Njihov prodavaè, jednonogi neutralac, je negde ispario. Moji ga ljudi traže. Ima tu još dobrih vesti - bilo je moguæe uvesti agente da prikupe informacije i podatke u gotovo svim lokalnim grupama i povezati se sa bivšim èlanovima našeg klana. Nastavljamo rad. Šef Muljavi, neka preispita velièinu naknade.</text>
	</string>
	<string id="tex_radist_zhiv">
		<text>Moram pokušati spasiti život Radioperateru. Fang kaže da on, kao neutralac, može pružiti vredne informacije.</text>
	</string>
	<string id="tex_taynik_radista">
		<text>Sudeæi po nekim izveštajima, u Pripjatu, u blizini vrtiæa ima štek radioveziste. Oèito, to nije samo obièni ranac, veæ èitava kuæa, gde je Maksimilijan provodio vreme izmeðu svojih potraga za artefaktim i izomorfima i njihove prodaje. Moram pronaæi i istražiti taj štek.</text>
	</string>
	<string id="tex_lesnik_say">
		<text>Moram zauzeti poziciju na krovu kuæe, i pokušati otkriti i skinuti nepoznatog snajperistu prije nego on obije još nekog stalkera. Šumar mi je naglasio da posebno trebam pogledati grmlje, dveæa i druge zaklone.</text>
	</string>
	<string id="item_forest_last_dead_listok">
		<text>Instrukcije</text>
	</string>
	<string id="item_forest_last_dead_listok_s">
		<text>Instrukcije</text>
	</string>
	<string id="enc_item_forest_last_dead_listok_descr">
		<text>Ta PDA stvar nije pouzdana. Ako baterija ne sedne kako treba, napuniæe se sa vodom. Seæam se takoðer, stidljive devojke zato je bolje da zapišem: Dok naš snajperista odvraæa stalkere, potrebnio je doæi do stanice i pokupiti lokalnog Šumara i deo fotoaparata. To je najvažnije! Posle se pokušati nekako dodvoriti Fridomu i posetiti nekog profesora ili doktora u Varlabu... Prema našim saznanjima, on pokazuje zanimanje za našu stvar. Zatim, uz malo sreæe, vratiti se u Mrtvi Grad. A tamo, u jednoj peæini na samoj padini brda, u blizini uništenog tenka, poèinje prelaz za Varlab. Iskoristiti ovaj prelaz ukoliko prvi deo plana uspije. </text>
	</string>
	<string id="item_transmutator">
		<text>Transmutator</text>
	</string>
	<string id="item_transmutator_s">
		<text>Transmutator</text>
	</string>
	<string id="enc_item_transmutator_descr">
		<text>Ureðaj se sastoji iz 3 linije slotova i 2 kontrolna dugmeta (servis - listaj, reset - se ne raèuna). Srednja linija (Inv) - sadrži inventar, broj iznad figura oznaèava koliko ima tih predmeta/elemenata (sa strana su dugmad za listanje levo/desno). Klikom na predmet/element u ovoj liniji, stvavlja ga na gornju liniju (COMP) kao potencijalni sastojak za kuvanje. Klikom na isti predmet/element u slotu Comp, vraæa taj predmet/element u slot Inv. Sa desne strane Comp nalazi se dugme sa strelicom, koje služi za resetovanje i ceo sadržaj se vraæa iz Comp u Inv. U istoj liniji sa Comp, predmeti/elementi, se prikazuju u razlièitim æelijama.\n Ispod gornje linije je redak žute boje za prikaz imena anomalija. Ukoliko anomalija nije blizu (na udaljenosti manjoj od 2m) - ništa neæe biti prikazano. Ako ima anomalija ali recept tek treba razviti - takoðer prikazuje informacije.\nIspod linije (RETZ) pojavljuju se recepti trenutne anomalije za buduæa kuvanja (tu su takoðer dugmad za pomicanje levo-desno). Klikom na predmete/elemente u Retz, automatski se popunjavaju Comp sa trenutnim komponentama iz Inv. Ako neke komponente fale - ispod Comp se pojavljuje crvena traka sa informacijama.\nPritiskom na dugme Start poèinje kuvanje odabranih komponenti. Ukoliko anomalije nisu u Blizini - kuvanje neæe raditi.\nAko je Inv osvetljen crvenom bojom, to znaèi da recept kompletan ali da fale sastojci - što može dovesti do ne željenih posledica po vlasnika. Ukoliko nema recepta - crveno osetlenje æe opet biti - i tu je kuvanje na vlastiti rizik (ukoliko se ne poklope recepti sa pravim receptima - sam rezultat æe biti jadan i bezvredan - da bi se zapoèelo kuvanje, potrebno je imati pravi recept za transmutaciju). Sa sticanjem svih potrebnih sastojaka i ispravnih recepata, te anomalija, klikom na Start - poèinje proces kuvanja. Artefakti iz linije Comp, automatski se uklanjaju sa popisa inventara a signalno svetlo bljeska na ekranu.\nDugme Izlaz (Exit) zatvara suèelje. Suèelje se takoðer zatvara automatski u sluèaju ako je pokretanje kuvanja neuspešno.</text>
	</string>
	<string id="tex_izomorf_dial">
		<text>Klenov mi je dao izomorf za koji kaže da nekako utièe na odnos sa zombijima. Takoðer je nagovestio da je neki Fridomovac u Jantaru oko fabrike gde je ulaz u X-16, video nekog èudnog zombija i neki èudni predmet. Ali prvo, glavni zadatak. Moram uæi u X-16 (najbolje iz Varlaba), i uslikati dve slike sa fotopištoljem. Prva slika je mozak - koji visi ispod neke kupole laboratorija u nekom velikom spremniku. Snimak je najbolje uraditi sa gornje razine, kod upravljaèke ploèe. Za pravlino navoðenje pojaviæe se poruka na ekranu. Drugu sliku - u tunelima koji vode iz Laboratorija X-16 u Jantar. Tamo živi mutirani Kontroler, kojeg je neophodno uslikati radi istorije. Kažu da mu je mozak imao neku upalu, samo za nauènike. U aparatu imam samo tri fotopatrone, tako da samo jednom mogu promašiti. Na kraju slike odneti Klenovu - za njih mi je obeæao dati nešto drugo.</text>
	</string>
	<string id="item_chemodan_piyan">
		<text>Aktovka za proveru</text>
	</string>
	<string id="item_chemodan_piyan_s">
		<text>Aktovka za proveru</text>
	</string>
	<string id="enc_item_chemodan_piyan_descr">
		<text>Aktovka za proveru. Zaista za proveru. Sadrži sve prljavštine nekih vojnika, komandira i mnogih drugih visokorangiranih oficira, osuðenih za primanje mita, pijanstvo i druge, ne samo disciplinske prekršaje.</text>
	</string>
	<string id="tex_kuzy_artmodifik">
		<text>Moram doneti aktovku sa inkriminirajuæim dokumentima Kuznjecovu. Nije lak posao. Prvo, moram pronaæi najmanje 12 flaša votke. 5 flaša moram odmah dati Kuznjecovu. Nakon toga moram iæi do Agroproma, i nekako izbeæi da me vidi Vojska. Približni dijagram rute je na slici u PDA. Moram pronaæi jednog od stražara i pokušati razgovarati s njim. Dati mu preostalu votku i saèekati da stražar odnese ostalim. Ne smem nikog ubiti a ne smem ni prerano krenuti. Moram saèekati da alkohol udari u glavu vojnicima, a onda jednostavno maznuti aktovku. Ako je ne naðem, onda moram razgovatrati sa kapetanom da vidim gde je aktovka.</text>
	</string>
	<string id="tex_dovesti_muzhika">
		<text>Moram povuæi Èernomora iz Zavoda. Moram iæi dovoljno dugo dok doðem do parkirališta, do šupljine preko puta ulaza u fabriku. Èernomor ne sme biti izgubljen.</text>
	</string>
	<string id="item_klenov_opisalovo">
		<text>Instrukcije od Klenova</text>
	</string>
	<string id="item_klenov_opisalovo_s">
		<text>Instrukcije od Klenova</text>
	</string>
	<string id="enc_item_klenov_opisalovo_descr">
		<text>Imam èast vas izvestiti o sledeæem. Vreme za prouèavanje subjekta nije bilo dovoljno, tako da smo pronašli samo osonovne pokazatelje. Kada se fotografiše emituje se energija u obliku impulsa, koji kada doðe do želenog subjekta, jedan deo se odbije a drugi deo prodire u subjekat. Ako je subjekat živo stvorenje, može prouzrokovati velika ošteæenja a ponekad i smrt. Deo energije koji se odbio, utiskuje se u matricu kamere i pretvara u sliku. Verovatno se na slikama pojavljuje nešto više nego što obièno oko može videti. Energija emitovana u produkciji slike, sadržana je zapeèaæenom rezervoaru, ugraðenom u telu. Eksperimetisao sam. Napraviti obièni snimak subjekta nije moguæe, najverovatnije impuls može biti poslan samo subjektima koji imaju još neke dodatne kvalitete ili karakteristike. Šta su ti subjekti i kako ih naæi - prava enigma. Ipak, sudeæi po slikama kontrolera koje si uspešno obavio, to nisu obièni subjekti ili živa stvorenja.\nKlenov...</text>
	</string>
	<string id="tex_plot_dialog">
		<text>Moram iæi u Deponiju i pronaæi Mesinu koja je pojela stvari iz stalkerovog ranca. Pokupiti ih i vratiti vlasniku.</text>
	</string>
	<string id="tex_f_after_deaf">
		<text>Moram saznati ko je doneo bombu u Kamp Novajlija i uspostavljene rudnike. Verovatno æu morati koristiti fotoaparat.</text>
	</string>
	<string id="tex_as_ubiysa">
		<text>Moram pronaæi stranca u bazi Fridoma i spreèiti eksploziju. Moraæu opet koristiti fotopušku.</text>
	</string>
	<string id="tex_kvest_vstrecha">
		<text>Moram iæi u Neotkrivenu Zemlju. Tamo bi se trebao održati sastanak stalkera i predstavnika klana 'Poslednji Dan', i prisluškivati njihov razgovor. za ovo æe mi verovatno biti potrebno maskirno odelo kao i kratka udaljenost od njih. Ljudi iz "Poslednjeg Dana" su iskusni i oprezni. Moram pronaæi grupu kamenja, jedna koja je veæa od drugih. Nalazi se u Neotkrivenoj Zemlji, u blizini prelaza za Vojna Skladišta. To kamenje se ne pojavljuje na karti. Navodno je tu mesto sastanka. Neophodno je da se popnem na tu stenu i èekam... Izuzetno je važno da se pregovaraèi ne uplaše i da niko ne bude ubijen. Informacije su najvažnije.</text>
	</string>
	<string id="tex_kvest_saxar_telep">
		<text>Pronaæi štek na jednom drvu koje se nalazi blizini zgrada unutar vojne baze u Agropromu, uzeti što ima u šteku i pokazati Saharovu. Ako sve bude kako treba, profesor bi mi trebao dati koordinate teleportera, za koji se prièa da vodi negde u X-16, i pokušati pronaæi laboratorij energije izomorfa. Ostalo po okolnostima, ali laboratorij mora izabrati život...</text>
	</string>
	<string id="item_planshetka2">
		<text>Kutija cigareta sa porukom</text>
	</string>
	<string id="item_planshetka2_s">
		<text>Kutija cigareta sa porukom</text>
	</string>
	<string id="enc_item_planshetka2_descr">
		<text>Kutija cigareta sa porukom nepoznatog: "Èoveèe, nisam više u moguænosti da pohvatam sve te izomorfe koje šaljete. Sve što padne kroz portal, drugi put æe pasti u ruke loših ljudi. Vaše je samo slati izomorfe, u pravim rukama imaju monstruoznu snagu. Pored toga, bio sam u stanju samo da otvorim portal u Mrtvom Gradu. Ali promenio sam šifru. Oprosti mi, prvo sam pokušao da te ubijem šaljuæi mutante i mine. Ali vidim da si uporan, pametan i tako iskusan. Zato ti i šaljem kutiju sa porukom. Ova kutija je deo kljuèa za aktivaciju portala u jednom od podruma u Limansku. Ako imaš ispravnu numerièku šifru, možda se i vidimo."</text>
	</string>
	<string id="item_planshetka">
		<text>Tablet PC</text>
	</string>
	<string id="item_planshetka_s">
		<text>Tablet PC</text>
	</string>
	<string id="enc_item_planshetka_descr">
		<text>Kutija cigareta sa porukom nepoznatog: "Èoveèe, nisam više u moguænosti da pohvatam sve te izomorfe koje šaljete. Sve što padne kroz portal, drugi put æe pasti u ruke loših ljudi. Vaše je samo slati izomorfe, u pravim rukama imaju monstruoznu snagu. Pored toga, bio sam u stanju samo da otvorim portal u Mrtvom Gradu. Ali promenio sam šifru. Oprosti mi, prvo sam pokušao da te ubijem šaljuæi mutante i mine. Ali vidim da si uporan, pametan i tako iskusan. Zato ti i šaljem kutiju sa porukom. Ova kutija je deo kljuèa za aktivaciju portala u jednom od podruma u Limansku. Ako imaš ispravnu numerièku šifru, možda se i vidimo."</text>
	</string>
	<string id="tex_port_na_mg">
		<text>Moram pronaæi podrum u Limansku, u kojem se nalazi teleporter i pokušati ga aktivirati. Gde vodi portal, nije poznato. Ipak, postoje špekulacije da vodi u misteriozni grad duhova - Mrtvi Grad.</text>
	</string>
	<string id="item_nauch_recomend">
		<text>Preporuka</text>
	</string>
	<string id="item_nauch_recomend_s">
		<text>Preporuka</text>
	</string>
	<string id="enc_item_nauch_recomend_descr">
		<text>Dakle, viši nauènièe, nedavna preporuka:\nNa platformi iznad Mozga bi trebalo biti nekoliko modifikatora. Za nas - "lutke" nas više ne zanimaju. Nadalje, u vezi aktivacije teleportera - pogledajte dole, duž naponskih kablova. Moraæete skoèiti sa platforme na kablove do teleportera. Savetujem vam da stavite svu moguæu zaštitu koju imate. Dalje. Ne žurite prema teleporteru. Nakon što doðete do polovine kablova, okrenite se rezervoaru sa Mozgom i uništite samoisceljujuæe zaštitno polje Mozga. Morate imati dobro oružje. Nakon toga možete iæi do teleportera. Uništiti to polje je nužno za korištenje teleportera, inaèe æe te umreti. Dva modifikatora bi trebao imati u svom rancu. Doæi æe te do samog Mozga. Trebala bi biti transformacija i modifikatori su neophodni za nas da prekinu uticaj PSI-zraka mozga. Dalje, aktivirajte teleporter da vas odvede na površinu."</text>
	</string>
	<string id="tex_starsh_say">
		<text>Mutirani ostatak grudne kosti. Dimenzije i težina znaèajno veæe negu u svog prethodnika. Svojstva nepoznata. Nema nikakva uticaja na nosioca. Cena kod trgovaca je puno veæa nego za originalnu kost. Preostaje ili ga prodati ili potražiti drugi deo recepta. A mogu li išta od toga?</text>
	</string>
	<string id="tex_dci_kontrik">
		<text>Neophodno je da posetim farmu i zaštiti kontrolera. Stvarno ne znam kako se odbraniti tog neprijateljskog mutanta...</text>
	</string>
	<string id="tex_uhod_iz_mg">
		<text>Neæe biti lako. Moram pridobiti podršku Labuda... Moram se probiti kroz zaštitnu zonu grada i na tavanu pronaæi Normanov štek, dao je crtež. Posle, iz samog tavana izvideti situaciju u podruèju, i koristeæi bilo koje oružje, pokušati upucati ljude iz "Poslednjeg Dana". Najvažnije, moram ubiti pomoænika šefa obezbeðenja. On nosi zeleno nauènièko odelo. Uz malo sreæe, stupiti u kontakt sa Zlobnikom i poslati ga dalje... Dalje, trebalo da mi pomogne Labud na putu mog bekstva...</text>
	</string>
	<string id="enc_equip_stco">
		<text>Globalni Pozicioni Sistem GPS</text>
	</string>
	<string id="enc_equip_stco_s">
		<text>Pozicioni ureðaj</text>
	</string>
	<string id="enc_equip_stco_descr">
		<text>Sistem za odreðivanje geografskih koordinata, smera i pravog solarnog vremena. Aktivira su u pištoljskom slotu.\nSastav ureðaja:\n1. Magnetni kompas\n2. Lasersk meraè udaljenosti\n3. GPS prijemnik\n4. Sat</text>
	</string>
	<string id="tex_agro_tainik_norman">
		<text>Sa ureðajem koji mi je dao Norman, moram pronaæi koordinate u Agropromu sa nepoznatim štekom, i u njemu pokupiti novi ureðaj pomoæu kojeg se može skinuti zaštita sa prelaza u Mrtvi Grad, koju su postavili pripadnici Poslednjeg Dana.\nOvo su koordinate:\nGeografska dužina 1924 ^ 14 * 30 '.61\nGeografska širina 51 ^ 30 * 55 '.64\nVisina 183m</text>
	</string>
	<string id="tex_spasty_doka">
		<text>Neophodno je da se oslobodi Blatni Doktor, kojeg drže u zarobljeništvu pripadnici klana Poslednji Dan. Imaju dve opcije... Parfemdžija bi mogao da pregovara sa šefom obezbeðenja po imenu Duda... On se nalazi u kuæi sa stubovima, koja je u blizini trga. I Doktora verovatno drže tu negde. Ukoliko se bude imalo dovoljno novca, moguæe je i platiti otkupninu i završiti posao na "miran" naèin - èim se oslobodi neka doðe do kuæe Parfemdžije. Nakon toga, može se dogovoriti napad na grupu èim se ukloni zaštita sa centra grada.\nDruga opcija je isto u igri. Ukoliko se nema dovoljno novca za otkupninu, uvek se može pokušati osloboditi na silu. Ali kada doðe do Parfemdžije, mora se preobuæi. Dati mu maskirno odelo i anomalni M-16.</text>
	</string>
	<string id="item_iskra_listok">
		<text>Iskrina beleška</text>
	</string>
	<string id="item_iskra_listok_s">
		<text>Iskrina beleška</text>
	</string>
	<string id="enc_item_iskra_listok_descr">
		<text>Zdravo... Znala sam da æe sve loše završiti... Evo koordinatae...\nGeografska dužina 24 ^ 14 * 28 '.00\nGeografska širina 51 ^ 30 * 53' .47\nVisina 188m\nNe znam kako æeš ih odrediti, ali na tom mestu bi trebao biti prelaz, koji vodi...</text>
	</string>
	<string id="tex_otkrut_seif_sadik">		<!-- 109984 -->
		<text>Otvori sef ali ne dopusti da radiooperater umre.</text>
	</string>
</string_table>
	<!-- Tekst usklaðen sa 109994 verzijom zakrpe - 20.07.2015 17:54 -sadd -->
	<!-- Preveo i prilagodio Flexerca -=- 08:35 15.07.2015 -->