<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
	<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8 -->
	<string id="esc_direction_fire">
		<text>Nema pucnjave dok ne dobijete nareðenje. Nemojte da vas svrbe prsti na okidaèu, jel jasno?</text>
	</string>
	<string id="esc_fanat_victory">
		<text>Pobjeda!!! Dolazite svi ovamo. Doði, Obeleženi. Trebamo poprièati.</text>
	</string>
	<string id="esc_return_dv">
		<text>Dobro, Obeleženi. Drago mi je da si živ i da si nas odluèio posetiti. Doði ovamo da proæaskamo. Ima jedan posliæ za obaviti...</text>
	</string>
	<string id="esc_tutorial_end">
		<text>Izvrsno, zadatak je izvršen. Smatraj se dobrodošlim ovde ...</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_thanks">
		<text>Obeleženi, sada kada si razgovarao sa trgovcem, možemo da poslujemo zajedno ... doði ovamo, želim da razgovaram sa tobom ...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_quest">
		<text>Reè je o Streloku, Obeleženi. Jedan od stalkera se upravo vratio sa dugotrajne misije. Zove se Lisac. Izgleda da je prošao kroz težak period i pitao je za pomoæ. Celim putem su ga pratile divlje zveri, i kaže da neæe moæi još dugo da izdrži. Skužio sam da tip zna nešto o Streloku. Evo ti njegove koordinate. Trebao bi da požuriš.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_death">
		<text>Jebi se, Obeleženi. Pomislio sam da nije tvoja greška, neki poèetnici su pobijeni za badava ... Dakle - nakon što budeš osloboðen od strane Trgovca, vrati se nazad, onda æemo razgovarati ...</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_helped">
		<text>Odlièno obavljeno, Obeleženi. Nastavi tako i stvoriæeš sebi dosta prijatelja. Poseti me da porazgovaramo o poslu.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_killed">
		<text>To ti baš i nije bilo pametno Obeleženi. Prošao si test, ali æeš morati da sam izaðeš na kraj sa Vukom i njegovim ljudima. Kako god, èekam te. Ima više poslova o kojima trebamo razgovarati.</text>
	</string>
	<string id="info_esc_give_agroprom_task">
		<text>Vojska je iskopala nešto u blizini Nauènog Istraživaèkog Instituta kod Agroproma. Prilièno sam zainteresovan da saznam nešto više o tome, a verovatno bi trebalo i ti. Pronaði informacije i odnesi ih Barmenu u 100*Rada u staroj fabrici gradiæa Rostok na severu.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
		<text>Pazi! Nalaziš se u neposrednoj blizini anomalija. Koristi šarafe da odrediš njihov taèan oblik i lokaciju.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_pda">
		<text>Pritisni Kontakt ($$ACTION_CONTACTS$$). Ljudi u krugu od 250 metara koji imaju ukljuèene PDA postat ce vidljivi na tvoj mapi i spisku kontakata. Takoðer èeš videti i njihov stav prema tebi, tako da na vreme možeš primetiti neprijatelje. Kako god, Banditi i mutanti  obièno ne ukljucuju svoje PDA, pa budi oprezan!!</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_map">
		<text>Da bi aktivirali mapu, pritisnite '$$ACTION_MAP$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_pda">
		<text>Da bi aktivirali PDA, pritisnite '$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
		<text>Da bi se obratili nekome, okrenite se prema njemu i pritisnite '$$ACTION_USE$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_quest_1">
		<text>Pronaði artefakt oznaèen na mapi i odnesi ga trgovcu.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_flash_anomaly_alarm">
		<text>Pripazi se, Obeleženi, sledeæi put bi to mogao da budeš ti.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_give_medikit">
		<text>Daj ovom moronu prvu pomoæ.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_look_vagon">
		<text>Obeleženi! Zaboravi sad na artefakt, obaviæeš to kasnije. Idi do prikolice na cesti SMESTA! Moji momci trebaju pomoæ tamo. Idioti su zapucali na helikopter koji je letio u blizini. Poslao sam ti koordinate.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_search_corpses">
		<text>Pretraži tela, možda naðeš nešto korisno.</text>
	</string>
	<!-- Preveo i prilagodio Coolkingeye -=- 14:18 09.02.2015 -->
	<!-- Tekst usklaðen sa 109977 verzijom zakrpe - 08.02.2015 1:20 -sadd -->
