<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8 new .7.0, desolation, zep_start_entry, additional entries, tb3d_mush_arts_quest_entry, tb3d_warlab_desc -->
<string_table>
	<string id="tb3d_journal">
		<text>Kolektor Bilješke</text>
	</string>
	<string id="tb3d_journal_entry">
		<text>Novi podaci spremljeni u Kolektorov Dnevnik</text>
	</string>
	<string id="tb3d_gbar_info">
		<text>Važna Bilješka</text>
	</string>
	
	<string id="tb3d_collector_info">
		<text>Osobna Bilješka</text>
	</string>
	<string id="tb3d_collector_entry">
		<text>Nisam siguran što se dogodilo u Mrtvom Gradu ali sad sam u Kordonu. Nemam pojma što napraviti sljedeæe ali imam neki osjeæaj hitnosti i uzbuðenosti.\nIma još uvijek nešto nenapravljeno ovdje..  ko da se energija stvara neka oko mene. Trebam otiæi do Sidorovièa i èuti zadnje vijesti o tome što se dogaða u Zoni..</text>
	</string>
	<string id="tb3d_zep_docs">
		<text>ZEP Dokumenti</text>
	</string>
	<string id="zep_start_entry">
		<text>Nakon razgovora za Sidorovièem više sam zabrinut, moram istražiti Mraèni Izlaz regiju i vidjeti na što mogu naiæi.</text>
	</string>
	<string id="zep_sid2_entry">
		<text>Izgleda da se Sidoroviè i Tvid znaju. Dana mi je snajperska puška i municija od Sidorovièa za Tvid. Ovo bi joj trebalo pomoæi u borbi sa vojskom koje se konstantno pokušava probiti tamo.</text>
	</string>
	<string id="zep_bar1_entry">
		<text>Regija Mraènog Prolaza je sakrivala dokument koji možda sadržava nešto što je stranac tražio. Èini se da je ovaj stranac vrlo dobro educirani znanstvenik i da traži nekoga tko je vrlo važan. Izgleda da sam ja isto dio njegove istrage ali do sada nemam pojma zašto bi bio. Pratiti æu ga u Crnu Šumu i probati otkriti što to on traži.</text>
	</string>
	<string id="tb3d_zep4_article1">
		<text>Ovaj 'AX' lik mi je poèeo iæi na živce! Oèito je postao oèajan..  to je jedini razlog zašto bi prihvatio takav rizik.\nTrebam provjeriti u Divljem Teritoriju da ga naðem i bar nadam se njegovo truplo.</text>
	</string>
	<string id="tb3d_zep4_article2">
		<text>Ovaj 'AX' lik mi je poèeo iæi na živce! Oèito je postao oèajan..  to je jedini razlog zašto bi prihvatio takav rizik.\nTrebam provjeriti regiju Vojna Skladišta i vidjeti da li æu ga tamo naæi ili barem njegovo truplo.</text>
	</string>
	<string id="tb3d_zep2_article">
		<text>Dobro je znati da mi PDA nije moguæe pratiti osim kad prièam privatno, znaèi samo prema toj osobi.\nTakoðer sam se vratio na trag mojeg Soul Cube oružja koji je njegdje u regiji Èernobila 1 ili 2.</text>
	</string>
	<string id="tb3d_zep1_article">
		<text>General Voronjin je peder kakvog nema, sve što dobivam sada od njega je bezvrijedno!\nNemam uopæe ideje gdje naæi te kodove sada, trebao bi vidjeti što Pukovnik Petrenko i možda Kapetan Ivancov znaju..</text>
	</string>
	<string id="tb3d_zep5_article">
		<text>Petrenko je rekao da je Voronin lovio i otjerao 'AX' u Divlji Teritorij. I još je mi opisao njegovu znaèku frakcije: Helix preko srebrenog obalaka sa malim okruglim simbolom ali nije simbol za radijaciju. Tko bi to mogao biti? Od kud je, zašto mi je na repu i kojeg vraga hoèe od mene..</text>
	</string>
	<string id="tb3d_turret_article">
		<text>Teško naoružanje..  kako je to nabavio i od kud, i koliko toga ima? Približavam se tomu svemu sve više i on to zna..</text>
	</string>
	<string id="tb3d_karina_trade_article">
		<text>Karina mi je ponudila da èe mi prodati rijetke stvari i potrepštine u zamjenu za hranu, uzeti æe odreðen dio od mene svako malo tako da ne umrem od gladi.</text>
	</string>
	<string id="tb3d_x14_article1">
		<text>Dobio sam SMS iz tajne laboratorije koja se nalazi u severoistoènom delu NEP-a, i koju moram smesta proveriti. Nauènik zove u pomoæ, a kako zvuèi možda pronaðem i neke odgovore o "AX"!</text>
	</string>
	
	<string id="secret_tunnels_info">
		<text>Tunel Teleport, Aktivacija</text>
	</string>
	<string id="tb3d_tunnels_desc">
		<text>Informacije su sakupljene koje opisuju èudne portale koji se mogu aktivirati tako što se ubaci specifièna Zlatna poluga u njihovo odgovarajuæe slotove.\nSvaka poluga ima kodove koji indicira kojem slotu pripada. Redoslijed bi trebao biti:\nws-6,wn-5,ws-3,wn-2,es-6,es-4,en-3,es-2,w-0,e-0,center.\n.\nSlot u centru se može prepoznati po velikoj cijevi koja visi odozgora. Aktivacija portala nikada nije bila raðena tako da posljedice korištenja nisu poznate.\n.\nInformacije sakupljene od AX znastvenog tima je lista portala koji bi se trebali aktivirati:\nWS6 - Moèvare\nWN5 - Postrojenje F1\nWS3 - Kordon\nWN2 - Sakriveni Put\nES6 - Mraèni Izlaz\nES4 - Crno Tržište\nEN3 - Generatori\nES2 - NPP Èernobil-2\nW00 - Èekaonica\nE00 - Neotkrivena Zemlja</text>
	</string>
	<string id="tb3d_warlab_desc">
		<text>Barmen mi je poslao poporuku u kojoj me obaveštava da je neki stranac dolazio u Varlab. Trebalo bi to da proverim, da li je možda "AX" ili možda jedan od njegovih ljudi.</text>
	</string>

	<string id="tb3d_agentax_info">
		<text>Nepoznati operativac: Agent X ili referiran kao 'AX'. Njegov tim navodno traži istraživaèke radove na kojima su radili znanstvenici za vrijeme kada je Zona prvi put eruptirala.\nPodaci skupljeni do sada indiciraju da traže osobu koja je bila kod NPP Èernobila kada je sve dogodilo. Raspitivao se za èovjeka sa 'S.T.A.L.K.E.R.' tetovažom na njegovoj ruci i smatra se jako agresivnim u pronalaženju odgovora.</text>
	</string>
	
	<string id="tb3d_final_zep_info">
		<text>Trag za 'AX'-om se smanjuje. Poruke o nekoj raciji sa Sjevera. Sumnjive informacije o podzemnom laboratoriju i vaznzemaljskom objektu koji RADI.\nA message from Syac in the Radar about the Cube which I need to check out immediately!\nSeems like a good time to go South and see what is happening at the bar in Rostok and maybe check on Tweed as well.</text>
	</string>
	
	<string id="tb3d_contact_info">
		<text>Važan Kontakt</text>
	</string>
	<string id="tb3d_notes">
		<text>Važna Bilješka</text>
	</string>
	
	<string id="tb3d_tweed_entry">
		<text>Tvid želi kao biti trgovac u regiji Mraèni Izlaz. Pitala me je da naðem njezinu izglubljenu knjigu: Za žene sa avanturistièkim duhom za istražiti Zonu, od L. D. Tvid.\nTrebala bi biti negdje oko starog bara na samom Sjeveroistoku.</text>
	</string>
	<string id="tb3d_karina_entry">
		<text>Karina Zetrafoniè je tehnièarka koja se skriva u Mrtvim Baruštinama, nadajuæi da æe se njezine kolege vratiti. Za sada je bila jako od pomoæi i dobar je izvor informacija za tu regiju.</text>
	</string>
	<string id="zep_purged_tunnel">
		<text>Uh to je bilo zabavno..   nisam siguran zašto su ovdje bili pošto nema nièega u Distributivnom Centru. Trebao bi se vratiti i reæi Karini da je tunel èist. Izgleda da æu morati proæi kroz Generatore da bi došao do stare istraživaèke stanice gdje se izgleda  'AX' zajebavao sa komunikacijskim centrom tamo.</text>
	</string>
	<string id="tb3d_tractorist_entry">
		<text>Napušteni štreber na podruèju Skrivenog puta. Prièao je o tavanu u starom gradiæu i moguènosti da je tamo zlatna poluga sakrivena.</text>
	</string>
	<string id="tb3d_informer_entry">
		<text>Informant iz Bara, sada dezerter u Starom Distribucijskom Centru, traži prolaz prema sjeveru. Možda æe ga oni odvesti kod starog Bara prema Sjeveroistoku. Trebao bi se snaæi i pitati nekog uokolo.</text>
	</string>

	<string id="tb3d_hunt_info">
		<text>Cezarovo Blago</text>
	</string>
	<string id="tb3d_hunt_name">
		<text>Važna Bilješka</text>
	</string>
	
	<string id="tb3d_treasure_hunt_entry">
		<text>Sidoroviè je prièao o èovjeku koji je lutao zonom sakupljajuæi rijetke artefakte i ostale objekte. Navodno je èovjek bio uokolo stare crvene kuèe cijelo vrijeme tražeæi nešto.\nSidoroviè je preporuèio da istražim to podruèje jer je možda ostavio tamo nešto.</text>
	</string>
	<string id="tb3d_hunt0_entry">
		<text>STALKER .. kada ovo proæitaš .. znaèi da sam možda veæ mrtav. Sve je poèelo kada sam bio na zadatku blizu Radara za Inicijativu. Htjeli su da naðem par 'rijetkih' artefakata koji se samo tamo mogu naæi. Na kraju sam se našao u situaciji da se moram skrivati od onih Monolitskih frikova. Sagnuo sam se iza nekog grmlja, i našao sam se u nekakvoj gustoj magli koja me obavijala i koja se èinila da se sama od sebe stvorila tu. Obavijala me je samo na par sekundi, a moj Gajgerov mjeraè je poèeo divljati, i osjeæao sam se vrlo èudno .. ostatka se .. ne sjeæam, izgubio sam svijest... Probudio sam se, osjeæajuæi se vrlo dobro, i nekako ozdravljeno. Nakon nekog vremena, poèeo sam primjeèivati nešto .. Mogao sam osjetiti artefakte u blizini oko sebe. I tada je sve poèelo .. nalazio sam artefakte za narudžbe prelagano. Došao sam do Èernobilske Nuklearne Elektrane ali nisam mogao naæi Sarkofag. Ujedno sam uspio sakupiti poprilièno puno rijetkih artefakata i èudnih mutacija gljiva. Gljive Peæurke su vrlo zanimljive zato što imaju viskou dozu Cezija-137, Stroncija-90, Barija-137, Joda-131, Telurijevih and Rubidijevih izotopa, Plutonija i otalih teških metala - i to sve prirodno apsorbirano, karakteristika gljive.\n Svaki put kada se vratim u Kordon ostavim dobro sakrivene torbe zajedno sa podacima o drugim lokacijama tajnih skrovišta, u dijelovima gdje sam putovao. Sa mojom zdravljem koje je sve lošije i memorijom znao sam da æe ovi kriptirani tragovi biti potrebni.  Sa svakim danom, kumulativni efekt CS-134 i ostalih radioaktivnih izotopa me brzo približavaju mojoj smrti. Svaki put kada pogledam svoj odraz izgledam znaèajno starije. Samo nakon par mjeseci incidenta kod Radara, moj život je pri kraju.\nAli sretno za tebe .. našao si moju zadnju bilješku. Sretno ti STALKERU, u potjeri za mojim blagom.\n.\nZnaèi tako... nisam siguran sad je li mrtav ili ima još blaga negdje... morati æu pogledati kada sam u tim regijama.</text>
	</string>
	<string id="tb3d_hunt1_entry">
		<text>Nakon teške potrage uspio sam naèi Cezarova skrivena skrovišta i blaga sve od Radara.\nSamo me brine zašto je koristio toliko portala! Stvarno je bio pravi paronik!\nTrag naglo prestaje ovdje, sad, nisam siguran da li je nestao ili ima još njegovog sakrivenog blaga ili stvari..\nImati æu otvorene oæi i uši za bilo kakav trag tijekom daljnjeg putovanja kroz Zonu.</text>
	</string>

<string id="levelup2_desolation_entry">
	<text>Nakon što sam uništio èudni generetor u Tajnom Laboratoriju, Završio sam u Jupiteru, u podzemnom kompleksu. Mora da sam ja uzrokovao oluju koja je udarala oko Nuklearne Elektrane koja je isto zahvatila:\nRadar\nMrtvi Grad\nIstoènu Obalu Pripjata\nNeotkrivenu Zemlju\nVojna Skladišta\nGeneratore\nCrno Tržište\nStaro Groblje\nPoslana su upozorenja da se drže svi van tog podruèja zbog intezivne doze zraèenja. Navodno su podzemlja tih regija sigurna od radijacija, ali nije još potvrðeno.</text>
</string>

<string id="levelup3_reclemation_entry">
	<text>Oluja se razišla i izgleda da svaka frakcija želi doæi tamo prva...   ali što je oluja napravila toj regiji Zone i da li se možemo sukobiti sa tim?\nDa li su moguæa sakrivena blaga vrijedna tog rizika? Dovraga, saznati æu to, i to uskoro!\n ALI.. moram isplanirati moj put natrag do centra Zone da izbjegnem neprijatelje i da otkrijem koje nove opasnosti vrebaju sada tamo..</text>
</string>

<!-- 109982 -->
<string id="levelup2_get_suit_entry">
	<text>Što sada? Oluja je uèinila da su Vojna Skladišta nemoguèa za proæi, kako da sada doðem do njih?\nMožda æe pametnjakoviæi kod Bara biti u moguènosti pomoæi. Nema naznaka koliko æe dugo ova olauja trajati, možda zauvijek...</text>
</string>

<string id="syslov_items_quest_opisanie_entry">
	<text>Suslov, od frakcije Èistog Neba me je zatražio za neke stvari. U zamjenu za te stvari, obeèao mi je dati Kubiènu Dušu od Sjenke, koja ima unikatna svojstva. Lista stvari:\nDegtyareva puškostrojnica 'RPD' - navodno ju je prodao nekom trgovcu u Agroprom regiji,\nPlaæeniæko Istraživaèko Odijelo,\npet boca "Nemiroff" votke,\ndva komada vojnih namirnica (two military rations),\ntri komada "Amber" sira,\npet komada konzervi oraha ili orašastog voæa (five cans of nuts),\ntri limenke "Chernigov" piva,\npet "Adrenalin Rush" energetska piæa.</text>
</string>
<string id="cop_prip_info_lab_opisanie_entry">
	<text>Grozni je rekao da je u jednoj sobi u staroj bolnici vidio plan Pripjata. Navodno je oznaèen podzemni israživaèki kompleks ... Možda æe mi plan pomoæi u pronalasku kompleksa.</text>
</string>
<string id="cop_prip_instr_quest_opisanie_entry">
	<text>Sag (Mudrac) - iz stalker baze u Istoènom Pripjatu treba alat. Ako bi mogao pronaæi taj alat, možda bi Sag mogao popravljati opremu, pa tako i ujedno moju. U tako izoliranom mjestu popravljaè bi bio od velike koristi!</text>
</string>
<string id="soulcube_quest_opisanie_entry">
	<text>Zanimljive zapletke i spletke ... Izgleda da nije to prava Kubièna Duša (Soul Cube). U svakom sluèaju, prema Sjeni (Shadows) trebala bi biti smještena u istoènom dijelu Pripjata. Prva stvar za provjeriti su apartmani na najveæem katu nebodera. Još jedan stalker jer rekao da je neboder lociran blizu kina i ima èudno bilje uz njegovu stranu. Nadam se barem da æe biti zanimljivih informacija tamo...</text>
</string>
<string id="outfit_blockpost_quest_opisanie_entry">
	<text>Trebam naæi Beryl-5M zaštitno odijelo, da zavaram vojnike i da uðem u kontrolnu posmatraènicu neopaženo.</text>
</string>

<string id="find_railroad_passage_text">
	<text>Prije nego što krenem duboko u Zonu, potrebno je da preðem stari željeznièki nasip. Taj jedini sigurni put je zaštièen vojskom. Ali ujedno ima mali tunel lijevo od nasipa i vojnika, poèetnici opæenito idu kroz njega. Kada proðem tunel moram sresti i upoznati vodiæa koji æe mi pomoæi oko preživljevanja u Zoni i dati više informacija.</text>
</string>
	
<string id="find_mil_pda_entry">
	<text>Našao sam mrtvog Vojnika, izgleda da je upucan iz bliza odastraga.\nBilješka koju sam našao na njemu upuæuje da je nosio specijalni PDA modul sa važnim informacijama na njemu. Bilo bi pametno probati naæi njegov PDA modul i 'dobrog prijatelja' koji ga je ustrijelio s leða..</text>
</string>

<string id="find_five_tails_entry">
	<text>Tolik traži pet repova slijepih pasa, probao ih je sam sakupiti, ali nekako ih nije uspio još pronaæi, hah! Ako napravim ovaj jednostavni zadatak za njega podijeliti æe samnom recept za vrijedan artifekt.</text>
</string>

<string id="find_artifact_entry">
	<text>Sidoroviè mi je dao mali zadatak da zaradim nešto novaca dok on pokušava pronaæi još informacija o mojoj situaciji. Navodno neki bogati kreten van Zone želi artefakt Noænu Zvezdu, pojma nema zašto, i Sidoroviè mu je obeèao da æe mu nabaviti jedan taj artefakt.\nNeki stalkeri samotnjaci su rekli da su vidjeli Noænu Zvezdu u lokalnom podruèju. Zato što je artefakt jako radioaktivan, Sidoroviè mi je dao specijalnu kutiju/kontenjer. Kada naðem Noænu Zvezdu moram ju odmah staviti u kontenjer i vratiti se njemu...</text>
</string>

<string id="jaw_for_prapor_entry">
	<text>Dežurni Oficir (Prapor), je jedan od Djutijevih oficira koji èuvaju Djutijevu kontrolnu toèku, zatražio me je da mu naðem Krvosisaèevu (Bloodsucker) èeljust, u zamjenu da mi da paket za Lisca. Izgleda da Prapor ima neku vrstu bolesti, i neki Doktor æe mu morati napraviti jak lijek od Krvosisaèeve (bloodsucker) èeljusti. Okej, znaèi idemo naèi Krvosisaèa i vratiti se Praporu prije nego što mu zatreba više "lijekova" od mene!</text>
</string>

<string id="find_desert_eagle_entry">
	<text>Frimen u Baru me je zatražio da naðem njegov pištolj Desert Eagle. Vjeruje da ga je izgubio u Divljem Teritoriju, vjerojatno u tunelu.</text>
</string>

<string id="val_come_to_trader_entry">
	<text>Moram se vratiti do Barmena ali put prema Deponiju je blokiran od Vojske. Reèeno mi je da postoji put Južo prema Kordonu koji bi trebao biti èist.</text>
</string>

<string id="case_to_freeman_entry">
	<text>Gordon Frimen me je zatražio da odem u Divlji Teritorij i da se naðem sa Ðejms likom. Trebam pokupiti kutiju ili torbu od njega i vratiti je Frimenu u Baru.</text>
</string>

<string id="tb3d_mush_arts_quest_entry">
	<text>Oluja možda bude od koristi sada, zato što æe Barmen platiti masno za artefakt gljive zvane Peæurke koje se kuhaju u oluji uokolo NPP Generatora.</text>
</string>

<string id="tb3d_lanky_mush_art_quest_entry">
	<text>Lanki ima odelo za koje veruje da æe me zaštititi od oluje. Naravno, testiraæu ga NAKON što mu donesem jedinstveni artefakt Peèurka iz F1 ili možda jedan iz Istraživaèkog laboratorija na severu.</text>
</string>
</string_table>
	<!-- Tekst preveo Nailer - 27.09.2015 19:59 -->
	<!-- Dorada dodatog teksta - Flexerca - 26.01.2016 - 18.50 -->
	<!-- Tekst usklaðen sa 110000 verzijom 26.1.2016 16:34 - sadd -->
