<!--?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8 added ALD-Weapons pack description, glow grenades, aleks1970 edits, removed "string_table" - aleks1970  -->

	<!-- WEAPON ADDITIONS -->
<string id="enc_arsenal_vepr12">
<text>Vepar-12 'Hammer'</text>
</string>
<string id="enc_arsenal_vepr12_s">
<text>Vepar-12</text>
</string>
<string id="enc_arsenal_vepr12_descr">
<text>Vepar-12 je relativno nov proizvod iz fabrike "Hammer" a nastao je kao direktan konkurent vrlo popularnoj ruskoj puški Sayga-12S/12K serije.\nBazu za Vepar-12 pušku je testirani dizajn RPK mitraljeza(takoder proizveden u fabrici Hammer).\nOsnovna namena Vepra-12 jeste kao sportsko oružje(praktièno gaðanje po pravilima IPSC), kao i za obezbeðenje kuæa.\nVepar-12 je odlièno oružje za pripadnike zakona.\n• Municija:\n• 12x70 Saèma,\n• 12x70 Volfram saèma,\n• 12x76 Slug,\n• 12x76 Dart.</text>
</string>
<string id="wpn_ump45_Taktik">
<text>HK UMP-45 'Taktikal'</text>
</string>
<string id="wpn_ump45_Taktik_s">
<text>HK UMP-45</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn_ump45_Taktikal">
<text>• Municija: .45 ACP FMJ, .45 ACP Hydro-Shok\n• Težina: 2.5 kg\n• Kapacitet spremnika: 30+1 komada\nUMP "Taktikal" je automat sa integrisanim prigušivaèem i Eotech optikom, zatvorenog klina.\nOriginalno dizajniran sa komorom za veæu municiju i kolièinu municije nego drugi automati kao MP5,\nPruža jaèu zaustavnu moæ protiv neoklopljenih meta (sa blagim skraæenjem efektivnog dometa) nego 9x19mm MP5.\nVeæa municija stvara veæi trzaj, što stvara veæe probleme pri rafalnoj paljbi. Da bi ublažili ovaj problem, opremljen je veæim spremnikom za municiju.\nRafalna paljba je poboljšana na 700 metaka/min (600 metaka/min za UMP45).</text>
</string>
<string id="wpn_fn2000_paratrooper">
<text>FN2000 'Marine'</text>
</string>
<string id="wpn_fn2000_paratrooper_s">
<text>FN2000</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn_fn2000_paratrooper">
<text>• Municija: 9x39mm PAB9, SP-5 SP-6, 9x39 Izomorfna\n• Optika (x8.0)\n• Efektivni domet 600m\n• Efektivni domet 800 m\n• Brzina paljbe 890/m\n• Kapacitet spremnika 30 rounds\n• Granate M209\n• Integrisani prigušivaè za kalibar 9x39 mm\nKreirana je na bazi automatskog bacaèa granata Belgian Fabrique Nationale Herstal F2000, a na zahtev grupe oficira iz SPN Mornarice.\nU izradi delova korišteni su razlièiti artefakti, što znaèajno poboljšavaju performanse i karakteristike oružja.\nMali broj ovog kompleksnog oružja je pronaðen na mestu pada jednog vojnog helikoptera. I onda je smesta jedan sanduk došao do starog Sidora.\nŠta se desilo sa ostatkom sanduka ne zna se, ali je u Zoni za njima pokrenut pravi lov.</text>
</string>
	<!-- UNIQUE WEAPON ADDITIONS -->
<string id="enc_weapons1_VSS_Taktikal">
<text>VSS Vintorez 'Taktikal'</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_VSS_Taktikal_s">
<text>VSS Vintorez</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn_VSS_Taktikal">
<text>Taktièni Vintorez sa Eeotech red dot zaslonom i moguænostima nadogradnje\n• Elcan Digitalna lovaèka optika.</text>
</string>
<string id="wpn_ghost_gauss">
<text>VGI Gaus M72 'Duh'</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn_ghost_gauss">
<text>• Municija: 2-mm Gaus Kapsule\n• Težina: 5.5 kg\n• Efektivni domet: 1000 metera\n• Kapacitet: 20 Punjenja\nM72 Gaus Puška koja je nekada pripadala 'Duhu'. Ovo oružje je pronaðeno kako leži u anomaliji "Voæni Punè", koja je permanentno unapredila karakteristike oružja. Ono sada poseduje veæu brzinu paljbe u odnosu na ostale Gaus Puške. Sasvim jedinstveno i vrlo moæno oružje. Rukovati sa izuzetnim oprezom.</text>
</string>
<string id="wpn_ghost_gauss_stealth">
<text>VGI Duh 'Stelt'</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn_ghost_gauss_stealth">
<text>• Municija: 2-mm Gaus Kapsule\n• Težina: 5.5 kg\n• Efektivni domet: 1000 metera\n• Kapacitet okvira: 20 Punjenja\nVGI Duh 'Stelt' Gaus puška je pre mnogo vremena bila primarno oružje za stelt operacije i uspešno je testirana u kompletu sa Duhovim stelt odelom. Kao i njegove prethodne varijante M72 Gaus 'Duh' ovo oružje je zadržalo sve dobre osobine, plus neke extra dodatke koji su dobijeni bacanjem ovog oružja u zamrznutu anomaliju. Sada poseduje ogromnu brzinu paljbe u poreðenju sa drugim Gaus puškama i gotovo je nevidljiva.</text>
</string>
	<!-- ATTACHMENTS -->
	<!-- BLADES -->
	<!-- SCOPES -->
<string id="wpn-scope_elcan">
<text>ELCAN Digitalna lovaèka optika</text>
</string>
<string id="wpn-scope_elcan_s">
<text>ELCAN</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn-addon_scope_elcan">
<text>Ovaj model koristi raèunalni sustav s promenjivom faktorom opsega zooma.</text>
</string>
<string id="ars-scope_m2">
<text>PSO-3</text>
</string>
<string id="ars-scope_m2_s">
<text>PSO-3</text>
</string>
<string id="enc_arsenal_scope_m2">
<text>Retikl visoke mnogostrukosti JI-3.</text>
</string>
<string id="enc_arsenal_scope_m1">
<text>POSP 3-9x42V optièki nišan</text>
</string>
<string id="enc_arsenal_scope_m1_s">
<text>POSP 3-9x42V</text>
</string>
<string id="enc_arsenal_scope_m1_descr">
<text>POSP 3-9x42V je srodan optièkom nišanu, a može se koristiti u mraku sa ugraðenim pozadinskim osvetlenjem.\nDizajn ovog modela omoguæava podešavanje boènih i ugaonih korekcija pomoæu zamajca.\nNaizmeniènim poveæavanjem i daljinomerom preko modernizovane mreže, omoguæava POSP 3-9x42V da se lako odredi udaljenost do objekta osmatranja.\nZatvorenost je osigurana azotom, sa kojim je ispunjen unutrašnji deo tela, a takoðer spreèava i stvaranje vlage na soèivima.\ni moguæu koroziju metalnih delova. Montiranje POSP 3-9x42V je standardno, preko "Lastinog repa", preènik cilindriènog dela je 1 inè.\nDizajnirano za SVU-AS snajperske puške.</text>
</string>
	<!-- Municija -->
	<!-- GLOWING GRENADES -->
<string id="fosfor_grenade_g">
<text>AN-M83G Zeleni fosfor</text>
</string>
<string id="fosfor_grenade_r">
<text>AN-M83R Crveni fosfor</text>
</string>
<string id="fosfor_grenade_b">
<text>AN-M83B Plavi fosfor</text>
</string>
<string id="fosfor_grenade_y">
<text>AN-M83Y Žuti fosfor</text>
</string>
<string id="fosfor_grenade_descr">
<text>Vojne Spec. Ops. AN-M83 Fosforne bombe.\n• Osvetljavajuæi domet: - 10 metara\n• Osvetljavajuæe vreme: - oko 1 minut\nOvaj specijalni model baziran je na AN-M83 HC belodimnoj ruènoj bombi.\nTelo bombe je napravljeno uglavnom od fiberglasa i sadrži punjenje sa hemijskim reagensima koji su potrebni za dobijanje blistavih svetlosnih efekata u razlièitim bojama.\nDolaze u èetiri boje:\n• Vojna AN-M83R - 'Crvena'\n• Vojna AN-M83B - 'Plava'\n• Vojna AN-M83G - 'Zelena'\n• Vojna AN-M83Y - 'Žuta'\nSve verzije imaju problem sa stabilnosti i lako se mogu aktivirati ukoliko se ispadnu ili dobiju neki udarac!</text>
</string>
	<!-- 20:05 16.11.2014 -->
	<!-- Preveo i prilagodio Flexerca - 27.01.2015 - 15.02 -->
	<!-- Tekst usklaðen sa 109999 verzijom zakrpe - 24.12.2015 19:39 -sadd -->