<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8 -->
	<string id="bar_arena_actor_afraid">
		<text>Borba je otkazana! Izazivaè se uplašio i nije se uopšte pojavio u ringu.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_10">
		<text>Prošlo je 10 sekundi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_20">
		<text>Prošlo je 20 sekundi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_30">
		<text>Prošlo je 30 sekundi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_40">
		<text>Prošlo je 40 sekundi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_50">
		<text>Prošlo je 50 sekundi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_60">
		<text>Prošla je minuta!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_70">
		<text>Prošla je minuta i 10 sekundi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_80">
		<text>Prošla je minuta i 20 sekundi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_90">
		<text>Prošla je minuta i 30 sekundi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_begin">
		<text>Borba je poèela!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_bloodsucker">
		<text>Pažnja! Pažnja! U Areni æe uskoro da poène nova borba! U levom uglu - Zonina najgora noæna mora, veèno žedan krvi - Krvopija! A u desnom uglu... Èovek? Da, to je èovek! Pljesak molim za Obeleženog!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_burer">
		<text>Pažnja! Pažnja! U Areni æe uskoro da poène nova borba! U levom uglu - onaj koji ume da savije kašiku, kung-fu majstor lièno - Burer! A u desnom uglu - èovek èija potraga nema kraja! Njegovo ime je Obeleženi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_dead">
		<text>Opa! Protivnik je ubio izazivaèa. Evo dobre cifre!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_lose">
		<text>Opa! Izazivaè je ubio protivnika, ali ne u odreðenom vremenu pa zato gubi borbu!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_pseudodog">
		<text>Pažnja! Pažnja! U Areni æe uskoro da poène nova borba. U levom uglu - on je beo, on je èupav i ljut je kao ðavo... On je Pseudo pas! A u desnom uglu - došao je od nikud i to je taèno tamo gdje se uputio. Zovu ga Obeleženi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_savage">
		<text>Pažnja! Pažnja! U Areni æe uskoro da poène nova borba. U levom uglu - znate ga, volite ga, a on vas mrzi! To je Zver! A u desnom uglu - živ i udara, barem na trenutak - Obeleženi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_snork">
		<text>Pažnja! Pažnja! U Areni æe uskoro da poène nova borba! U levom uglu - majstor borilaèkih veština i specijalista za zdravlje - Snork! A u desnom uglu - èovek bez prošlosti i buduænosti. Zovu ga Obeleženi!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_timeout">
		<text>Vreme je isteklo! Izazivaè je izgubio, ali se još bori za svoj život!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_victory">
		<text>Opa! Izazivaè je ubio protivnika na vreme! On pobeðuje!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_attack">
		<text>Kako želiš.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_attract_actor">
		<text>Stalkeru, prijatelju! Molim te, nemoj da ideš, pomozi nam! Anarhisti su nam oborili helikopter i sada æe nas dokrajèiti. Imamo jednog ranjenog èoveka, tvoja pomoæ nam je neophodna!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_heli_down">
		<text>He-he, jel' to sve! Nema više vašeg helikoptera! Sredite te vladine štakore!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_start_heli">
		<text>Stvarno si završio ovaj put, Vukodave. Vojni helikopter je na putu. Napraviæe mleveno meso do tebe i tvojih pasa!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_escape">
		<text>Profesor je pobegao! Smesta svi u poteru za Kruglovim! Nije mogao daleko odmaknuti.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_hit">
		<text>Pomozi mi, Obeleženi!!! Pogoðen sam!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_1">
		<text>Nastavi da sanjaš, psu! Prvo završi školu pre nego što poèneš da daješ ultimatume.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_2">
		<text>Ukoliko me napadneš uništiæu sve podatke. Onda æeš dobiti onu stvar umesto podataka.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_3">
		<text>Ako ne želiš da uništim materijale svog istraživanja - drži se podalje!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_4">
		<text>Vukodave, povuci svoje pse dok su im repovi još èitavi!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack">
		<text>Sva prièa je gotova. Poèinje pucnjava.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_attract_actor">
		<text>Ovo je posao. Zajedno možemo dokrajèiti ove vladine štakore.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_spy">
		<text>Obeleženi! Platiæeš za ovo.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_chase">
		<text>Prate li nas?! Obeleženi, moraš da ih zaustaviš!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_1">
		<text>Ti si, ukratko, nauèni mamlaz. Daj mi rezultate i podatke, ili æeš ovo mesto napustiti u plastiènoj vreæi.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_2">
		<text>Kruglov, možda ne znam karate ali znam poludeti. Želiš me iz toga testirati? Ili æeš mi dati informacije?</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_3">
		<text>Mudar ste èovek, profesore. Dajte mi informacije i slobodni ste.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_4">
		<text>Jednostavno ne shvataš, zar ne Kruglove? Mi smo oborili vaš glupi helikopter i mi trebamo informacije koje nosite. Dajte nam informacije i pokupite svoje prijatelje gubite se odavde. Ovo ti je zadnja šansa. Predaj mi fleš drajv i goni se!</text>
	</string>
	<string id="bar_psih_come">
		<text>Dolazi ovamo, brzo! Moji momci su uhvatili ludog stalkera kraj Crvene Šume. Ovog èasa pokušavamo da dobijemo neke informacije od njega!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_1_hit">
		<text>Obeleženi, jesi li lud?! Prestani više da pucaš! To je naredba!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_2_hit">
		<text>Prestani da pucaš, Obeleženi! Uradi kako sam rekao ili si mrtav èovek!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_3_hit">
		<text>Obeleženi. Zbog kršenje kodeksa "Djutija" proteran si iz frakcije. Od sada si naš neprijatelj.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_kill">
		<text>Obeleženi, nisi poslušao direktnu naredbu. Djuti ne oprašta takve stvari. Mrtav si èovek!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_1_hit">
		<text>Prestanite paljbu! Nema pucanja na Djuti teritoriji! Oni koji prekrše pravila biæe kažnjeni!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_2_hit">
		<text>Pažnja! Obeleženi je proglašen nepoželjnim zbog kršenja zakona i pucanja na teritoriji Djutija.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_kill">
		<text>Pažnja! Ubica je pronaðen! Nareðenje važi za celi terotorij Djutija! Smesta uništiti ubicu!</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_1">
		<text>Ti, stalkeru, pomozi nam! Napali su nas Plaæenici a i pola našeg tima je pobijeno. Pomozi nam i obeæajemo ti da æemo ti vratiti uslugu.</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_2">
		<text>Pomozi nam da se probijemo kroz zasedu u blizini fabrike. Prenosim ti koordinate. Samo budi pažljiv, Vukodav i njegovi koljaèi su u blizini helikoptera.</text>
	</string>
<!-- Preveo i prilagodio Flexerca - 29.01.2015 - 15.06 -->
<!-- Tekst usklaðen sa 109984 verzijom zakrpe - 18.04.2015 19:18 -sadd -->
