<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8 added af_izomorf -->
<!-- Added missing "enc_zone_izomorf_kompas" from russian with google translate aleks1970 -->
<!-- removed new lines in two diaogs, fixed izomorph crystal and compass, removed '-' -->
<string_table>

    <!--======================================-->
	<!--   INFORMATION REGARDING THE ZONE	  -->
	<!--======================================-->
	<string id="Zone">
		<text>Zona</text>
	</string>
	<string id="Zone_story">
		<text>Istorija Zone</text>
	</string>
	<string id="Story_2006">
		<text>12 April, 2006 godine. 15:37 sati...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone_story_story_2006">
		<text>Kontaminirana zona je zraèila jarkim svetlima, skoro nepodnošljivim za ljudsko oko. Moglo se videti kako oblaci na nabu postaju para. Posle nekoliko momenata mrtve tišine èula se grmljavina, a onda se zatresla zemlja. Ljudi su pali na zemlju, pokrivajuæi svoje oèi i uši. Oni koji su mogli da stoje su trèali za svoje živote. Izgledalo je kao da je svo nuklearno gorivo zakopano ispod Sarkofaga odjednom eksplodiralo. Sledeæeg dana Vojska je napravila kordon oko nove Zone. Sateliti su pomogli da se ustanovi da epicentar eksplozije nije bio u blizini reaktora NE, nego oko pola kilometra dalje. Veruje se da su radnici ostali mrtvi na mestu, ali dosta ljudi je ostalo u kordonu. Operacija spašavanja se uskoro pokazala beskorisnom, jer svi ljudi i mašine koji su poslati duboko u Zonu umrli ili se pokvarili veoma brzo. Malo posle nesreæe, Zona se proširila za nekoliko kilometara. Veæina vladinih trupa koji su èuvali granicu i istraživaèki timovi su nestali momentalno. Nastala je panika i ljudi su poèeli da beže. Stanovnici bližih gradova i sela su evakuisani. Ogromna opsanost se nazire širom sveta i možemo samo nagaðati kakav æe biti njen puni uticaj.</text>
	</string>
	<string id="Story_2008">
		<text>Godina 2008</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone_story_story_2008">
		<text>Dve godine su prošle od nesreæe u kontaminiranoj zoni u oblasti Èernobila. Nagli skok mrtvih, bezbroj nestalih ljudi, mrtva stoka, raspadajuæe zgrade, osakaæene šume... Do današnjeg dana nauènici nemaju objašnjenje šta se to stvarno dogodilo u Èernobilu. U meðuvremenu, neke nezamislive anomalije su otkrivene u ovoj oblasti i Zona se nastavila širiti. Retke ekspedicije su se susretale sa mutiranim oblicima životinja koje ispoljavaju neverovatne sposobnosti.</text>
	</string>
	<string id="Story_2010">
		<text>Godina 2010</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone_story_story_2010">
		<text>Iduæi tragovima ludo hrabrih samotnjaka, koji sebe nazivaju stalkerima, pokreæu se ponovo opsežne nauèno-istraživaèke ekspedicije sa ciljem, da se Zona detaljno istraži. Meðutim, unutar zaštiæenog pojasa koji kontroliše Vojska ima jako puno "neregistrovanih osoba"- od obiènih lovokradica do okorelog banditskog ološa. Najveæi deo stalkera luta Zonom, u potrazi za anomalijskim formacijama, takozvanim artefaktima, za koje èesto dobijaju poveæe sume novca.</text>
	</string>
	<string id="Story_raid">
		<text>Vojna racija U Zonu. 2010</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone_story_story_raid">
		<text>Vojska, ukljuèujuæi i specijalne jedinice voðene paramilitarnim stalkerskim odredima, pokrenuli su masivnu raciju do središta Zone. Njihov cilj je bio da se probiju do Èernobila i da unište izvor anomalija ili da bar nabave informacije o trenutnom stanju u Zoni. Ovaj poduhvat,u kojem je uèestvovalo preko hiljadu ljudi i teških mašinerija, bio je propast. Izolovane grupe preživelih bile su prisiljene da žive u Zoni sa nadom da æe biti spašeni.</text>
	</string>
	<!--======================================-->
	<!--   LOCATIONS THROUGHOUT THE ZONE	  -->
	<!--======================================-->
	<string id="Locations">
		<text>Lokacije</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Predstraža</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Ovo je kao predsoblje Zone - ovo je dobro mesto da se poèetnici saberu. Naæi æeš trgovca u bunkeru u zadnjem delu sela, pored Vojne baze. Ne propuštaj priliku da poprièaš sa njim. Bilo bi bolje da se skloniš od baze. Ne želiš da te vide vojnici - veæina prvo puca a pitanja postavlja kasnije. Ali, kao i uvek, ima nekih koji mogu da se podmite dokle god komandant gleda na drugu stranu. Napasti vojnike nije preporuèljivo, osim ako ne predstavljaju direktnu pretnju.</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Deponija</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Groblje raznih mašina. Odmah posle prve havarije, gomile radioaktivnih stvari su baèene ovde. Veæinom ruševne stare zgrade u kojima žive mutanti. Kao i u svim rubnim delovima Zone, mesto je preplavljeno sa poèetnicima, sa ponekim Banditom koji se šeta okolo, stalno tražeæi poèetnike. Neki artefakti se mogu naæi ovde, ali veæina nije vredna truda. Bolje æeš proæi na nekom drugom mestu. Ako ideš severno, naiæi æeš na Divlju Teritoriju. Zapadno je ulaz u Mraènu Dolinu, a put za Agroprom je istoèno.</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Agroprom</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Èudno i veoma kontaminirano mesto. Ako odlutaš malo dalje, videæeš plitko jezero, nagurano obala do obale sa napuštenom opremom i drugim kršom. Možeš da pogledaš i Institut i fabriku, ali se Vojska zadržava poprilièno tamo u poslednje vreme.</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Bar</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Djuti frakcija je postavila kamp i uvek doèekuju stalkere kojima je potreban odmor. Obavezno pogledaj 100 Rendgena bar - to je mesto na kome se skupljaju stalkeri iz cele Zone. Bar vodi lokalni trgovac, pa ako si zainteresovan da prodaš ili kupiš neke stvari - to je mesto koje moraš da posetiš. Severno od baze su Vojna Skladišta, a na jugu Deponija.</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Mraèna Dolina</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Stalno mutno, maglovito i kišovito. Stalkeri koji odu u Mraènu Dolinu æe sigurno naæi vredne artefakte, trenutnu smrt, ili oboje. Mesto koje èesto poseæuju stari i iskusni stalkeri, ali se može naleteti i na neke Bandite. Prièa se da ima podzemna laboratorija negde, pa se može iplatiti da se usput potraži neki tajni ulaz. Niko se odatle nije vratio živ i niko ne može da kaže kakva iznenaðenja te tamo mogu saèekati.</text>
	</string>
	<string id="Military_loc">
		<text>Vojna Baza</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military_loc">
		<text>Napuštena Vojna baza u blizini razrušenog sela i malene bare. Selo je jezivo mesto, vrvi od mutanata, cela legija Krvopija. Stalkeri daju sve od sebe samo da ga izbegnu, pa èak ako to znaèi iæi još nekoliko kilometara više. Anarhisti iz Fridoma su se smestili u Vojnoj bazi. Cestu koja povezuje bazu i Zonu, èuva Spaljivaè Mozgova, koji blokira put za Pripjat i NE Èernobil.</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Pripjat</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Ovo je bio grad za inženjere koji su radili u Èernobilu. Veliko mesto, sada je grad duhova sa mutantima i zombijima kao jedinim stanovnicima. Izgleda da se ne može doæi do tamo: Spaljivaè Mozgova blokira put.</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Spaljivaè</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Leži u oblasti gde dominiraju Monolitovci, zombificirani stalkeri, snorkovi i posebna vrsta Pseudo Psa. Samotnjaci i pripadnici ostalih frakcija su takoðer poèeli da ulaze u podruèje na svom putu do Pripjata. Krvopije i èopori Slepih pasa teže da nasele cestu u blizini ulaza u Vojna Skladišta. U Crvenoj Šumi se nalazi i DUGA-3 radarski sistem, gde se navodno nalazi famozni Laboratorij X-10... Užasno mesto. Mnogi koji su ušli nestali su bez traga. Mnogo je izveštaja o stalkerima koji su potpuno poludeli i postali zombificirani. Ljudska školjka je sve što ostane. Niko se nikada nije vratio iz tog Pakla na Zemlji...</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Divlja Teritorija</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>Divlja teritorija je nekad bila mesto velikih fabrika, trenutno u ruševinama. Mnogi stalkeri su tamo izgubili živote: preplavljeno je svakakvim mutantima. Mutanti dolaze tamo iz skoro cele Zone. Kažu da je tu skriveno nešto od velike važnosti, tako da uvek ima dosta hazardera koji žele da iskušaju svoju sreæu... Plaæenici su se smestili u napuštenom gradilištu na putu prema Jantaru... Pošto su Plaæenici obièno opremljeni oružjem sa optikama, lako mogu skinuti svakog bezbrižnog lutalicu iz daljine, što prolaz kroz ovo podruèje èini jako problematiènim...</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>NEP Èernobil</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Nuklearno Energetsko Postrojenje Èernobil je mesto gde je sve poèelo. 1986 topljenjem reaktora došlo je do nuklearne katastrofe, koja je ozraèila podruèje široko 30 km, sada poznato pod imenom "Zona". Nakon incidenta, Zona je evakuisana, a reaktor je zapeèaæen u betonski Sarkofag. Ovo je srce Zone. Ako veruješ mnogim legendama, ovo je takoðer mesto "Monolita"... Misteriozne stvari koja, kako kažu, može ispuniti svaèiju želju...</text>
	</string>
	<string id="Yantar_pda_name">
		<text>Yantar</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Jantar nije uvek bio moèvarno i pusto mesto. Nekada davno bilo je to veliko jezero... No njegova sudbina je zapeèaæena kada je izabrano kao idealno mesto za fabriku. Radnici su prouzrokovali nesreæu u podzemlju i tako isušili jezero, ostavljajuæi samo smrdljivu moèvaru na njegovom mestu. Nije poznato kada je tajni Laboratorij X-16 napravljen ispod fabrike, a sasvim je moguæe da je i cela fabrika napravljena kao paravan za laboratorij. Ono što je poznato jeste da je nakon odreðenih otkriæa u Laboratoriji X-18, prototip Kajmanovog odašiljaèa postavljen u X-16, zajedno sa svojim masivnim antenama skrivenim duboko u jednoj od fabrièkih zgrada...\nNakon što je roðena Zona 2006, kompleks je napušten ali odašiljaè je idalje ostao aktivan. To se pokazalo katastrofalnim, a naroèito za stalkerekoji su, namamljeni lakim plenom u netaknutoj fabrici, padali pod uticaj odašiljaèa i postajali zombificirana, gotovo divlja stvorenja, ekstremno agresivna prema svakom i svemu što susretnu...\nNakon pojavljivanja Zone, Jantar je izabran kao odlièno mesto za Mobilni Nauèni Laboratorij, koji upravlja profesor Saharov i njegovi ekolozi. Njihov bunker je spušten iz zraka u moèvaru pod teškom zaštitom Ukrajinske vojske, i ubrzo nakon toga poèeli su prouèavati Zonu i njene razne stanovnike...</text>
	</string>
	<!--======================================-->
	<!--	  DMX 1.3.2 LOCATIONS			  -->
	<!--======================================-->
	
	<!-- duplicated string id's was moved in to the "dmx_mod_encyclopedia.xml" file - aleks1970 -->

	<!--======================================-->
	<!--   	         ANOMALIES				  -->
	<!--======================================-->
	<string id="Anomalies">
		<text>Anomalije</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>Trampolina</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Jedna od prvih anomalija ikad zabeleženih - nestabilno gravitaciono polje koja šokira svakoga u njenoj blizini. Ostaje aktivna nedelju dana. Kolièina štete koju napravi razlikuje se tokom života i ide od malih masnica, preko ozbiljnih rana, do trenutne smrti. Lako ju je videti danju. Praæena sa strujanjem vazduha iznad anomalije, igrajuæim lišæem i prepoznatljivim, krvavim flekama na zemlji. Detektuju je sve vrste detektora. Trampolina anomalija se može otkriti bacanjem raznih objekata u nju. Formira tri vrste artefakta: Meduza, Kameni cvet i Noænu Zvezdu.</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>Elektro</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Anomalijska formacija, otprilike 10 metara u preèniku, sakuplja velike kolièine statièkog elektriciteta. Kada je aktivirana, anomalija puca u desetine minijaturnih munja, izazivajuæi elektrièni šok gotovo uvek smrtonosan svim živim biæima. Prepoznatljiv po plavièastoj magli koja danju lebdi iznad nje. Noæu, Elektro se može otkriti koristeæi bilo koji tip detektora ili bacanjem metalnih objekata u nju. Formira tri vrste artefakta: Varnicu, Bljesak i Meseèinu.</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"Zapaljeni puh"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Jedan od Zoninih primera mutirane vegetacije. Reaguje živim biæima koji se kreæu velikom brzinom tako što ispušta oblak projektila koji ozbiljno povreðuju nezaštiæene ili slabo zaštiæene delove koje pri kontaktu. Ne reaguje na mete koje se kreæu sporo. Formira tri vrste artefakta (verovatno njeno seme): Trn, Kristalni Trn i Morski jež.</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Levak"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Anomalija gravitacione prirode. Kada je aktivirana, ogromna gravitacijaka sila vuèe sve u njen radijus od 10-15 metara prema centru. Žrtve uvuèene u centar nemaju šanse da prežive: njihova tela su brzo skupljena, samo da bi kasnije bila razneta u snažnom izbacivanju energije. Anomalija ostaje stacionirana tokom života (najèešæe nedelju dana). Lako prepoznatljiva danju po strujanju vazduha, igrajuæim lišæem, komadima rastrgnutih leševa koji leže okolo i crnoj mrlji u centru. Veoma opasna noæu jer se jedino može otkriti korištenjem detektora ili bacanjem metalnih objekata u nju. Formira tri vrste artefakta: Vijuga, Gravi i Zlatnu Ribu.</text>
	</string>
	<string id="af_izomorf">
		<text>"Generalni koncept"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf">
		<text>Izomorfi (monolidi)- strani oblik, koji je kombinacija energije i specijalnih oblika kristala retkih elemenata – lantanoida i aktinida, koji u Zoni ima razlièite oblike i svojstva Monolita. Mogu se pojaviti u obliku kapsula ili artefakata ili kao obièni zavoj ili paket municije. Neki od njih, takozvani "Slepi izomorfi" - ne poseduju nikakve vidljive kvalitete i funkcije, ali njihovo prisustvo može dovesti do neoèekivanih posledica. Saznati više o svojstvima drugih izomorfa je moguæe samo nakon direktnog kontakta - na pojasu ili u rancu. Pozitivne i negativne osobine monolida imaju jedno zajednièko svojstvo - njihovi efekti traju od nekoliko sati do nekoliko dana. U zoni su najverovatnije nastali pod uticajem nekih nekih stranih energetskih tokova, koji su se otvorili nakon eksplozije u Èernobilu i Generatorima i utièu na razlièite tvari - posebno na metale, kristale i artefakte. Dok je izomorf u podruèju - nemoguæe je stvoriti ravnotežu izmeðu dva suprotna polja energije. Kroz odreðene portale moguæe je poslati monolide u drugu dimenziju - takozvane "Zamonolite", a zauzvrat dobiješ razlièite predmete, ponekad beskorisne za ljude ili bilo kakve informacije.</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>Lift</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Bezopasna anomalija, privremeno menja gravitaciju. Manifestuje se na nekoj površini - obièno nekoliko metara u preèniku - gde je Zemljina gravitacija znatno smanjena. Formira artefakt "Opna" .</text>
	</string>
	<string id="mono">
		<text>Radijacijski Oblak</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_monolit">
		<text>Radijacijski Oblak, nadimak koji su mu dali je Monolit Zone, i to zbog neobiène luminiscencije, boje i oblika, koji podseæa na legendarni Monolit - Ispunitelj Želja. Ima snažan PSI-uticaj i jako pozadinsko zraèenje. Pri ulasku u anomaliju osobu hvata jaka vrtoglavica, dezorijentacija u prostoru i jaka ozraèenost... Radijus ovisi od snage anomalije.</text>
	</string>
	<string id="zhar">
		<text>Gorionik</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zhar">
		<text>Kada je neaktivna, anomalija se manifestuje u obliku teško vidljivog oblaka vrelog vazduha. Kada je aktivira neki objekat ili živo biæe, ona se trenutno zagrijava do smrtonosnih 1500 C. Noæu se može otkriti jakim detektorima ili bacanjem metalnog objekta u anomaliju. Formira tri vrste artefakta: Kapljice, Vatrenu Loptu i Kristal...</text>
	</string>
	<string id="smallrain1">
		<text>Izmaglica</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smallrain1">
		<text>Vizualno anomalija nalikuje na nisku, belu izmaglicu koja puže po zemlji. Poreklo ove anomalije je nepoznato. Sastoji se od smrtonosne smese otrovnih plinova. Kontakt sa tim plinovima izazive trenutne opekotine, kako vanjske tako i unutrašnje. Ukoliko se udahne više od nekoliko sekunda, izaziva gušenje koje vodi do potpunog zatvaranja pluæa, a ubrzo i smrt.</text>
	</string>
	<string id="sphere">
		<text>Mehur</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_sphere">
		<text>Anomalija poznata pod imenom Mehur, izgleda kao providna polulopta. Verovatno podvrsta Elektro anomalije, a razlikuje se od nje u tome što Mehur kada se jednom aktivira ili izbaci svoje elektrièno pražnjenje, raspršuje se i više ne predstavlja nikakvu pretnju. Mehur poseduje jedinstvenu osobinu da obuhvati i drži predmet u svom vlastitom okruženju. Nekada se to okruženje odvoji od osnovne anomalije i pretvara u podvrstu Teleporter anomalije, i onda poprima oblik lopte...</text>
	</string>
	<string id="zavesa">
		<text>Tornado</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zavesa">
		<text>U stanju mirovanja Tornado je jedva vidljiv na tlu u obliku dva siva vrtložna levka vazduha. N aodstojanju od 5 metara izaziva smanjenje vidljivosti i vizualne halucinacije. Jednom aktiviran uzrokuje znaèajno ošteæenje svega uhvaæenog radijusu od 15 do 20 metara, podižuæi u vazduh i nasilno vrteæi u krug kraæe vreme. Tornado ne traje dugo ali prouzrokuje velika ošteæenja i povrede za vreme svog kratkog života. Ukoliko je neko uhvaæen u jednom Tornadu i nekako uspeo preživeti, patiæe od ozbiljnog teškog krvarenja, izazvano višestrukim unutrašnjim krvarenjem...</text>
	</string>
	<string id="fountain">
		<text>Fontana</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fountain">
		<text>Izgledmo jako slièna obiènim fontanama - èak i zvuèi kao fontana. Ali joj ne treba verovati... Nanosi velike povrede nesreænicima koji su joj se približili. Emituje jake anomalne udare elektriciteta koji nanose ozbiljne posledice. Vrlo varljiv etitet... Veæina ih nastanjuje podzemlje ali se mogu protezati i mnogo dalje od vidljive velièine, što je èini još opasnijom nego što izgleda... Može izazvati ozbiljne štete na pancir odelima i neka teška krvarenja...</text>
	</string>
	<string id="xvatalka">
		<text>Hvataljka</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_xvatalka">
		<text>Hvataljka lovi svoje žrtve hvataljkama koje izlaze iz njenog centra i drže ih tamo bespomoæne, dok im nanosi ozlede u obliku teškog krvarenja. Sve što je uhvaæeno usporava, što omoguæava ozbiljnije i dukotrajnije nanošenje štete i ozljeda. Pripada vrsti bioanomalija. veruje se da je to neka vrsta lišæa koje je mutiralo u Zoni od nestabilnih utcaja podzemnih anomalija...Pošto ostaje na jednom mestu, krijuæi se u travi, vrebajuæi svoje žrtve, moguæe je obeležiti njihovu lokaciju na karti u PDA. Napredni detektor je takoðer može oèitati...</text>
	</string>
	<string id="zvezda">
		<text>Zvezda</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zvezda">
		<text>Anomalija nepoznatog porekla. Prilikom kontakta nanosi ozlede sliène delovanju jake kiseline. Izuzetno opasna je èeka ispod zemlje, i kao takva je prosto nevidljiva. Napada iznenada, bez ikakvog upozorenja, emitujuæi zelenkasti sjaj u radijusu od 10 metara, paralizujuæi svoje žrtve. Ovi napadi su u pravilu uvek fatalne, ali ovise o vremenu izlaganja. Anomaliju Zvezda može detektovati Elitno detektor... Formira tri vrste artefakata: Sluzavac, Puž Golaæ i Liskun...</text>
	</string>
	<string id="smoke">
		<text>Dim</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smoke">
		<text>Oblak dima koji sadrži nepoznati organski otrov. Ova vrsta anomalije u poèetku formira mali oblak sivog dima, koji u prvom kontaktu sa svojom žrtvom vrlo brzo poveæava svoj volumen, znaèajno smanjuje vidljivost i nanosi razlièite vrste povreda...prvo manje krvarenje i gušenje, gde ni gas maske ne mogu pomoæi. Jedino Zaštitno odelo sa potpuno nezavisnim sistemom cirkulacije vazduha može pomoæi. Gas koji se nalazi u ovoj anomaliji može prodreti kroz najgušæe materijale zbog svojih jako sitnih èestica. Sreæom, ova vrsta anomalija je jako retka...</text>
	</string>
	<string id="emi">
		<text>EMI</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_emi">
		<text>Nauènièka istraživanja pokazuju da je EMI anomalija u osnovi lokalizovani elektromagnetni impuls koji je se formirao prilikom samog nastanka Emisije. Èesto se nalazi uz dalekovode, hrpe metala i druge konstrukcije. Takoðer se nalazi kako na površini tako i u podzemnlju. Uzrokuje ozbiljna ošteæena i tela i tehnièke opreme. Efekti su: vrtoglavica, muènina, dezorijentacija, i eventualne ozljede izazvane jakim elektromagnetni impulsom. Sreæom po stelkere, postoji mali vremenski period koji je dovoljan da izaðu iz anomalije, dok se impuls formira...</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>Ringišpil</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Anomalija podiže svoje žrtve i vrti ih velikom brzinom. Priroda "Ringišpil" anomalije je nepoznata. Može se prepoznati malim vrtlogom prašine iznad i po delovima tela razbacanih u blizini. Žrtve uhvaæene pri kraju anomalije - dovoljno daleko od centra - mogu da pobegnu iz "Ringišpila" sa relativno manjim povredama. Formira tri vrste artefakta: Kamenu Krv, Komad Mesa i Dušu....</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Radijacija</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Radioaktivna kontaminacija u telo može uæi gutanjem, udisanjem, apsorpcijom ili injekcijom. Iz tih razloga potrebno je koristiti liènu zaštitnu opremu prilikom rada u ozraèenim prostorima ili sa radioaktivnim artefaktima. Radioaktivna kontaminacija može biti rezulta jedenja kontaminiranih biljaka i životinja, ili pijenja kontaminirane vode ili mleka izloženih životinja. Nakon velikog incidenta u Èernobilu potrebno je uzeti u obzir sva moguæa unutrašnja izlaganja... Poput ostalih izljeva radijacije u okolinu, i Èernobilski izljev je kontroliran fizièkim i hemijskim svojstvima radioaktivnih elemenata u jezgri. Dok veæina populacije smatra plutonij kao posebno opasno nuklearno gorivo, njegove efekte gotovo zasenjuju njegovi fisijski proizvodi. Naroèito su opasni visoko radioaktivni spojevi koji se akumuliraju u hranidbenom lancu, kao što su izotopi joda i stroncija.</text>
	</string>
	<string id="Time_pda_name">
		<text>Vremeplov</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Pravo èudo od anomalije: površina nekoliko metara u preèniku gde vreme teèe dosta sporije nego obièno. Izgleda da nema nikakvih negativnih efekata na ljudsko zdravlje. Ali, može biti veoma teško izaæi iz anomalije. Interesantno je da ako se uklone "Mamine perle " - artefakt koji se obièno nalazi u centru anomalije - anomalija nestaje.</text>
	</string>
	<string id="Vapour">
		<text>Para</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smallrain">
		<text>Anomalija Para je gušæa od vazduha, tako da se nalazi uvek u blizini tla. Kada zahladi, gas postaje teèan i vrati se u zemlju. Èim se temperatura podigne transformira se ponovo u gas koji se brzo širi po tlu. Jedan od razloga zašto je ovaj gas toliko opasane jeste što je veoma reaktivan sa sluzokožom oèiju i pluæa, što dalje dovodi do stvaranja hlorovodiène i hipokloriène kiseline, koje zajedno izazivaju iritaciju oèiju i pluæa, i koroziju tkiva. Ne postoji protuotrov za izlaganje Pari, zato je najbolje izbegavati...</text>
	</string>
	<string id="Pulsar">
		<text>Pulsar</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_pulsar">
		<text>Oscilirajuæe elektrièno i magnetno polje koje emituje anomalija Pulsar, izazvaæe elektrièni struju u bilo kojem provodniku kroz koji naiðe. Jaka radijacija može izazvati struju dovoljnu za trenutni elektrièni šok, kako kod ljudi tako kod životinja. Takoðer može preopteretiti i uništiti elektronsku opremu. Indukcijska struja oscilirajuæeg magnetnog polja je naèin na koji solarne oluje ometaju rad elektronskih i elektriènih sistema, izazivajuæi ošteæenja pa èak i eksplozije distributivnih transformatora, nestanka i smetnji elektromagnetnih signala (radio, TV i PDA signala) .. Izuzetno velika snaga elektromagnetnog zraèenje može da izazove elektriène struje dovoljno jake da stvore elektriène lukove, kada indukovani napon premašuje probojni napon od okolnog vazduha. Ove varnice mogu zapaliti zapaljive materijale ili gasove, što može da dovede do eksplozije...</text>
	</string>
	<string id="Fruit Punch">
		<text>Voæni Punè</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Voæni Punè je lokva zelene, plave i zlatne svetlucave tekuæine koja je lako vidljiva u celoj Zoni. U kontaktu sa organskim materijama, Voæni Punè  jarko zasvetli i emituje oštaš šištav zvuk. Izuzetno je korozivan i ošteæuje sve što dotakne odmah pri kontaktu. Bilo koji objekat baèen u anomaliju Voæni Punè, æe se na kraju rastopiti, što ukazuje na njenu osnovnu kiselu prirodu i moguæe hemijsko poreklo...</text>
	</string>
	<!--======================================-->
	<!--		     ARTEFACTS				  -->
	<!--======================================-->
	<string id="Artifacts">
		<text>Artefakti</text>
	</string>
	<string id="af_electro_crystal_thorn">
		<text>Kristalni Trn (Elektra)</text>
	</string>
	<string id="af_electro_crystal_thorn_s">
		<text>Kristalni Trn</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_electro_crystal_thorn">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+3 \n%c[default]Izuzetno redak artefakt, poseduje pozitivne osobine. Nastaje u Elektro anomaliji od obiènog ugljena u uslovima potpune tame. Pronaðen samo u podzemnim džepovima i gotovo je nepoznat u Zoni. Znatno ubrzava metabolizam zato je važno uvek imate hranu i vodu pri ruci... Trebao bi imati visoku cenu, ali jer gotovo niko ne zna za njegovo postojanje, pronaæi nekog ozbiljnog kupca je teško, ako ne i nemoguæe...</text>
	</string>
	<string id="af_water_flower">
		<text>Vodeni Cvet</text>
	</string>
	<string id="artifact_af_water_flower">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+3 \n%c[default]Èudan artefakt nepoznatog porekla. Samo je jedan od ovih artefakata ikada pronaðen, i to odmah nakon druge eksplozije u blizini Generatora. Veoma lepog fizièkog izgleda, lepe plavkaste luminiscencije. Jako brzo ubrzava metabolizam, pružajuæi dodatnu energiju u teškim situacijama. Nedostatak ovoga jeste stalna potreba za hranom kako bi se metabolizam zadovoljio. Blago radioaktivan. Nepotvrðeni podatak: - može se iskoristiti kao deo transmutacijskog recepta za Srce Poltergeista...</text>
	</string>
	<string id="af_water_flower1">
		<text>Purpurni Cvet</text>
	</string>
	<string id="artifact_af_water_flower1">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+10 \n%c[default]Nakon interakcije sa artefaktom Srce Poltergeista, Vodeni Cvet gubi mali deo svoje energije i menja svoj izgled u ovaj atraktivni novi artefakt... Purpurni Cvet...</text>
	</string>
	<string id="af_kamen_udachy">
		<text>Kamen Sreæe</text>
	</string>
	<string id="artifact_af_kamen_udachy">
		<text>Hiperapsolut. Artefakt, koji je verojatno moguæe naæi samo jednom u životu, s obzirom na ekstremnu retkost komponenata i drugih uveta transmutacije. Ugrušak velike kolièine energije i vitalnosti, nekoliko puta smanjuje radijaciju, i to jednokratno tako da se opotrebom svojstva smanjuju. Cena za ovaj hiperapsolut je simbolièna, jer moguænost za dobijenje zna samo nekoliko ljudi.</text>
	</string>
	<string id="af_spiral">
		<text>Spirala</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_af_spiral">
		<text>%c[1,1,1,1 ]_______ %c[255,255,255,255] Radijacija%c[255,255,1,1]+7 \n%c[default] Rezultat eksperomenta koji je pošao krivo Dr. Klenova.... Postao je prvi sintetièki artefakt. Spiralnog je oblika sa nekim jako korisnim svojstvima ali i nekim negativnim. Daleko od izgleda i osobina originala, od kojeg je napravljena kopija, ali s obzirom da pozitivne osobine neutrališu negativne - može biti jako koristan.</text>
	</string>
	<string id="af_eye_voron">
		<text>Gavranovo Oko</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_af_eye_voron">
		<text>%c[1,1,1,1 ]_______ %c[255,255,255,255] Radijacija%c[255,255,1,1]+10 \n%c[default] Neobièan i redak artefakt, koji izgleda poput svetleæe lopte na grani. Vrlo redak. Prema neprotvrðenim informacijama, veruje se da ga stvara EMI anomalija reakcijom sa odreðenom vrstom drveta, jer se ovaj artefakt nekad može naæi u podruèju ove anomalije. Emituje radijaciju i smanjuje zaštitu od metaka, ali poseduje i neke pozitivne osobine. I lep i skup...</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_mica">
		<text>Liskun</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_mica_s">
		<text>Liskun</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_ameba_mica">
		<text>Anomalija Voæni Punè može da napravi ovaj artefakt pri najreðim i najekstremnijim fizièkim uslovima. Rezultata je polu-transparentan i èvrst objekat. Ako se nosi za pojasom, artefakt vrši koagulaciju krvi u ranama, èime smanjuje krvarenje. Meðutim poveæava osetljivost na sve vrste opekotina. Ovaj artefakt je od velikog interesa za nauène organizacije u i oko Zone. Redak i skup artefakt.</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_slime">
		<text>Sluzavac</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_slime_s">
		<text>Sluzavac</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_ameba_slime">
		<text>Sigurno je da ovaj artefakt stvara anomalija Voæni Punè. Ako se nosi za pojasom, artefakt vrši koagulaciju krvi u ranama, èime smanjuje krvarenje. Meðutim poveæava osetljivost na sve vrste opekotina. Artefakt je od proseènog interesa za nauène organizacije u i oko Zone. Obièan i jeftin artefakt.</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_slug">
		<text>Puž golaæ</text>
	</string>
	<string id="af_ameba_slug_s">
		<text>Puž golaæ</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_ameba_slug">
		<text>Napravljen od strane anomalije "Voæni Punè". Negativne osobine ovog artefakta su kompenzovane ako se uzme u obzir da poveæava koagulaciju krvi. Ovaj artefakt je veoma tražen od strane nauènih organizacija u i oko Zone. Ne dešava se èesto da neko naleti na ovaj artefakt, a i lepo se plaæa za njega.</text>
	</string>
	<string id="af_blood">
		<text>Kamena Krv</text>
	</string>
	<string id="af_blood_s">
		<text>Kamena Krv</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_blood">
		<text>Možete pronaæi ovaj artefakt u blizini anomalije "Ringišpil". To je prilièno ružan crvenkasti predmet od presovanih polimerizovanih ostatka biljaka, zemlje i kostiju. Ako se nosi za pojasom, na tajanstven naèin ubrzava zarastanje rana i zustavlja krvarenje. Neki stalkeri veruju da u njemu leži moæ ljudi koji su nestali u anomaliji. Ipak, ovaj artefakt privlaèi predatore svom vlasniku. Cena je niska zbog široke rasprostranjenosti. Interesovanje za artefakt pokazuju nauène organizacije, pre svega lekari i sve vrste verskih kultova.</text>
	</string>
	<string id="af_cristall">
		<text>Kristal</text>
	</string>
	<string id="af_cristall_s">
		<text>Kristal</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_cristall">
		<text>Ovaj artefakt nastaje u anomalnim zonama sa intenzivnim termalnim aktivnostima. Iako je stvoren u prevelikoj temperaturi, na dodir ostaje hladan. Ovaj artefakt nastaje kada teški metali upadnu u anomaliju Gorionik. Odlièno eliminiše radijaciju. Jako cenjen od stalkera i jako težak za pronaæi. Visoke cene i od velikog interesa nauènih organizacija u Zoni.</text>
	</string>
	<string id="af_cristall_flower">
		<text>Kameni Cvet</text>
	</string>
	<string id="af_cristall_flower_s">
		<text>Kameni Cvet</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_cristall_flower">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+5 \n%c[default]Stvara ga anomalija "Trampolina", ovaj artefakt je od stene sliène granitu, deformiranoj ekstrmno jakom gravitacijom, što je rezultiralo kristalnom formacijom koju nauka još nije objasnila. Pruža umerenu zaštitu od metaka, blago radioaktivan. Komadiæi metalnih spojeva stvaraju prekrasnu svetlosnu igru. Vrlo smirujuæe je prouèavati ovaj artefakt noæu pored vatre.</text>
	</string>
	<string id="af_drops">
		<text>Kapljice</text>
	</string>
	<string id="af_drops_s">
		<text>Kapljice</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_drops">
		<text>Artefakt nastaje u anomaliji Gorionik. U obliku suze, sa raspucalom ostakljenom površinom. Stalkeri kažu da nošenje ovog artefakta umanjuje štete i povrede od ugriza divljih zveri. Narušava izdržljivost. Cena je niska. Interes za njega pokazuju kolekcionari i zlatari.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_battery">
		<text>Baterija</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_battery_s">
		<text>Baterija</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_dummy_battery">
		<text>Poreklo artefakta nije poznato. Rebrastog bleštavog oblika. Veoma koristan artefakt za podršku. Poboljšava sve karakteristike otpora i osetljivosti na struju. Èini se da artefakt poboljšava sve procese koji se dešavaju oko njega. Prodajna cena je odlièna. Poseban interes za artefakt pokazuju nauène organizacije.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_dummy">
		<text>Školjka</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_dummy_s">
		<text>Školjka</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_dummy_dummy">
		<text>Poreklo artefakta nije poznato. Sastoji se od dva kruta diska meðusobno povezana sa sluzi. Artefakt blago smanjuje sve efekte gravitacionih anomalija i eksplozija, absorbujuæi udarne valove. Cena je izuzetno visoka. Interes za artefakt pokazuju nauène organizacije.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_glassbeads">
		<text>Mamine Perle</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_glassbeads_s">
		<text>Mamine Perle</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_dummy_glassbeads">
		<text>Oblikom poput DNK spirale, Perle nastaju u anomaliji Gorionik i pulsiraju, stvarajuæi time emisije koje su korisne za ljudko telo. Ove emisije ubrzavaju metabolizam svih živih biæa, ubrzavajuæi zgrušavanje i zarastanje otvorenih rana. Taèan naèin delovanja je i dalje zagonetka za nauènike. Jako redak artefakt: bez negativnih osobina. Nauènici ga još nisu uspeli proizvesti u laboratorijskim uvetima.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_pellicle">
		<text>Opna</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_pellicle_s">
		<text>Opna</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_dummy_pellicle">
		<text>Prema profesoru Saharovu, ovo je prvi artefakt koji su uspeli proizvesti u kontrolisanim laboratorijskim uvetima. Ovaj artefakt je toliko redak da mnogi nauènici ne mogu ni da zamisle da takva supstanca uopšte može da postoji u normalnim uslovima. Pruža odliènu zaštitu od jakih hemijskih komponenti.</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_spring">
		<text>Feder</text>
	</string>
	<string id="af_dummy_spring_s">
		<text>Feder</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_dummy_spring">
		<text>Poreklo ovog artefakta je nepoznato. Podseæa na dva kruta diska meðusobno povezana sa viskoznom sluzi. Prema mišljenju nauènika, ovaj artefakt je hibrid izmeðu artefakta Baterija i Školjke. Veoma tražen od strane nauènika iz Zone, koji æe ga dobro platiti...</text>
	</string>
	<string id="af_electra_flash">
		<text>Bljesak</text>
	</string>
	<string id="af_electra_flash_s">
		<text>Bljesak</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_electra_flash">
		<text>Anomalija Elektra ponekad stvori ovaj artefakt. Zahvaljujuæi svojim teško kristalizovanim molekulama, ovaj elektrostatièni artefakt je moæan u upijanju elektriènih pražnjenja, i može zaštiti svog nosioca od elektriènih udara i do 5,000 volta. Stalkeri ih redovno ostavljaju samo za sebe, umesto da ih prodaju, upravo zbog tih pozitivnih osobina. Ukoliko se i proda, dobije se jako dobra cena za njega, a zbog lepog vanjskog izgleda, jako je tražen od zlatara koji posluju sa trgovcima iz Zone sa sigurne udaljenosti.</text>
	</string>
	<string id="af_electra_moonlight">
		<text>Meseèina</text>
	</string>
	<string id="af_electra_moonlight_s">
		<text>Meseèina</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_electra_moonlight">
		<text>Ovaj artefakt je elektrostatièke prirode i pokazuje sposobnost rezonancije pod uticajem PSI-zraèenja. Vremenom su stalkeri nauèili kako da njegovu rezonancu usklade sa izvorom PSI-zraèenja. Na taj naèin potpuno ili delimièno neutrališe efekte PSI-zraèenja. Ovaj artefakt se formira unutar anomalije Elektro u retkim prilikama. Ima moæne i okrepljujuæe osobine, ali pod cenu elektriène otpornosti. Redak i skup artefakt. Jako tražen od nauènika, zlatara i kolekcionara.</text>
	</string>
	<string id="af_caterpillar">
		<text>Gusenièina Plazma</text>
	</string>
	<string id="af_caterpillar_s">
		<text>Gusenièina Plazma</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_caterpillar">
		<text>Redak artefakt. Neæete ga naæi u anomalijama jer je živa biosupstanca. Nastaje iz Bezoara, iz stomaka starih Kontrolera, pod uticajem anomalije Gorionik. Vreme transmutacije je oko 5 minuta, a verovatnoæa uspešnosti formiranja Plazme je oko 75%. Vrlo malo ljudi u zoni zna ovaj recept i samo postojanje ovog artefakta. Ljudi poput Saharova pretpostavljaju, da je ova živa supstanca nastala od neprobavljenih kostiju elektrohimere, pod dugotrajnim uticajem želuèanih sokova Kontrolera, hipnotièke aure koja ga okružuje i bliskog kontakta sa ekstremno visokim temperaturama. Ostaje samo za nagaðati kako je ova masa još živa.</text>
	</string>
	<string id="af_babka_4">
		<text>Bakine Perle</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_babka_4">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]0 \n%c[default] Absolut dobijen transmutacijom artefakta Bakine Perle (Beads Grandmother Burer) od 5 minuta u anomaliji Gorionik. Recep je, oèito, dobiven praktiènim testiranjem. Od pozitivnih osobina važni je napomenuti poveæanu otpornost na rane od metaka.</text>
	</string>
	<string id="af_arhara_globus">
		<text>Zveèka</text>
	</string>
	<string id="af_arhara_globus_s">
		<text>Zveèka</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_arhara_globus">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+5 \n%c[default]Ovaj Absolut uopšte nije ni slièan svom prethodniku. Podseæa na bebinu zveèku, tako je i dobio ime... Nastaje transmutacijom nauci nepoznatom vezom srebra koje je prisutno u anomaliji Voæni Punè. Poseduje dobre osobine, oprkos èinjenici da je glavna karakteristika njegovog prethodnika - PSI zaštita - malo slabija... Umereno radioaktivan i dosta dobro na ceni.</text>
	</string>
	<string id="af_part_monolit">
		<text>Srce Poltergeista</text>
	</string>
	<string id="af_part_monolit_s">
		<text>Srce Poltergeista</text>
	</string>
	<string id="artifact_af_part_monolit">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+85 \n%c[default] Srce Poltergeista je izuzetno redak artefakt koji podseæa na pulsirajuæe srce. U stvari to je odlomljeni komad Monolita. Ko i kada je odlomio ovaj komad od glavnog tela kristala, nije poznato, ali artefakt poseduje puno dobrih osobina. Ima samo jednu manu - preveliku dozu radijacije. Nositi ovaj artefakt nije moguæe èak ni uz specijalne kontejnere ili odela. Jedino ga je moguæe nositi uz prisustvo nekoliko drugih artefakata koji smanjuju radijaciju.</text>
	</string>
	<string id="af_part_monolit1">
		<text>Modifikovano Srce Poltergeista 1</text>
	</string>
	<string id="artifact_af_part_monolit1">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+15 \n%c[default] Modifikovano Srce Poltergeista 1 je nastalo praktiènim testiranjem koje je izveo profesor Klenov, pokušavajuæi stvoriti identiènu kopiju artefaktaa. Pokušaj nije uspeo. Ali osobine artefakta su se sreæom promenile, dok je unutrašnja struktura ostala ista.</text>
	</string>
	<string id="af_part_monolit2">
		<text>Modifikovano Srce Poltergeista 2</text>
	</string>
	<string id="artifact_af_part_monolit2">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+15 \n%c[default] Modifikovano Srce Poltergeista II u interakciji sa artefaktom Vodeni Cvet akumulira deo svoje energije, što dodatno pojaèava njegove pozitivne osobine.</text>
	</string>
	<string id="item_zharka">
		<text>Crna Energija</text>
	</string>
	<string id="item_zharka_s">
		<text>Crna Energija</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_item_zharka_descr">
		<text>Crna Energija - ovaj artefakt je dobi ime po svojoj tamnoj boji. Proizvod je deolvanja nekoliko anomalija - što se dešava ponekad kada nekoliko anomalija meðusobno granièe i tako deluju u malom prostoru. Kao i Kaldrma, ni Crna Energija ne poseduje nikakve vidljive pozitivne kvalitete i samim tim ne uživa autoritet ni kod stalkera ni kod trgovaca. Mnogi od njih neæe uopšte uzeti taj "beskorisni korov". Ipak, jako malo ljudi zna da ovaj artefakt emituje posebnu vrstu energije sliènu mikrovalovima, tako da ga je moguæe iskoristiti kao specifièan oblik baterije.</text>
	</string>
	<string id="af_electra_sparkler">
		<text>Varnica</text>
	</string>
	<string id="af_electra_sparkler_s">
		<text>Varnica</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_electra_sparkler">
		<text>Artefakt nastaje u anomaliji Elektro. Providna amorfna formacija koja nekad proizvodi male varnice. Nošenje artefakta blago poveæava izdržljivost. Cena je niska. Interes za artefakt pokazuju nauène organizacije, kolekcionari i zlatari.</text>
	</string>
	<string id="af_fireball">
		<text>Vatrena Lopta</text>
	</string>
	<string id="af_fireball_s">
		<text>Vatrena Lopta</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_fireball">
		<text>Artefakt nastaje u anomaliji Gorionik, providnog i crvenkastog oblika. Stalkeri kažu da nošenjem ovog artefakta smanjuju se povrede od ugriza divljih zvari. Narušava izdržljivost. Cena je proseèna. Interes pokazuju kolekcionari i zlatari.</text>
	</string>
	<string id="af_fuzz_kolobok">
		<text>Kolobok</text>
	</string>
	<string id="af_fuzz_kolobok_s">
		<text>Kolobok</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_fuzz_kolobok">
		<text>Artefakt nepoznatog porekla. Nauènici još ne mogu dokuèiti recept za ovo èudo Zone. Nošenjem za pojasom poveæava otpornost organizma na fizièke povrede. Radioaktivan sa vrlo visokom cenomh. Poseban interes za njega pokazuju leènici.</text>
	</string>
	<string id="af_gold_fish">
		<text>Zlatna Riba</text>
	</string>
	<string id="af_gold_fish_s">
		<text>Zlatna Riba</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_gold_fish">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+10 \n%c[default]Artefakt koji jako retko formira anomalija Levak. Lepog oblika sa glatkom površinom. Noæu osvetlava prostor u radiju su od 1-2 metra. To je kompresovani i iznimno zamršeni oblik koje je iskrivilo jako gravitaciono a sastoji se od metala, ostataka biljaka, zemljišta i svega onog što upadne u anomaliju za vreme pražnjenja. Ako ga nosite za pojasom smanjuje se delovanje gravitacionih anomalija, kao što je Trampolina, ali zahvaljujuæi jakom gravitacionom polju privlaèi metak koji nije bio namenjen vlasniku. Prodajna cena je vrlo visoka. Verovatnoæa pojave - niska. Interes za artefakt pokazuju nauène organizacije, kolekcionari i zlatari.</text>
	</string>
	<string id="af_gravi">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="af_gravi_s">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_gravi">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+5 \n%c[default]Prelep artefakt koji nastaje u anomaliji Levak. To je kompresovani i iznimno zamršeni oblik koje je iskrivilo jako gravitaciono a sastoji se od metala, ostataka biljaka, zemljišta i svega onog što doðe u blizinu anomalije. Ako ga nosite za pojasom smanjuje se delovanje gravitacionih anomalija, kao što je Trampolina. Prodajna cena i moguænost pronalaska - proseèna. Interes za artefakt pokazuju nauène organizacije, kolekcionari i zlatari.</text>
	</string>
	<string id="af_medusa">
		<text>Meduza</text>
	</string>
	<string id="af_medusa_s">
		<text>Meduza</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_medusa">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+3 \n%c[default]Aretfakt nastaje u anomaliji Trampolina. To je kompresovani i iznimno zamršeni oblik koje je iskrivilo jako gravitaciono a sastoji se od metala, ostataka biljaka, zemljišta i svega onog što doðe u blizinu anomalije. Ako ga nosite za pojasom smanjuje se delovanje gravitacionih anomalija, kao što je Levak i Ringišpil, ima blagi uticaj na pancir gde smanjuje ošteæenja od lakog naoružanja. Blago radioaktivan. Prodajna cena je niska zbog široke rasprostranjenosti. Interes za ovaj artefakt pokazuju nauène organizacije.</text>
	</string>
	<string id="af_mincer_meat">
		<text>Komad Mesa</text>
	</string>
	<string id="af_mincer_meat_s">
		<text>Komad Mesa</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_mincer_meat">
		<text>Artefakt se formira u anomaliji Ringišpil. To je ružna žuækasta formacija kompresovanih, zamršenih i polimerizovanih ostataka biljaka, zamljišta i kostiju. Kada se nosi za pojasom, na misteriozan naèin ubrzava proces zarastanja rana i prestanak krvarenja. Mnogi stalkeri veruju da u ovom artefaktu leže moæi ljudi koji su nestali u anomaliji. Ipak, ovaj artefakt jako provlaèi predatore svom nosiocu. Prodajna cena i verovatnoæa pronalaska - proseèna. Interes za ovaj artefakt pokazuju nauène organizacije, prvenstveno doktori medicine i sve vrste verskih kultova.</text>
	</string>
	<string id="af_night_star">
		<text>Noæna Zvezda</text>
	</string>
	<string id="af_night_star_s">
		<text>Noæna Zvezda</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_night_star">
		<text>%c[1,1,1,1]______ %c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+10 \n%c[default]Artefakt povremeno nastaje u anomaliji Trampolina. Prelepog oblika sa zrcalnom površinom i obojenim fosforoscentnim odsjajem. Noæu obasjava prostor u radijusu od 1-2 metra, po èemu su mu stalkeri i dali ime. Tu je kompresovana i gravitacijski iskrivljena forma od ostataka biljaka, zemljišta i svega ostalog što padne u blizini anomalije. Ako ga nosite za pojasom smanjuje se delovanje gravitacionih anomalija, kao što je Levak i Ringišpil, ima blagi uticaj na pancir gde smanjuje ošteæenja od lakog naoružanja. Ali je jako radioaktivan pa s njim treba oprezno rukovati. Prodajna cena je vrlo visokah. Verovatnoæa pronalaska - niska. Nauène organizacije i Vojska pokazuju veliki interes za ovaj artefakt, svako iz razlièitih razloga...</text>
	</string>
	<string id="af_rusty_kristall">
		<text>Kristalni Trn</text>
	</string>
	<string id="af_rusty_kristall_s">
		<text>Kristalni Trn</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_rusty_kristall">
		<text>Artefakt nastaje u anomaliji Zapaljeni Puh. On izvlaèi radijaciju iz ljudskog tela, ali u isto vreme otvara krvarenje zato treba biti jako oprezan i ne zaboraviti ovaj negativini uticaj. Cena je proseèna. Interes za artefakt pokazuju nauène organizacije, kolekcionari i zlatari.</text>
	</string>
	<string id="af_rusty_sea_urchin">
		<text>Morski jež</text>
	</string>
	<string id="af_rusty_sea_urchin_s">
		<text>Morski jež</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_rusty_sea_urchin">
		<text>Artefakt nastaje u anomaliji Zapaljeni Puh. On izvlaèi radijaciju iz ljudskog tela. Ipak, èestim korištenjem ovog artefakta reskira se veliki gubitak krvi. Prodajna cena je visoka. Interes za artefakt pokazuju nauène organizacije, kolekcionari i zlatari.</text>
	</string>
	<string id="af_rusty_thorn">
		<text>Trn</text>
	</string>
	<string id="af_rusty_thorn_s">
		<text>Trn</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_rusty_thorn">
		<text>Rezultat interakcije izmeðu anomalije Zapaljeni Puh i ljudskog leša. Trn artefakt æe, prilikom nošenja za pojasom, konstantno probadati svog nosioca u telo i tako stvarati male ranice i mala krvarenja. Uprkos toj naizgled negativnoj osobini, ovaj artefakt na jezoviti naèin izvlaèi opasne radionukleotide iz tela. Iako vrlo raširen u Zoni, veliki interes za njega pokazuju nauène organizacije, sakupljaèi blaga i egzotièni zlatari...</text>
	</string>
	<string id="af_soul">
		<text>Duša</text>
	</string>
	<string id="af_soul_s">
		<text>Duša</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_soul">
		<text>Redak artefakt koji nastaje u anomaliji Ringišpil. To je blistava žuækasto-crvena, kompresovana i gravitacijski izoblièen formacija polimerizovanih ostataka  biljaka, zemlje i kostiju. Stalkeri veruju da su u artefaktu zatvorene duše ljudi koji su nestali u anomaliji. Ako se nosi za pojasom, ovaj artefakt na misteriozan naèin u nekoliko sekundi u potpunosti oporavlja zdravlje i zaustavlja krvarenje. U isto vreme smanjuje izdržljivost i otpornost na PSI napade èudovišta telepata. Takoðer je primeæena neprestana glad ako je ovaj artefak za pojasom duže vremena. Prodajna cena je vrlo visoka. Verovatnoæa pronalaska - niska. Interes za artefakt pokazuju nauène organizacije, doktori medicine i sve vrste religijskih kultova.</text>
	</string>
	<string id="af_vyvert">
		<text>Vijuga</text>
	</string>
	<string id="af_vyvert_s">
		<text>Vijuga</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_vyvert">
		<text>%c[1,1,1,1]______%c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]Artefakt nastaje u anomaliji Levak. Kompresovani i meðusobno isprepleteni ostaci rznih biljaka, zemljišta i drugih malih malih objekata koji su uvuèeni u sam Levak... Kada se nosi za pojasom, smanjuje negativne uticaje gravitacionih anomalija, kao što je Trampolina. Vijuga je relativno lako pronaæi i upravo zato nema visoku cenu. I dalje je predmet prouèavanja nauènika, ekologa i vojske, koji pokušavaju odrediti njene pune potencijale...</text>
	</string>
	<!-- Added missing "enc_zone_izomorf_kompas" from russian with google translate aleks1970, chgd to kristal and added short desc 109934 -->
	<string id="af_pkristal">
		<text>Izomorfni Pseudo_Kristal</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kristal">
		<text>Izomorfni Kristal</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kristal_s">
		<text>Izomorfni Kristal</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kristal_descr">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Izomorf. Osobine nepoznate. Ali je jedna stvar poznata - ima sposobnost da neutrališe nekoliko anomalija, oslobaðajuæi put za svog nosioca, dok se ponovo ne pojave. I to anomalije: Gorionik, Voæni Punè, Fontana, Sneg, Mehur, Tornado i Izmaglica.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kristal2">
		<text>'Izomorfni' Pseudo-Kristal</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kristal2_s">
		<text>'Izomorfni' Pseudo-Kristal</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kristal2_descr">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Izomorf. Osobine nepoznate. Ali je jedna stvar poznata - ima sposobnost da neutrališe nekoliko anomalija, oslobaðajuæi put za svog nosioca, dok se ponovo ne pojave. I to anomalije: Gorionik, Voæni Punè, Fontana, Sneg, Mehur, Tornado i Izmaglica.</text>
	</string>
	<!-- Added missing "enc_zone_izomorf_kompas" from russian with google translate aleks1970 -->
	<string id="af_ikompas">
		<text>Izomorfni Kompas</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kompas">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Izomorf. Osobine nepoznate. Ali je jedna stvar poznata - ima sposobnost da neutrališe nekoliko anomalija, oslobaðajuæi put za svog nosioca, dok se ponovo ne pojave. I to anomalije: Gorionik, Voæni Punè, Fontana, Sneg, Mehur, Tornado i Izmaglica.</text>
	</string>
	<string id="art_izomorf_kompas1">
		<text>'Izomorfni' Kompas</text>
	</string>
	<string id="art_izomorf_kompas1_s">
		<text>'Izomorfni' Kompas</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kompas_descr">
		<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Radijacija %c[255,255,1,1]+10\n%c[default]Izomorf. Osobine nepoznate. Ali je jedna stvar poznata - ima sposobnost da neutrališe nekoliko anomalija, oslobaðajuæi put za svog nosioca, dok se ponovo ne pojave. I to anomalije: Gorionik, Voæni Punè, Fontana, Sneg, Mehur, Tornado i Izmaglica.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_cactus2">
		<text>'Izomorfni' Kaktus</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_cactus2_s">
		<text>'Izomorfni' Kaktus</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_cactus2_descr">
		<text>Nepoznatog porekla, ali iz nekog neobjašnjivog razloga, nosilac ovog Kaktusa je na neki naèin imun na napade zombija. Je li moguæe da iz ove jednostavne biljke bude pronaðen lek protiv zombificiranja?!...</text>
	</string>
	<!--======================================-->
	<!--     ARHARA's ANOMALOUS CAPSULES	  -->
	<!--======================================-->
	<string id="st_caps_mosquito_bald">
		<text>Kapsula Trampolina</text>
	</string>
	<string id="st_caps_mosquito_bald_s">
		<text>Trampolina</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_caps_mosquito_bald">
		<text>Razlozi i uslovi formiranja ove jedinstvene kapsule su nepoznati... U potpunosti je sposobna je da proizvede anomaliju Trampolina nakon aktiviranja zatvorenog artefakta...</text>
	</string>
	<string id="st_caps_gravi">
		<text>Kapsula Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_caps_gravi_s">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_gravi">
		<text>Razlozi i uslovi formiranja ove jedinstvene kapsule su nepoznati... U potpunosti je sposobna je da proizvede anomaliju Levak nakon aktiviranja zatvorenog artefakta...</text>
	</string>
	<string id="st_caps_mincer">
		<text>Kapsula Ringišpil</text>
	</string>
	<string id="st_caps_mincer_s">
		<text>Ringišpil</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_mincer">
		<text>Razlozi i uslovi formiranja ove jedinstvene kapsule su nepoznati... U potpunosti je sposobna je da proizvede anomaliju Ringišpil nakon aktiviranja zatvorenog artefakta...</text>
	</string>
	<string id="st_caps_electra">
		<text>Kapsula Elektro</text>
	</string>
	<string id="st_caps_electra_s">
		<text>Elektro</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_electra">
		<text>Razlozi i uslovi formiranja ove jedinstvene kapsule su nepoznati... U potpunosti je sposobna je da proizvede anomaliju Elektro nakon aktiviranja zatvorenog artefakta...</text>
	</string>
	<string id="st_caps_zharka">
		<text>Kapsula Gorionik</text>
	</string>
	<string id="st_caps_zharka_s">
		<text>Gorionik</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_zharka">
		<text>Razlozi i uslovi formiranja ove jedinstvene kapsule su nepoznati... U potpunosti je sposobna je da proizvede anomaliju Gorionik nakon aktiviranja zatvorenog artefakta...</text>
	</string>
	<string id="st_caps_ameba">
		<text>Kapsula Voæni Punè</text>
	</string>
	<string id="st_caps_ameba_s">
		<text>Voæni Punè</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_ameba">
		<text>Razlozi i uslovi formiranja ove jedinstvene kapsule su nepoznati... U potpunosti je sposobna je da proizvede anomaliju Voæni Punè nakon aktiviranja zatvorenog artefakta...</text>
	</string>
	<string id="st_caps_ice">
		<text>Kapsula Sneg</text>
	</string>
	<string id="st_caps_ice_s">
		<text>Sneg</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_ice">
		<text>Razlozi i uslovi formiranja ove jedinstvene kapsule su nepoznati... U potpunosti je sposobna je da proizvede anomaliju Sneg nakon aktiviranja zatvorenog artefakta...</text>
	</string>
	<!--======================================-->
	<!--ARTEFACT ACTIVATION (Arhara)		  -->
	<!--======================================-->
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_func">
		<text>Osnove aktivacije</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_basic">
		<text>Pod odreðenim uslovima oko artefakata može da se stvori zatvoreni zaštitni sloj, kapsula... Tako artefakti izgube svoje izvorne osobine ali steknu jednu drugu osobinu: sposobnost aktivacije. Anomali se stvara na licu mesta. Artefakt æe izgubiti sva svoja svojstva i preobraziti se u potpuno drugi entitet - anomaliju iz koje je i nastao... Ovaj proces oslobaða svu energiju koja je koncentrirana u artefaktu. Sam artefakt se u potpunosti apsorbira u ovom postupku. Unatoè sliènosti, ove anomalije se po prirodi razlikuju od svojih "roditelja", gde "originalne" anomalije regeneriraju svoju energiju potrebnu za njihovo postojanje, dok "stvorene" anomalije traju samo odreðeno vreme, obièno svega nekoliko minuta. Tada æe se deaktivirati i raspršiti nazad u Zonu...</text>
	</string>
	<string id="activation_why">
		<text>Razlozi aktivacije</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_why">
		<text>Osnovni uzrok ovog èudnog fenomena verovatno datira još iz vremena kada je Zona vrvela od nauènih aktivnosti. Laboratorije diljem Zone su pokušavale provesti obrnuti inžinjering, u svojoj borbi protiv smrtonosnog radijacijskog trovanja, koji je bio rezultat incidenta koji se desio 2011 godine... U tom trenutku, negde u podzemnim katakombama Zone, u jednoj od ovih laboratorija, neko je otkrio proces koji vodi do uspešne aktivacije, odnosno transformacije: jednog oblika anomalne energije u drugi oblik... U ovom sluèaju: artefkat ima sposobnost da se pretvori privremeno anomalno polje, koje je klon njegove "roditeljske" anomalije...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_practice_title">
		<text>Proces aktivacije</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_practice">
		<text>Proces aktivacije zahteva ispunjenje odreðenih uslova: apsolutno je neophodno da artefakt bude zatvoren u zaštitini sloj, u kapsulu, a zatim da se tom kapsulom rukuje na poseban naèin... Njena taèna orijentacija pri aktivaciji je apsolutno nepohodna, i bilo kakva greška može dovesti do potunog neuspeha aktivacije artefakta. Drugi kljuèni faktori ukljuèuju: adekvatan prostor i taènu temeperatutu jezgre artefakta... Samo ako su 100% ispunjeni svi ovi uslovi, aktivacija æe se uspešno pokrenuti. Sa nekim kapsulama je lakše aktivirati nego sa druge kapsule, a neke je i nemoguæe - èak ni u laboratorijskim uslovima...</text>
	</string>
	<!--======================================-->
	<!--     		     MISC.				  -->
	<!--======================================-->
</string_table>
	<!-- Tekst usklaðen sa 109977 verzijom zakrpe - 08.02.2015 16:42 -sadd -->
	<!-- Preveo i prilagodio Flexerca -=- 10:41 07.04.2015 -->