<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8 lis_doctor_dialog_3 patch to path, The Doctor, naemn_shturm_otbit, something  -->
<!-- GAME START -->
<!-- ASTROLOGER -->
<string_table>
	<string id="zvezdochet_talk_0">
		<text>Glava mi se raspada od bolova. Gde sam? Ko si ti?!</text>
	</string>
	<string id="zvezdochet_talk_1">
		<text>Polako, bila je nesreæa i imaš sreæe što si uopæe živ. Pronašao sam te tamo u onoj olupini, sigurno si bio u tom kamionu, Kamionu Smrti!\nObuci ovu kabanicu prije nego te radijacija ubije! Skinuo sam je od jednog mrtvog bandita tamo iza. Da li se uopšte ièeg seæaš?</text>
	</string>
	<string id="zvezdochet_talk_2">
		<text>Kamion Smrti?! Št...a....n...ne, ne seæam se nièega! Šta su, do vraga, Kamioni Smrti i šta sam ja tamo radio!?</text>
	</string>
	<string id="zvezdochet_talk_3">
		<text>To ti ne mogu reæi sa sigurnošæu, ali nije ništa dobro, uveravam te. Kamioni Smrti su se koristili za prevoz žrtava iz NEP, užasna stvar!\nA šta si tamo radio? E pa to je tvoj problem, ne moj.\nUzmi i ovo, trebaæe ti. Sada uzmi prvu pomoæ dok ne doðeš do Kampa. Kada doðeš tamo, najbolje ti je da potražiš Doktora!</text>
	</string>
	<string id="zvezdochet_talk_4">
		<text>Doktora? Kojeg Doktora?! Ma ko si ti uopšte!?</text>
	</string>
	<string id="zvezdochet_talk_5">
		<text>Naæi æeš ga u Kampu Poèetnika, dole iza porušenog mosta. Doktor veæinu vremena provodi u podrumu, u radio sobi. On æe ti pomoæi, samo mu reci da te Astrolog poslao. Razumeæe. Reci mu da æu ga èekati odmah iza mosta, on zna mesto. Uradi ovaj jednostavni zadatak za mene i odužiæu ti se sledeæi put kada se sretnemo. Sada:\nDOBRO SLUŠAJ! Neæeš moæi proæi pokraj vojne predstraže ispod mosta a da im ne ponudiš nešto zauzvrat. Ne mogu ti dati novac, ali sam sakrio flašu votke i još jednu Prvu pomoæ u drvenoj kutiji, odmah tu preko brda u jednoj staroj napuštenoj farmi, idi tamo i uzmi sve. Dobro razgledaj kad si tamo, svašta se može naæi. Ali budi oprezan, ovde se stvari pojavljuju iz nièega! Ajde, kreni!</text>
	</string>
	<string id="zvezdochet_talk_6">
		<text>Pokušaæu nekako doæi do Kampa. Hvala ti na pomoæi!!</text>
	</string>
	<string id="zvezdochet_talk1_0">
		<text>Video sam Doktora i preneo mu tvoju poruku. Nešto si prošli put spominjao da æeš se odužiti za uslugu...</text>
	</string>
	<string id="zvezdochet_talk1_1">
		<text>Jesam. Izvoli, stavi ga za pojas i dobro æe ti poslužiti. Daæu ti i jedan savet Obeleženi: kloni se ATP-a!! U potpunosti su ga preuzeli Banditi, a ukoliko ne znaš izlaz, zaglaviæeš tamo dugo, dugo vremena!</text>
	</string>
	<string id="zvezdochet_talk1_2">
		<text>Hvala.</text>
	</string>
	<!-- SWAMP DOCTOR -->
	<string id="kordon_doctor_dialog_0">
		<text>Zdravo Obeleženi. Trebaš nešto?</text>
	</string>
	<string id="kordon_doctor_dialog_1">
		<text>Astrolog me uputio do tebe, kaže da mi možeš pomoæi. Celo telo me sve više boli a glava mi je kao da je neko s njom zid probijao! Uopšte se nièeg ne seæam. Takoðer me zamolio da vam prenesem da æe vas èekati odmah iza porušenog mosta, na starom mestu. Rekao je da æete vi znati gde. Možete li mi pomoæi, molim vas?</text>
	</string>
	<string id="kordon_doctor_dialog_2">
		<text>Kažeš da ne znaš ko si. Pa, ja znam ko si ali je najbolje za mene da sada ništa ne govorim. Vratiæe ti se sve s vremenom, videæeš. Evo, popij ovaj lek i idi da spavaš. Kada se probudiš idi do Sidorovièa, lokalnog trgovca. On æe te uputiti na put koji tražiš.\nNemoj ni pokušavati da ga vidiš prije nego što popiješ ovaj lek, jednostavno neæe hteti da te vidi, još smrdiš na Kamione Smrti! Prvo uzmi lek i odspavaj, a kada se probudiš tek onda idi kod Sidorovièa. Moram da idem da se naðem sa Astrologom. Ugodni snovi, Obeleženi, siguran sam da æemo se ponovo sresti.</text>
	</string>
	<string id="kordon_doctor_dialog_3">
		<text>Uzeæu taj lek. Nadam se da æe mi pomoæi.</text>
	</string>
	<string id="lis_doctor_dialog_0">
		<text>Drago mi je što vas opet vidim. Onaj lek što ste mi dali, stvarno me oporavio!!</text>
	</string>
	<string id="lis_doctor_dialog_1">
		<text>Veæ bolje izgledaš. Da li si se setio neèeg o sebi?</text>
	</string>
	<string id="lis_doctor_dialog_2">
		<text>Ništa, baš ništa. Kada sam uzeo lek, zaspao sam i sanjao da sam na nekom užasnom mestu, u nekoj peæini punoj strašnih stvorenja, mutanata!! Na kraju sam sreo jednog èoveka, doktora, kao što ste vi. Bio je vrlo èudan. Imao je još dva pratioca sa sobom. Nisu puno prièali. Dao mi je nešto slièno onom što ste mi vi dali, to me vratilo u stvarnost. Mada se još uvek nièeg ne seæam.</text>
	</string>
	<string id="lis_doctor_dialog_3">
		<text>Budi strpljiv, vratiæe ti se sve. Moraš da pratiš put koji je položen ispred tebe. Ja idem prema severu sa Astrologom, siguran sam da æe nam se jednog dana putevi ponovo ukrstiti.</text>
	</string>
	<string id="lis_doctor_dialog_4">
		<text>Moram saznati istinu, a da to uradim moram nabaviti neko bolje oružje i pancir.</text>
	</string>
	<!-- BLAND FLASH-DRIVE -->
	<string id="bland_say_norma_0">
		<text>Vrlo impresivno, stalkeru!!! Uspeo si da ih sve sam poskidaš, iako su bolje naoružani i opremljeni! Nemoj ni pretpostavljati da su to bili moji ljudi, jer nisu!!! Pretpostavljam da si tu zbog fleš drajva? Baš me zanima ko me otkucao ovaj put?</text>
	</string>
	<string id="bland_say_norma_1">
		<text>Pa èiji su onda ako nisu tvoji? I da, tu sam zbog fleš drajva i ne nameravam otiæi dok ga ne dobijem!</text>
	</string>
	<string id="bland_say_norma_2">
		<text>To su bili Plaæenici! Moja pripadnost je, pa ajmo reæi, komplicirana. To ne treba da te zanima. Imaš li ideju šta bi moglo biti na ovom fleš drajvu?! Ne? Mislio sam ga prodati za neki sitniš, jer sadrži samo neko beskorisno smeæe. U stvari, ceo ovaj sastanak je bio varka!\nNe trudi se postavljati pitanja, jer ti sada ne mogu odgovoriti. Dakle, ovako stoje stvari... Daæu ti fleš drajv za 50,000ru pa æemo se raziæi kao ljudi. U suprotnom, moraæeš me ubiti, što ti baš ne preporuèujem, jer æe nas u buduænosti, možda, sudbina opet spojiti i obojica možemo imati koristi od toga.</text>
	</string>
	<string id="bland_say_norma_3">
		<text>Govoriš u zagonetkama, ali pošto mi taj fleš stvarno treba, voljan sam platiti za njega. Evo ti novac.</text>
	</string>
	<string id="bland_say_norma_4">
		<text>Napravio si dobar izbor. Sada moram da idem, videæemo se opet.</text>
	</string>
	<string id="bland_say_norma_5">
		<text>Jedva èekam! Vidimo se.</text>
	</string>
	<string id="bland_say_norma_6">
		<text>Mislim da si me s nekim zamenio, pripremi se da upoznaš svog tvorca, majku ti tvoju...!!!</text>
	</string>
	<string id="bland_say_lapti_0">
		<text>Pa èiji su onda ako nisu tvoji? I da, tu sam zbog fleš drajva i ne nameravam otiæi dok ga ne dobijem.</text>
	</string>
	<string id="bland_say_lapti_1">
		<text>To su bili Plaæenici! Moja pripadnost je, pa ajmo reæi, komplicirana. To ne treba da te zanima. Imaš li ideju šta bi moglo biti na ovom fleš drajvu?! Ne? Mislio sam ga prodati za neki sitniš, jer sadrži samo neko beskorisno smeæe. U stvari, ceo ovaj sastanak je bio varka!\nNe trudi se postavljati pitanja, jer ti sada ne mogu odgovoriti. Dakle, ovako stoje stvari... Daæu ti fleš drajv za 50,000ru pa æemo se raziæi kao ljudi. U suprotnom, moraæeš me ubiti, što ti baš ne preporuèujem, jer æe nas u buduænosti, možda, sudbina opet spojiti i obojica možemo imati koristi od toga.</text>
	</string>
	<string id="bland_say_lapti_2">
		<text>Govoriš u zagonetkama, ali pošto mi taj fleš stvarno treba, voljan sam platiti za njega. Evo ti novac.</text>
	</string>
	<string id="bland_say_lapti_3">
		<text>Napravio si dobar izbor. Sada moram da idem, videæemo se opet.</text>
	</string>
	<string id="bland_say_lapti_4">
		<text>Jedva èekam! Vidimo se.</text>
	</string>
	<string id="bland_say_lapti_5">
		<text>Mislim da si me s nekim zamenio, pripremi se da upoznaš svog tvorca, majku ti tvoju...!!!</text>
	</string>
	<!-- SCREW MISSION START -->
	<string id="arhara_atp_0">
		<text>Zdravo, reèeno mi je da možeš ponuditi više od popravki. Prièa se da imaš neke korisne informacije za trgovanje.</text>
	</string>
	<string id="arhara_atp_1">
		<text>Šta taèno tražiš?</text>
	</string>
	<string id="arhara_atp_2">
		<text>Sve korisno što mi možeš ponuditi.</text>
	</string>
	<string id="arhara_atp_3">
		<text>Ne misliš valjda da dajem informacije svakom ko samo upita!? Prvo æeš morati odradiiti nešto za mene, a onda æu ti reæi nešto korisno, a možda te i nagradim.</text>
	</string>
	<string id="arhara_atp_4">
		<text>Slušam.</text>
	</string>
	<string id="arhara_atp_5">
		<text>Jesi li veæ razgovarao sa Lukašem? Ako nisi, ubrzo hoæeš, a onda æe te on poslati u misiju da potražiš dva važna objekta. Pa, jedan od tih predmeta je veæ kod mene, i daæu ti ga kao nagradu ako doneseš nešto za mene. Znam da u ATP-u imaju jedne radne mengele. Stvarno mi trebaju za moj posao ovde i želim da mi ih doneseš. Jesmo li se dogovorili, Obeleženi?</text>
	</string>
	<string id="arhara_atp_6">
		<text>Naravno, odradiæu to za tebe. Uskoro æu navrtiti do tebe sa mengelama.</text>
	</string>
	<string id="arhara_atp_7">
		<text>Ako misliš da æu uokolo vuæi mengele u svom rancu, onda ti je sigurno nekoliko šarafa popustilo u glavi!!</text>
	</string>
	<!-- SCREW MISSION COMPLETE -->
	<string id="arhara_shurup_atp_propusk_0">
		<text>Zdravo opet, Šraf. Imam dobre vesti.</text>
	</string>
	<string id="arhara_shurup_atp_propusk_1">
		<text>Mislio sam da te Zona uzela kao i mnoge druge.</text>
	</string>
	<string id="arhara_shurup_atp_propusk_2">
		<text>Ova stvar je teška tonu!!! Drago mi je što æu je se rešiti!!! Izvoli!</text>
	</string>
	<string id="arhara_shurup_atp_propusk_3">
		<text>Hvala. A ti izvoli Mozak Kontrolera koji æe ti trebati za Lukašev zadatak. Ako do sada nisi pronašao i drugi, onda æeš morati iæi do Èernobila 2, i tamo ga potražiti. Idi sada.</text>
	</string>
	<!-- CHERNOBYL-2 TRANSITION MISSION -->
	<string id="ugrum_perexod_0">
		<text>Zdravo, èuo sam da si bio u Pripjatu.</text>
	</string>
	<string id="ugrum_perexod_1">
		<text>Zdravo, stalkeru. Da, upravo sam se vratio iz Pripjata. Zašto pitaš?</text>
	</string>
	<string id="ugrum_perexod_2">
		<text>Jesi naletio na snage Monolita tamo?</text>
	</string>
	<string id="ugrum_perexod_3">
		<text>To su sve fanatici! Ipak, vode ih jako odgovorne osobe. Jedan od njih mi je rekao da se planiraju proširiti iz Centra Zone sve do Kordona.</text>
	</string>
	<string id="ugrum_perexod_4">
		<text>Kako to taèno misle uraditi?</text>
	</string>
	<string id="ugrum_perexod_5">
		<text>Nisam siguran za njihove planove, ali sam kontaktirao jednog od njih i dobio informacije o stazi koju èesto koriste da se infiltriraju u jug iz Centra Zone. Rado æu podeliti ovu informaciju s tobom ako mi pomogneš da se zaštitim od zombifikacije. Moram se vratiti u Pripjat. Ako mi nabaviš antizombin, daæu ti informacije o prelazu iz Èernobila u ATP. Šta kažeš?</text>
	</string>
	<string id="ugrum_perexod_6">
		<text>Zombifi..šta? Ma, kako god. Pošto mi treba ta informacija, pokušaæu ti nabaviti taj antizombin.</text>
	</string>
	<string id="ugrum_perexod_7">
		<text>Bojim se da nemam antizombin, niti ga mogu nabaviti za tebe! Èak ni da mi ponudiš prelaz za Mesec!!</text>
	</string>
	<string id="ugrum_plaer_otdat_0">
		<text>Izvoli antizombin, retka i skupa stvarèica. Ali nadam se da æe se ova informacija za prelaz isplatiti!</text>
	</string>
	<string id="ugrum_plaer_otdat_1">
		<text>Sve u Zoni je vredno! Misliš da mi je ovo hobi?!!</text>
	</string>
	<string id="ugrum_plaer_otdat_2">
		<text>Htio sam te pitati, kako si uspeo stupiti u kontakt sa Monolitovcima?</text>
	</string>
	<string id="ugrum_plaer_otdat_3">
		<text>Kroz nišan svog Vintoreza, haha!! Šalim se. Izvoli koordinate prelaza. Ali zapamti, zbog anomalnih aktivnosti u Èernobil-2, marker prelaza nestaje s vremena na vreme. Zato æu ti ubaciti sliku prelaza u PDA. To bi ti trebalo pomoæi!!</text>
	</string>
	<!-- LUKASH MISSIONS -->
	<string id="lukash_mozg_0">
		<text>Zdravo, nadam se da možemo suraðivati. Možda možemo pomoæi jedan drugom?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mozg_1">
		<text>Ne oèekuj nešto za ništa. Ponudiæu ti samo zadatke koji meni pogoduju.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mozg_2">
		<text>Dobro, šta nudiš sada?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mozg_3">
		<text>Imam posao za tebe, ali nije to mala stvar. Moskva je poslala zahtev. Èuo si za taj grad?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mozg_4">
		<text>Naravno. A gde je to???</text>
	</string>
	<string id="lukash_mozg_5">
		<text>U redu, prošao si test sposobnosti. Iznenadiæeš se kada èuješ da je Mozak Kontrolera postao prava poslastica za elitu u Moskvi. I to ne svaki mozak, samo oni koji se mogu naæi u Èernobil-2 poseduju taj jedinstveni ukus i hranjive kvalitete. Ti mozgovi su veæ povaðeni i možeš ih naæi na tlu. Ali prièa se da Monolitovci izviðaju teritoriju kod ATP-a. Možda su doneli te mozgove sa sobom. Razgovaraj sa Šrafom, iza ove zgrade, on je nedavno tražio stalkera da istraži tu teritoriju. Možda ima neke korisne informacije. Poslaæu detalje na tvoj PDA. Da, još nešto, pored mozga trebaš mi doneti i 300,000ru. Znam da je to puno, ali veruj da æe ti nagrada biti vredna toga.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mozg_6">
		<text>Mmmm, da, pokušaæu pronaæi par tih mozgova. Ali stvarno tražiš puno novca!</text>
	</string>
	<string id="lukash_mozg_7">
		<text>Isplatiæe ti se! Oèekuje te velika nagrada.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mozg_otdat_0">
		<text>Zdravo šefe! Nisam pronašao ništa u ATP. Morao sam ih potražiti u Èernobil-2. Evo ti tvoji mozgovi, ehhh!</text>
	</string>
	<string id="lukash_mozg_otdat_1">
		<text>Bio si u Èernobilu???? Samo dva? Nadao sam se da ih ima više! Tri mi trebaju!</text>
	</string>
	<string id="lukash_mozg_otdat_2">
		<text>Tražio si samo dva, pokušaj raèunati malo na prste ako ti ne ide glavom. Drago mi je što æu se rešiti mozgova, ali 300,000! E to boli!.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mozg_otdat_3">
		<text>Hvala, nadam se da ih nisi oštetio. Da vidim da nisi uzeo koji zalogajèiæ. Hmmm, ne vidim nikakve znakove ugriza. A sada tvoja nagrada!!!! Izvoli jedan jako redak artefakt! I, još važnije, ruèni teleporter koji je pripadao voði Monolita, u blizini samog Monolita u Sarkofagu!\nTakoðer æeš pronaæi i maskirni egzoskelet. Èuo sam da su svi ovi predmeti pripadali Streloku, jednom od retkih koji su uspeli doæi do Sarkofaga. Ali možda je to samo glasina.</text>
	</string>
	<!-- ATP TRANSITION INFO -->
	<string id="tolik_info_0">
		<text>Šta ima novo u Zoni?</text>
	</string>
	<string id="tolik_info_1">
		<text>Nema ništa, jedino ako nisi èuo za novi prelaz. Pogledaj u svoj PDA, ima oznaèeno, Banditi su pronašli prelaz u nove teritorije!!! Na teritoriji je Bara. Ako uspeš proæi sve pse, onda moraš preskoèiti ogradu.</text>
	</string>
	<string id="tolik_info_2">
		<text>E ovo je nešto što nisam znao!</text>
	</string>
	<string id="tolik_info_3">
		<text>Problem je što niko ne zna gde je izlaz! Možeš tamo zaglaviti zauvek! Najbolje je hodati Zonom i prvo saznati gde je izlaz! Ali i to sigurno neko mora znati.</text>
	</string>
	<string id="tolik_info_4">
		<text>Pokušaæu saznati od stalkera veterana, on bi mogao znati gde je izlaz.</text>
	</string>
	<string id="tolik_info_5">
		<text>Budi oprezan, nakon zadnje Emisije neke èudne anomalije su se pojavile iz mosta!</text>
	</string>
	<string id="tolik_info_6">
		<text>Hvala na upozorenju.</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_nayty_0">
		<text>Slušaj, sigurno mi možeš pomoæi. Èuo sam da postoji prelaz za novu teritoriju, mislim da je zovu ATP. Ali ne znam gde poèinje. Znaš li ti?</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_nayty_1">
		<text>Da, znam za taj prelaz. Samo ti je beskorstan, iz te teritorije neæeš izaæi. Postoje tri izlaza: u Kordon, Vojna Skladišta i Pripjat. A ja znam samo jedan, onaj u Kordon.</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_nayty_2">
		<text>Ma i to je odlièno! Hoæeš li mi pokazati?</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_nayty_3">
		<text>Hoæu, ali prvo moraš nešti uraditi za mene.</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_nayty_4">
		<text>Šta?</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_nayty_5">
		<text>Disk. Obièni kompjuterski disk. Sam disk je za tebe bezvredan, jer su sve informacije šifrirane. Poslednja poruka od mog kurira je poslana pre dve sedmice. Sakrio se od mutanata u jednu od šupa u ATP. Ako prihvatiš ovaj zadatka biæeš dobro nagraðen. Moram te uopzoriti, Banditi punom parom traže ovaj disk. Misle da su na njemu podaci prelaza iz ATP-a u centar Zone, zato budi oprezan!!! Ulaz i izlaz iz ove lokacije su ti ubaèeni u PDA. To je opasno podruèje, stalkeru!!!</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_nayty_6">
		<text>Mmm, da, nadam se da æe se isplatiti!</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_nayty_7">
		<text>Put znaš bolje nego ja, zato idi sam po to šta ti treba.</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_otd_0">
		<text>Zdravo Adrenalin! Pronašao sam disk.</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_otd_1">
		<text>Zdravo. Drago mi je što si se vratio živ i zdrav. A kurir?</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_otd_2">
		<text>Video sam samo telo, na prvi pogled netaknuto. Ali nisam imao vremena istraživati, jer su se Banditi iznenada pojavili, ozbiljno naoružani i spremni za ples!!!</text>
	</string>
	<string id="arh_disk_otd_3">
		<text>Možemo privesti ove poslove kraju! Kao nagradu daæu ti svoje liène beleške i još neke informacije. Dok si bio odsutan, pronašao sam još jedan izlaz iz ATP-a u Vojna Skladišta. Poslaæu ti informacije na PDA. A gde je treæi izlaz koji vodi u Pripjat, to zna Saharov.</text>
	</string>
	<!-- AKIM TRADE and OFFERS -->
	<!-- removed duplicated string id's: "akim_obmen_0", "akim_obmen_1", "akim_obmen_2", "akim_obmen_3", "akim_obmen_4", "akim_obmen_5", "akim_obmen_6", "akim_obmen_7", "akim_obmen_fnsnip_0", "akim_obmen_fnsnip_1", "akim_obmen_fnsnip_2", "akim_obmen_fnsnip_3", "akim_obmen_fnsnip_4", "akim_obmen_fnsnip_5", "akim_obmen_fnsnip_6", "akim_obmen_fnsnip_7", "akim_zamok_0", "akim_zamok_1", "akim_zamok_2", "akim_zamok_3", "akim_zamok_4", "akim_zamok_5", "akim_zamok_6" and "akim_zamok_7" - it's also in the "tb3d_dialogs_arhara_trade.xml" file - aleks1970 -->
	<!-- SAKHAROV MISSIONS -->
	<string id="sahar_sumka_dost_0">
		<text>Profesore, da li Vojska poseæuje èesto ovo mesto?</text>
	</string>
	<string id="sahar_sumka_dost_1">
		<text>Zar nisi u dobrim odnosima sa Vojskom? Ah da, oni ne vole stalkere. Mada, ako uradiš neki posao za njih, onda postoji moguænost da ih uveriš u svoju lojalnost. Doðu ponekad kada zombiji zaprete bunkeru. Èesto ih zovem u pomoæ, posebno ovih dana. Uzgred, kad smo veæ kod Vojske, imam jedan posao za tebe.</text>
	</string>
	<string id="sahar_sumka_dost_2">
		<text>Kakav posao, profesore?</text>
	</string>
	<string id="sahar_sumka_dost_3">
		<text>Prošle godine Doktor me posetio. Jedna vrlo mudra i ljubazna osoba. Dao mi je na poklon obiènu medicinsku torbu. Obièna torba, ali za mene nezaboravan poklon!</text>
	</string>
	<string id="sahar_sumka_dost_4">
		<text>Da, i?</text>
	</string>
	<string id="sahar_sumka_dost_5">
		<text>Zaustavili su me na vojnoj predstraži. Tražili su votku, ali nisam je imao. Moju torbu je uzeo vojni kapetan, koji je odbio da mi je vrati ili proda, a da ugrozim odnose sa Vojskom je neprihvatljivo zbog svog istraživanja ovde. Taj kapetan je èesto na dužnosti u podruèju Èernobila. Ako mi doneseš tu torbu, nagradiæu te sa prelazom iz ATP direktno u Pripjat. Uveren sam da æe ti taj prelaz biti jako koristan. Pristaješ li? Daæu ti jedan dobar artefakt i približnu lokaciju kapetana u Èernobilu. Poslaæu ti informacije na PDA.</text>
	</string>
	<string id="sahar_sumka_dost_6">
		<text>To je veliki rizik za jednu obiènu medicinsku torbu. A i sam put na sever je skroz neistražen za mene. Ali artefakt bi mi bio jako koristan, a informacija o prelazu mi je jako važna.</text>
	</string>
	<string id="sahar_sumka_dost_7">
		<text>Hoæeš da se suoèim sa neizrecivom opasnošæu zbog neke stare torbe! Potraži neku drugu budalu!!!</text>
	</string>
	<string id="sahar_sumka_otd_0">
		<text>Zdravo profesore! Vratio sam se živ!</text>
	</string>
	<string id="sahar_sumka_otd_1">
		<text>Drago mi je što te vidim, Obeleženi! Jesi li stvarno doneo moju torbu? Kako si uspeo uveriti kapetana?</text>
	</string>
	<string id="sahar_sumka_otd_2">
		<text>Da, doneo sam je. A kapetana sam uverio preko nišana svoje puške. Brzo se složio, èak nije hteo ni novac! Šala mala, profesore. Dobio je privremenu penziju, šta da vam kažem?</text>
	</string>
	<string id="sahar_sumka_otd_3">
		<text>Smrt mi nikada toliko nije bila smešna! Hvala za torbu! Jako mi je važna. Izvoli informacije o prelazu iz ATP u Pripjat.</text>
	</string>
	<!-- DOCTOR MEDALLION MISSION -->
	<string id="arhara_doctor_doct_0">
		<text>Doktore, jeste li èuli za napušteni rudnik i Rudara? Pitao je za vas. Ostavio sam kod njega Komad Monolita.</text>
	</string>
	<string id="arhara_doctor_doct_1">
		<text>Rudar? Znaèi živ je, to je odlièna vest! Dugo vremena sam mislio da je mrtav. Trebao si mi doneti taj artefakt.</text>
	</string>
	<string id="arhara_doctor_doct_2">
		<text>Rudar æe mi ga dati samo ako mu donesem neki predmet.</text>
	</string>
	<string id="arhara_doctor_doct_3">
		<text>Ahhh, medaljon! Ali trenutno nije kod mene.</text>
	</string>
	<string id="arhara_doctor_doct_4">
		<text>Pa gde je?</text>
	</string>
	<string id="arhara_doctor_doct_5">
		<text>Gotovo odmah nakon nesreæe u Èernobilu, ispao mi je ranac na krovu jednog nebodera u Pripjatu. U tom rancu je medaljon koji traži Rudar. Pokušavao sam puno puta da doðem do njega, ali previše je snajperista! Jednom me vojska gotovo ubila, drugi put sam pao!!  Donesi mi taj ranac i biæu ti jako zahvalan. Nagradu za ovaj opasni posao naæi æeš upravo na tom krovu. Da doðeš tamo jedino je moguæe kroz ATP</text>
	</string>
	<string id="arhara_doctor_doct_6">
		<text>OK Doktore, pokušaæu. Uvek mi je drago pomoæi, uz odreðenu cenu, naravno!!!</text>
	</string>
	<string id="arhara_doctor_doct_7">
		<text>Doktore, pošto se još od detinjstva bojim visina, i svega iznad 3 sprata, ZABORAVITE!!! Izvinite, ali slobodno angažujte nekog drugog za tu akrobaciju!</text>
	</string>
	<string id="arhara_doctor_otd_0">
		<text>Zdravo, Doktore! Izvolite vaš medaljon.</text>
	</string>
	<string id="arhara_doctor_otd_1">
		<text>Znao sam da æeš uspeti. Ipak si ti najbolji!</text>
	</string>
	<string id="arhara_doctor_otd_2">
		<text>Evo, uzmite ga. Da se doðe na neboder, bilo je neophodno proæi kroz teleporter.</text>
	</string>
	<string id="arhara_doctor_otd_3">
		<text>Tvoj zadatak je bio dug i opasan, ali interesantan. Ipak si ti stalker. A medaljon odnesi Rudaru i prenesi mu moje pozdrave. Komad Monolita možeš zadržati za sebe. Samo zapamti da je jako radioaktivan!</text>
	</string>
	<string id="arhara_sahar_bezo_0">
		<text>Profesore, imam pitanje.</text>
	</string>
	<string id="arhara_sahar_bezo_1">
		<text>Slušam.</text>
	</string>
	<string id="arhara_sahar_bezo_2">
		<text>Treba mi recept za transformaciju sadržaja želudca Kontrolera u retki artefakt.</text>
	</string>
	<string id="arhara_sahar_bezo_3">
		<text>Da, znam taj recept. Samo što mi ne govorimo o sadržaju želudca, veæ o Bezoaru - znate. To je velika stara gruda hrane idrugih ostataka, koja je zapela u želudcu i ne može izaæi. Jako retko za pronaæi!</text>
	</string>
	<string id="arhara_sahar_bezo_4">
		<text>Ughhh, blokada creva? Sranje! Ok, profesore, možete li mi dati recept?</text>
	</string>
	<string id="arhara_sahar_bezo_5">
		<text>Naravno, ali ne tako brzo, mladiæu. Ne brini, nije potrebno da se ide negde. Ono što je potrebno jeste 50,000ru donacije za razvoj lokalne nauke. A sa veæ prisutnom krizom i èitav svet nas je potpuno zaboravio!</text>
	</string>
	<string id="arhara_sahar_bezo_6">
		<text>Donaciju? Znaèi tako se to se sada zove. Izvolite.</text>
	</string>
	<string id="arhara_sahar_bezo_7">
		<text>Profesore, to su prdine splaèine! Nema nikakve donacije od mene.</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_0">
		<text>Sa ovoliko votke koju popiješ, kako uopšte završiš neki posao?</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_1">
		<text>Posao nije problem. Moj jedini problem je što želim napraviti omlet, ali mi nedostaje jedna stvar.</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_2">
		<text>Šta, sveži inæuni, kavijar, šta? Umirem od znatiželje!</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_3">
		<text>Imamo kobasice, hleb, konzerviranu hranu, ali nemamo jaja! Kokoške ne žive u Zoni, samo gavranovi...samo gavranovi što na nebu kruže...</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_4">
		<text>Aj mi reci koliko si popio danas? Tri ili èetiri flaše? </text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_5">
		<text>OZBILJNO TI KAŽEM!!! Treba mi desetoro jaja. Hoæeš li ih nabaviti za mene? U zamenu æu ti nabaviti specijalno oružje. Savetujem ti da pitaš Akima, novog trgovca u Kordonu. On ti može reæi gde da ih potražiš.</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_6">
		<text>Pa, specijalno oružje uvek lepo zvuèi! Videæu šta Akim zna.</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_7">
		<text>Kuvaru, stvarno misliš da bi jedan veteran stalker lutao po Zoni tražeæi jaja? Ni sluèajno! Ti si omleterisan!!!</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_otdat_0">
		<text>Zdravo, jel' ostalo išta votke?</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_otdat_1">
		<text>Oh, vratio si se! Nadam se da si nešto pronašao.</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_otdat_2">
		<text>Izvini, ogladnio sam pa sam ih morao ispržiti...groznog su okusa!!! Samo se šalim, evo ti tvoja jaja.</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_otdat_3">
		<text>Šta?! O-nee! Razbio si jedno!!! Evo, svejedno, uzmi oružje!</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_akim_0">
		<text>Akim, zdravo. Da li znaš gde bi mogao pronaæi jaja?</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_akim_1">
		<text>Èija jaja? Gavranova? Oh, možda Burerova jaja? Reæi æu ti jednu tajnu: jaja ne postoje!</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_akim_2">
		<text>Ne postoje? Šta je ovo, neka zagonetkae??? Samo mi reci gde se gnezde!</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_akim_3">
		<text>Znam gde se gnezde, ali za tu informaciju æeš morati nešto odraditi za mene. Naruèio sam neke medicinske potrepštine za jednog važnog klijenta, jednog od voða lokalne kriminalne bande. Moj kurur je izgubio živce i ispustio boèice u mraku dok se prikradao u Kordon.</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_akim_4">
		<text>A gde da potražim te lekovite boèice?</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_akim_5">
		<text>Te boèice se nalaze u minskom polju u blizini vojne baze, na jugu Kordona. Sa leve strane, kada gledaš u bazu. Neophodne su mi samo tri. Pronaæi æeš ih više ali meni trebaju samo tri.</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_akim_6">
		<text>Misnko polje pored vojnog punkta...a ja mislio da æeš mi dati nešto teže!\n Jel' imaš bar neki detektor mina da mi daš?</text>
	</string>
	<string id="arhara_omlet_akim_7">
		<text>Šetnja kroz minsko polje? Ne za pišljiva gavranova jaja! Jesi normalan???</text>
	</string>
	<string id="arhara_lekar_akim_0">
		<text>Akim, doneo sam ti tvoje medicinske boèice. Strašno smrde! Taj bolesnik ima da umre samo od smrada!!!</text>
	</string>
	<string id="arhara_lekar_akim_1">
		<text>Neophodno je da se popije samo jedna èajna kašikica. Smrdi, kažeš! Izgleda da ih onda imaš još u rancu.</text>
	</string>
	<string id="arhara_lekar_akim_2">
		<text>Nego, gde su ta ðavolja jaja?</text>
	</string>
	<string id="arhara_lekar_akim_3">
		<text>U Zaboravljenoj Šumi. Potraži na panjevim drveæa, ili u njihovoj blizini. Tu bi trebao pronaæi jaja.</text>
	</string>
	<string id="arhara_shaxter_0">
		<text>Zdravo. Ko si ti?</text>
	</string>
	<string id="arhara_shaxter_1">
		<text>Ja sam Rudar. Ovde sam još pre nesreæe u Èernobilu. Bilo nas je nekoliko, ali nas je ostalo samo trojica. Ostale smo izgubili od mutanata, bolesti i urušavanja starog dela rudnika nakon havarije.</text>
	</string>
	<string id="arhara_shaxter_2">
		<text>Zašto živite ovamo dole i šta je ovde bilo ranije?</text>
	</string>
	<string id="arhara_shaxter_3">
		<text>Navikao sam se živeti u podzemlju. Nije bilo sigurno živeti na površini nakon nesreæe, tako da smo ostali ispod. Veæ dugo vremena nisam video sunèavu svetlost i bojim se da bi oslepeo da odem na površinu. Dugo vremena niko s površine nije se pojavio ovde. Nekada davno, ovo je bio rudnik uglja! Sada je pun anomalija i mutanata. A nedavno i Monolitovaca! A ti? Zašto si ti ovde?!</text>
	</string>
	<string id="arhara_shaxter_4">
		<text>Ne znam kako sam završio ovde. Znam samo da ti trebam predati Komad Monolita. Siguran sam da æu se vratiti po njega. Zasada ga ne mogu ga dalje nositi.</text>
	</string>
	<string id="arhara_shaxter_5">
		<text>Ostavi ga kod mene i kada doðe pravo vreme, vrati se po njega, èekaæe te ovde. Evo, uzmi ovaj lek za iscrpljenost, vratiæe te na tvoj put. Neka ti je sa sreæom!</text>
	</string>
	<string id="arhara_shaxter_6">
		<text>Hvala, videæemo se opet - ako preživim! Znam da ti trebam dati ovaj Komad Monolita, ali ko sam ja? I kada æe mi se sve vratiti i biti jasnije? Kada saznam sve, vratiæu se.</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_dost_0">
		<text>Zdravo, Rudaru. Vratio sam se! Treba mi Komad Monolita koji sam ostavio kod tebe.</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_dost_1">
		<text>Zdravo, drago mi je što si još živ! Prošlo je dugo vremena kako smo se zadnji put videli.</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_dost_2">
		<text>Doktor mi je rekao da ti donesem ovaj Medaljon, to je ono što si tražio, jel' tako? Imaš li kod sebe moj artefakt?</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_dost_3">
		<text>Da, to je Medaljon! Hvala ti puno! Tvoj artefakt je kod mene, ionako ovde nema nikog da ga ukrade a mutanti ne jedu artefakte!!! Ali želim te prvo nešto pitati.</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_dost_4">
		<text>Šta?</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_dost_5">
		<text>Želim se ponovo naviknuti na svetlost. Ona knjiga koju si mi doneo - ne mogu je èitati. Možeš li mi doneti dve male lampe? Sigurno æeš pitati gde da ih potražiš? Iskreno ne znam, ali možda je najbolje da pitaš trgovce koji se nalaze bliže granica Zone.</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_dost_6">
		<text>Otiæi æu u Kordon i raspitati se o tim malim lampama.</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_dost_7">
		<text>Ne idem ja nikuda, previše je opasno! Koristi šibice!!!</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_otdat_0">
		<text>Hej Rudaru, doneo sam ti lampe.</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_otdat_1">
		<text>To je odlièna vest.</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_otdat_2">
		<text>Izvoli. I nove su baterije u njima!</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_otdat_3">
		<text>Hvala, nadam se da æu sada moæi proèitati oèevu knjigu. Uzmisvoj artefakt, ali ne zaboravi da je izuzetno radioaktivan. Prenesi moje pozdrave Doktoru. Nadam se da ovo nije naš zadnji susret.</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_nayti_0">
		<text>Akim, gde bi mogao naæi par malih lampi?</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_nayti_1">
		<text>Zdravo. A za šta ti trebaju lampe?</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_nayti_2">
		<text>Duga prièa. Možeš li mi nabaviti te lampe sa novim baterijama?</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_nayti_3">
		<text>Nekada sam se bojao mraka, znaš. Kao dete sam uvek imao malu lampu u svojoj sobi. Oh, to su bili dani sreæe i naive, ha-ha.</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_nayti_4">
		<text>Alo, jel' ti mene slušaš ikako? Prestani sa tim detinjarijama. Možeš li mi ih nabaviti ili ne?</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_nayti_5">
		<text>Naravno, ali prvo nešto moraš uraditi za mene. Stvarno se dosaðujem ovde dok èekam mušterije, i želim da mi doneseš Rubikovu kocku.  Ima jedna u Mraènoj Dolini, u bazi Bandita. Jedan je kreten bacio na krov jedne od zgrada. Donesi mi kocku i a ja æu ti nabaviti lampe.</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_nayti_6">
		<text>OK! OK! Nabaviæu ti. Šta je sledeæe... Barbika?!</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_nayti_7">
		<text>Idi i naði sam sebi kocku, psihopatu!</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_prines_0">
		<text>Doneo sam ti kocku, daj mi lampe.</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_prines_1">
		<text>Hvala za kocku, ali lampe nisu ovde.</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_prines_2">
		<text>Šta!! Daj mi šta si obeæao ili æu te nahraniti sa Morskim Ježom!</text>
	</string>
	<string id="akim_kubik_prines_3">
		<text>Polako, smiri se. Znam gde bi trebale biti. U Zaboravljenoj Šumi, u kampu odmah do helikoptera. Traži na tlu.</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_naity_0">
		<text>Zdravo, tek sam nedavno pronašao ulaz u Peæinu. Došao sam po svoj artefakti po savet.</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_naity_1">
		<text>Zdravo. Ako si došao po Komad Monolita, prvo mi moraš doneti jedan predmet od njegovog sadašnjeg vlasnika i onda æeš ga dobiti. A kakav savet tražiš?</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_naity_2">
		<text>Iako si mi natuknuo, opet nisam siguran ko je ta osoba od koje trebam doneti taj predmet.  A savet - pa zamoljen sam da potražim blago koje je neko izgubio negde u ovoj peæini.</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_naity_3">
		<text>Razgovaraj sa Doktorom, znam ga veæ dugo vremena. Blago, te prastare kovanice... Mnogo ljudi ih je došlo tražiti, ali nisu našli ništa osim smrti! Moraš se spustiti u donje delove peæine ako misliš tražiti to blago. Tu je jedno mesto, u nižim tunelima, gde se možeš popeti na zid do drugog dela peæine, kojeg zovemo Lavirint. Strašno mesto. Budi oprezan!!!</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_naity_4">
		<text>A kako da izaðem iz peæine?</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_naity_5">
		<text>Odavde imaju dva izlaza. Prvi vodi u Agroprom, tu u blizini. Odmah do ulaza u naš kamp, vidljiv je i na karti. Drugi vodi u Deponiju. Nalazi se na donjim nivoima peæine, mislim da æeš ga naæi bez problema. Moram nešto zatražiti od tebe. U Zaboravljenoj Šumi ima jedna knjiga, hoæeš li je pronaæi za mene? U blizini tog blaga, ima jedan vredan artefakt...ako mi doneseš knjigu, daæu ti i drugi! Postoje samo dva! Oni se raðaju samo svakih 10 godina!</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_naity_6">
		<text>Pokušaæu pronaæi to blago a potrudiæu se da naðem i tu knjigu.</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_naity_7">
		<text>Još nisam našao knjigu!</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_prines_0">
		<text>Izvoli, doneo sam ti knjigu.</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_prines_1">
		<text>Hvala. To je knjiga moga oca.</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_prines_2">
		<text>Èudno, koliko je vremena prošlo a izgleda ko nova! Sigurno ti je drago zbog toga.</text>
	</string>
	<string id="shax_kniga_prines_3">
		<text>Nije to obièna knjiga. Izvoli svoju nagradu. Da, jako sam zadovoljan kako je sve ispalo.</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_nayti_0">
		<text>Zdravo. Izgledaš kao èovek kome bi se moglo verovati. Imaš li neke informacije koje bi mi mogle koristiti?</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_nayti_1">
		<text>Hej, pod hitno ti treba brijanje, hehe. Izgledaš dovoljno èvrsto pa æu ti reæi šta je na stvari. Imam jedan prljavi posao koji nije zaa...ljude u pelenama...znaš šta hoæu reæi?</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_nayti_2">
		<text>E ne budeš mi pantalone proveravao!!! Ako je opasno, onda mora biti bolje plaæeno! Hrabar jesam, ali glup nisam.</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_nayti_3">
		<text>Mislim da si ti pravi èovek za ovaj posao. Postoji jedna napuštena peæina, tu je još i prije havarije u Èernobilu. Pravo blago je izgubljeno negde u njoj. Niko ga nije uspeo pronaæi. I ako ga je pronašao, nije ga uspeo izneti iz peæine.</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_nayti_4">
		<text>Kakva je kompenzacija i gde je ulaz u tu peæinu?</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_nayti_5">
		<text>Znam za dva ulaza, i oba su tunelima. Jedan je u Deponiji a drugi u Agropromu. Kompenzacija: VRLO velika novèana isplata. U peæini je Rudar, i možda još jedan ili dva njegova prijatelja. Razgovaraj s njima, možda ti oni pomognu da pronaðeš izlaz.</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_nayti_6">
		<text>Pokušaæu pronaæi to blago, samo se nadam da je stvarno!</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_nayti_7">
		<text>Kome trebaju novci u Zoni? Samo sam stigao u Bar. Planiram se dobro napiti, zato razguli!</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_prines_0">
		<text>Bio sam u peæini i pronašao sam blago!</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_prines_1">
		<text>Ššš!!! Jel' me zezaš?!</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_prines_2">
		<text>Evo ti tvoje kovanice. HEJ LJUDI, kolega nas sviju èasti piæem, sve na NJEGOV raèun!</text>
	</string>
	<string id="lysyi_klad_prines_3">
		<text>Izvoli keš, Obeleženi. Ne znam je li to dobro ili loše, ali ovde si brzo stekao reputaciju.</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_naity_0">
		<text>Zdravo Rudaru. Potpuno sam zaboravio da sam ostavio svoj PDA kod tebe. Seæam se samoe Monolita, proèitao sam belešku koju sam tamo našao.</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_naity_1">
		<text>Da, tvoj PDA je u ovoj peæini.</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_naity_2">
		<text>U njemu su mnoge korisne informacije koje mi trebaju.</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_naity_3">
		<text>Ne mogu èitati niti upotrebiti ovakav ureðaj. Nikada nisam imao vremena za ove spravice. Ali pre nego što ti ga predam, moram te nešto pitati.</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_naity_4">
		<text>Pitati o èemu?</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_naity_5">
		<text>Ima jedan kontroler koji èesto ovde pojavljuje. Nikako ga ne mogu ubiti, pametno stvorenje! Kada pošaljem ljude da ga eliminišu, zombificira ih izdaleka i odmah odlazi! Treba mi artefakt za zaštitu, ali ga nema u ovoj peæini. Zove se Skalp Kontrolera. Ali za tako veštog stalkera kao što si ti, neæe biti problem nabaviti jedan. Šta kažeš?</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_naity_6">
		<text>Kontroleri stvarno znaju biti neugodni. Pokušaæu pronaæi artefakt.</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_naity_7">
		<text>To je jako retka stvar: I ako ga naðem, ne znam da li bih ti ga mogao dati jer i meni treba takva zaštita. Mislim da ti ne mogu pomoæi.</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_vzyt_0">
		<text>Izvoli Sklap Kontrolera.</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_vzyt_1">
		<text>Hvala! Sada æu biti imun na njegove moæi!</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_vzyt_2">
		<text>Mogu li sada dobiti svoj PDA?</text>
	</string>
	<string id="pda_shaxt_strelok_vzyt_3">
		<text>Ah da, ukraden je. Ali lopov nije napustio peæinu. Mutanti su ga ubili. Pronaði njegovo telo i pronaæi æeš svoj PDA. Mogu ti još malo pomoæi: veæ znaš gde je prelaz u Lavirint. Tamo potraži.</text>
	</string>
	<string id="flyga_naity_0">
		<text>Hej! Ne izgledaš baš nešto zadovoljno! Šta je bilo?</text>
	</string>
	<string id="flyga_naity_1">
		<text>Ne trebam nikakva pitanja, trebaju mi odgovori!</text>
	</string>
	<string id="flyga_naity_2">
		<text>U èemu je problem? Visok èin, brdo votke...šta još poželeti?</text>
	</string>
	<string id="flyga_naity_3">
		<text>Postoji razlog, nije fatalan ali me ipak stigne ponekad. Možda mi možeš pomoæi. Još davno, kada sam bio zeleni poruènik, bio sam na Èeèenskom ratištu. Tu mi je darovao æuturicu komadant Prve Divizije. Uvek sam je nosio sa sobom, ali sada je nestala!! Ako mi pomogneš, pomoæi æu i ja tebi. Šta kažeš?</text>
	</string>
	<string id="flyga_naity_4">
		<text>Pa, gde da u ovako velikoj i širokoj Zoni potražim jednu malu æuturicu?</text>
	</string>
	<string id="flyga_naity_5">
		<text>Pitaj Lankija u Baru. Èuo sam da mu je neko htio prodati sliènu æuturicu.</text>
	</string>
	<string id="flyga_naity_6">
		<text>Sigurno sam poludeo, ali ok. Raspitaæu se malo, sigurno taj nije odmakao daleko.</text>
	</string>
	<string id="flyga_naity_7">
		<text>Nemam ja vremena za takve gluposti, više me muèe Monolitovci.</text>
	</string>
	<string id="flyga_vzyt_0">
		<text>Ufff, Lanki je stvarno kreten! Jako teško je poslovati s njim!</text>
	</string>
	<string id="flyga_vzyt_1">
		<text>Je li ti išta rekao?</text>
	</string>
	<string id="flyga_vzyt_2">
		<text>Taj parazit Lanki me stvarno ogulio. Nadam se da æeš to imati na umu kada me budeš isplaæivao. Izvoli svoju æuturicu?</text>
	</string>
	<string id="flyga_vzyt_3">
		<text>Ah! Da!  Svoju nagradu možeš pokupiti kod Sidorovièa, samo mu reci da sam te ja poslao. Zasad uzmi nešto keša, ovo je više nego što moji borci dobiju za dva meseca!</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_lentyi_0">
		<text>Zdravo, želim te nešto pitati.</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_lentyi_1">
		<text>Pa pitaj onda. Imam puno posla, zato budi brz.</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_lentyi_2">
		<text>Da li ti je neko pokušao prodati neku ukradenu æuturicu.</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_lentyi_3">
		<text>Je li ukradena ili nije, to nije moja stvar. Cena za moju uslugu je: 100 flaša votke i Skalp Kontrolera i, uhm , još deset mikrokola za posao.</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_lentyi_4">
		<text>Polako èoveèe! Koji ti je vrag?! Sve to za jedno glupu æuturicu??? Ma slušaj, ne tražim ništa besplatno, ali moraæeš smanjiti tu cenu inaèe odlazim odavde.</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_lentyi_5">
		<text>OK, OK, smiri se malo! Smanjiæu cenu na 50,000ru, a umesto Skalpa Kontrolera, staviæemo, uhmm, pet Vijuga i deset mikrokola. Mikrokola možeš naæi u Kordonu. Vojska je nedavno popravljala svoje odašiljaèe a stara mikrokola jednostavno bacila. Nalio sam jednog vojnika pa je spomenu da ih je bacio u zahod, mislim da je rekao zahod.</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_lentyi_6">
		<text>OK, ovo je veæ bolje. I dalje guliš do kože, ali moram ostati u dobrim odnosima sa Petrenkom.</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_lentyi_7">
		<text>Takvu pohlepu još nisam video u celoj Zoni, zato zaboravi, živio!</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_urod_0">
		<text>Evo ti šta si tražio, ova mikrokola smrde kao i ono mesto gde sam ih našao! Moraæu dezinficirati ranac nakon ovoga.</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_urod_1">
		<text>Izvrsno! Ali æuturica... Æuturica nije ovde!!!</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_urod_2">
		<text>Nadam se da se šališ! Nakon svega šta sam prošao!</text>
	</string>
	<string id="dolgovyzui_urod_3">
		<text>Ne ljuti se. Èovek koji mi je pokušao prodati je bio pijan. Kada sam mu nisam hteo platiti koliko je tražio, samo je otišao, a onda se vratio i rekao da je bacio kroz kapiju. To je ona kapija sa desne strane kada proðeš kraj onih Djuti morona, kada dolaziš iz Deponije. Postoji nekoliko mesta kako da preðeš preko one ograde tamo.  Æuturica bi još trebala biti tamo iza te kapije.</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_naity_0">
		<text>Zdravo!</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_naity_1">
		<text>Zdravo. Imam jadan zadatak za tebe. Ako mi pomogneš biæu ti jako zahvalan.</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_naity_2">
		<text>Šta treba?</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_naity_3">
		<text>Krijumèario sam neke informacije iz baze Fridoma. Skrivene su termos flaš, verovao ili ne.</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_naity_4">
		<text>U termosici?! Gde si ikako nabavio termos flašu? Mah, zaboravi... Gde da potražim tu termosicu?</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_naity_5">
		<text>Postoji ih nekoliko i razlièitih su velièina. Pet ih je velikih i nalaze se negde iza baze Fridoma, mislim pod nekim drvetom. Prati dalekovod i doæi æeš iza baze. Dobro pazi na tornjeve u kojima su snajperisti. Najbolje ti je da ideš noæu. Poslaæu ti skicu na tvoj PDA. Da pronaðeš pet malih termosica, moraæeš poprièati sa Garikom, on je uvek u Baru. Kažu da voli pivo, ostalo možeš sam skontati.</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_naity_6">
		<text>Dobro šefe, pokušaæu ih pronaæi.</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_naity_7">
		<text>Žao mi je, ali ti ne mogu pomoæi. Trnutno sam zauzet nekim drugim, teènim stvarima!</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_otdat_0">
		<text>Evo ti ovo smeæe.</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_otdat_1">
		<text>Termosice, svih deset?</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_otdat_2">
		<text>Da, svih deset!</text>
	</string>
	<string id="voronin_termos_otdat_3">
		<text>To je odlièno! Daæu ti lokaciju jednog šteka. Moji ljudi su uhvatili jednog vojnika sa rancem, negde u Mraènoj Dolini. Banditi imaju sada bazu tamo, ali to verovatno veæ znaš. Kako god, proveri tornjeve. Èuo sam da tamo ima lepog plena.</text>
	</string>
	<string id="garik_vopros_0">
		<text>Garik, moram te nešto pitati.</text>
	</string>
	<string id="garik_vopros_1">
		<text>Šta?</text>
	</string>
	<string id="garik_vopros_2">
		<text>Termosice, želim znati gde si ih pokupio.</text>
	</string>
	<string id="garik_vopros_3">
		<text>To su poverljive informacije, razguli... Ne, èekaj... Šta kažeš na 10,000ru?</text>
	</string>
	<string id="garik_vopros_4">
		<text>Huh, ovaj put me držiš za jajca. Ok! Sad mi reci gde su!</text>
	</string>
	<string id="garik_vopros_5">
		<text>Eh?! Èekaj! Imam ja još toga. Ja pušim, dakle, želim i 10 kutija cigareta. Dosta stalkera trguje s njima.</text>
	</string>
	<string id="garik_vopros_6">
		<text>Do ðavola! Novac nije problem, ali bi cigarete mogle biti. Ali dobro. Videæu šta mogu uèiniti.</text>
	</string>
	<string id="garik_vopros_7">
		<text>Garik, ti nisi ništa drugo nego sitno lopov sa lošim navikama. Tu "poverljivu" informaciju zabij sebi u dupe!</text>
	</string>
	<string id="garik_otvet_0">
		<text>Evo ti novac i cigarete.</text>
	</string>
	<string id="garik_otvet_1">
		<text>Èoveèe, stvarno si bio oèajan! Mislio sam da te nikada neæu videti!</text>
	</string>
	<string id="garik_otvet_2">
		<text>Ajde ne davi me tim popovanjem. Samo mi daj informaciju.</text>
	</string>
	<string id="garik_otvet_3">
		<text>OK, OK, nemoj se nervirati toliko. Termosice su u zgradi u Pripjatu. Odmah do autobusne stanice je uništena prodavnica, pogledaj na zadnjem spratu.</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_vzyt_0">
		<text>Zdravo Sidorovièu, šta ima?!</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_vzyt_1">
		<text>Dugo se nismo videli, Obeleženi. Bio si zauzet, jel'? Èuo sam svakakve prièe.</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_vzyt_2">
		<text>Nemam vremena za prièe, Sidorovièu. Ovde sam poslovno. Petrenko me poslao do tebe.</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_vzyt_3">
		<text>Pa dobro onda, nemoj se previše opuštati. Saèuvaæu ovo pivo za neki drugi put, u redu?!</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_vzyt_4">
		<text>Moram pokupiti paket koji je Petrenko ostavio ovde.</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_vzyt_5">
		<text>Znaš, hmmm, možda bi prvo mogao odraditi jedan posao za mene ako hoæeš taj paket. Pa, junaèino?! Vojska iz Agroproma je od mene naruèila 2 kutije alata. Oèigledno je neko nešto zabrljao oko oklopnih vozila, neki Rambo koji je ispao iz Kamiona Smrti! Oh, izvini Obeleženi! Kako god, taj bi Rambo trebao biti sada malo oprezniji jer ga sada sigurno svi traže. Kako god, svaka kutija sadrži èekiè, odvijaè i šrafciger. Èekièe i šrafcigere su viðali oko ATP, a odvijaèe u Vojnim Skladištima, najverovatnije u Šrafovoj radionici. Pošto si verovatnio ti kriv za ovaj haos, ti si taj koji æe ga popraviti, jasno?!</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_vzyt_6">
		<text>Nekada stvarno preteruješ, Sid! Da te ne bi Rambo posadio na tu tvoju škrtu guzicu. Mislim da bi to baš bilo zabavno, ha Sid?!</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_vzyt_7">
		<text>Heh, opa, pa nemoj se sada vaditi na mene, ni ja nisam ovde na odmoru! Samo odradi posao i rado æu ti dati Petrenkov paket i slobodno možeš nastaviti sa svojim poslom ubijanja ljudi, jel' ok?</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_zabrat_0">
		<text>Èoveèe!! Kada si rekao èekiè, mogao si spomenuti da su to kovaèki èekièi! Ovo smeæe je preteško! Trebaš ih malo pronosati uokolo, verovatno bi omršavio nekih stotinjak kila!</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_zabrat_1">
		<text>Da sam ti odmah to rekao, verovatno ne bi ni pristao na posao. Daj, stavi ih ovamo na sto i prestani s tim sranjem!!</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_zabrat_2">
		<text>Trebalo bi da ti razbijem sto u hiljadu komadiæa sa ovim èekièima! Evo ti ih. A sada, Petrenkov paket! Gde je? Što pre želim otiæi iz ove rupetine negde gde se može disati i vratiti se svom poslu!</text>
	</string>
	<string id="petr_sidor_zabrat_3">
		<text>Kao što možeš i pretpostaviti, Petrenko mi baš i ne veruje u nekim stvarima. Sve što mi je dao su ove koordinate koje vode do paketa. Nalazi se negde u Zaboravljenoj Šumi. Odmah nakon prelaza, samo se drži ruba granice gde æeš naiæi na neke stene, od kojih je jedna ravna, tu bi trebao biti paket. Sreæno! Veruj mi da æe ti trebati, junaèino!</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_dostat_0">
		<text>Generale, treba mi vaša pomoæ.</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_dostat_1">
		<text>Možda ti i treba, ali šta ja imam od toga? Mislim da sam imao neki zadatak za uraditi.... Hmmmm, da, ima jedan!</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_dostat_2">
		<text>Sranje! OK, slušam.</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_dostat_3">
		<text>Obeleženi, do sada ti je sve lepo išlo od ruke, pa zato slušaj: Imamo informacije da su Banditi uspostavili komunikaciju sa Plaæenicima, i da ih obaveštavaju o našim kretanjima. Stvari su ozbiljne. Moji ljudi stalno upadaju u zasede, a znaš da ljudi ne rastu na drveæu, iako se èini da je u Zoni sve moguæe, zar ne stalkeru?</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_dostat_4">
		<text>I? Ne èitam misli! Daj reci veæ jednom šta ti je na umu!</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_dostat_5">
		<text>Oh, vidi gospodina SIMPATIÈNOG! Idi i pronaði mi kompjuter i ureðaj za video vezu. Video veza je viðena u ATP, a kompjuter negde u bazi u Mraènoj Dolini. Moje veze mi javljaju da je tamo neka tajna soba u podrumu, sa raznom opremom.</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_dostat_6">
		<text>Generale ako nabavim sve ovo smeæe što vam treba, pripremite mi jednu lepu oficirsku uniformu, ništa ispod pukovnika!</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_dostat_7">
		<text>Stvarno ne volim Bandite, i bolje je da pošaljete Ivancova nego mene. On i tako samo igra džepni bilijar sam sa sobom po celi dan.</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_dostat_8">
		<text>To je pravi vojnik. Znao sam da æeš pristati.</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_dostat_9">
		<text>Dobro ste me nagraðivali do sada, pa kako bih mogao odbiti.</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_prines_0">
		<text>Je li moja uniforma pukovnika spremna?</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_prines_1">
		<text>Sve je moguæe. Jesi doneo robu?</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_prines_2">
		<text>Evo vam vaše igraèke, generale. Lepo se igrajte onlajn...nikada ne znate ko tamo u sajbersvemiru!</text>
	</string>
	<string id="voronin_stol_prines_3">
		<text>Ma goni uniformu! Imam nešto PUNO bolje! Nadam se da æe ti ovo ulepšati dan!</text>
	</string>
	<!-- ESCORT THE SCIENTISTS -->
	<string id="sahar_info_0">
		<text>Zdravo profesore.</text>
	</string>
	<string id="sahar_info_1">
		<text>Zdravo stalkeru. Imam jedan hitan posao za tebe. Toliko hitan da nemamo vremena razgovarati o nagradi, ali æe sigurno biti dobra.</text>
	</string>
	<string id="sahar_info_2">
		<text>Šta se dogodilo?</text>
	</string>
	<string id="sahar_info_3">
		<text>Neke naše nauènike su napali Plaæenici u Divljoj Teritoriji. Trebaš mi da ih otpratiš van.</text>
	</string>
	<string id="sahar_info_4">
		<text>Mislio sam da ste vi pod zaštitom Vojske. Pozovite preko radia, neka pošalju helikopter! Ili su se opet ponapijali?</text>
	</string>
	<string id="sahar_info_5">
		<text>Haha, uvek me znaš nasmejati, Obeleženi! Blizu si. Imaju telefon sa sobom, ali ne mogu nikako dobiti Vojsku. Jako su blizu bunkera. Trebaš se naæi s njima u blizini prelaza iz Jantara u Divlju Teritoriju. Isprati ih do bunkera. Moraæeš im èak i vrata otvoriti. Saèekaj dok svi uðu. Šta god da se desi, donesi mi telefon. To je NAJVAŽNIJA stvar, razumeš?</text>
	</string>
	<string id="sahar_info_6">
		<text>Idem, idem. Smirite se, dobiæete srèani udar!</text>
	</string>
	<string id="sahar_info_7">
		<text>Moram se naspavati! Danas vam ne mogu pomoæi. Žao mi je.</text>
	</string>
	<string id="sahar_info_prines_0">
		<text>Izvolite telefon.</text>
	</string>
	<string id="sahar_info_prines_1">
		<text>Odlièno! A šta se desilo sa mojim ljudima?</text>
	</string>
	<string id="sahar_info_prines_2">
		<text>Profesore sami znate kako se vrata bunkera otvaraju i zatvaraju uz tresak.\nOstalo vam nije teško pogoditi. Nije baš lep prizor. Drago mi je što ja to neæu morati èistiti!!</text>
	</string>
	<string id="sahar_info_prines_3">
		<text>Baš tužno. Kako god, primi ovaj skromni poklon nauke!</text>
	</string>
	<string id="informator_buy_pda_0">
		<text>Zdravo, gospodine Sveznajuæi.</text>
	</string>
	<string id="informator_buy_pda_1">
		<text>Šta? Oh, da. Stalkeru, imam jednu poslovnu ponudu za tebe.</text>
	</string>
	<string id="informator_buy_pda_2">
		<text>Da nekog raznesem? Da nekog ulovim? Onda?</text>
	</string>
	<string id="informator_buy_pda_3">
		<text>Ne, ništa tako zabavno, nažalost. Otkupljujem stalkerske PDA ureðaje, ispravne, polomljene, pokvarene...</text>
	</string>
	<string id="informator_buy_pda_4">
		<text>Šta je sada ovo, neki reciklažni centar za sve izgubljene PDA ureðaje? Baš ekološki od vas!</text>
	</string>
	<string id="informator_buy_pda_5">
		<text>Pa ja sam Doušnik, idiotu! Sve ih skeniram i tražim vredne informacije. Slušaj, za svakih 20 komada PDA ureðaja, možeš odigrati jednu malu lutriju. Nagrade su: municija, artefakti (izuzetak su oni retki, naravno), i možda neko oružje. Za 40 PDA-ova podeliæu sa tobom informaciju o skrivenom šteku. Samo što ti štekovi pripadaju ili nekom poèetniku ili veteranu. To je rizik koji moraš da prihvatiš.</text>
	</string>
	<string id="informator_buy_pda_6">
		<text>Zvuèi kao neki veliki posao! Ali sakupljaæu ih, bolje ih i razmeniti za nešto nego baciti u smeæe.</text>
	</string>
	<string id="informator_beret_pda_0">
		<text>Zdravo</text>
	</string>
	<string id="informator_beret_pda_1">
		<text>Pa? Jesi li doneo nešto da poslujemo?</text>
	</string>
	<string id="informator_beret_pda_2">
		<text>Jesam. Imam 20 komada PDA za tebe.</text>
	</string>
	<string id="informator_beret_pda_3">
		<text>Èoveèe, ranac æe mi se raspasti! Evo 40 PDA-ova.</text>
	</string>
	<string id="informator_beret_pda_4">
		<text>Imam previš posla i nemam vremena tražiti te smrdljive PDA ureðaje. Možda neki drugi put. Odoh popiti nešto, suv sam k'o barut!</text>
	</string>
	<string id="informator_beret_pda_5">
		<text>Doneo si 20 komada. Odigrajmo onda lutriju!!!</text>
	</string>
	<string id="informator_beret_pda_6">
		<text>40 komada?!! Ima da ih hakiram celu sedmicu! Mogu samo zamisliti koliko si ih poslao na onaj svet! U redu. Daj mi te ureðeje. Daæu ti informaciju o skrivenom šteku.</text>
	</string>
	<string id="informator_beret_pda_7">
		<text>Dobro, vidimo se kasnije.</text>
	</string>
	<string id="voronin_infa_gg_0">
		<text>Pravi pravcati general! A zašto niste u Moskvi da živite lep i ugodan život?</text>
	</string>
	<string id="voronin_infa_gg_1">
		<text>Hmph, stalkeri, svi odreda pametnjakoviæi! Otvori oèi! U ratnoj si zoni, ako nisi primetio. Ovde nikad nema dovoljno vojne sile i potrebna nam je sva raspoloživa vatrena moæ! I? Jesi li spreman pokazati šta imaš? Ili æeš poviti svoj rep i pobeæi kao slepi pas?!</text>
	</string>
	<string id="voronin_infa_gg_2">
		<text>Stvarno velike reèi, generale! Šta se dešava?</text>
	</string>
	<string id="voronin_infa_gg_3">
		<text>Upravo sam dobio informaciju da Plaæenici planiraju napasti Djutijev severni kamp u Vojnim Skladištima. Veæ sam poslao ljude, a i tvoje prisustve æe pomoæi u odbrani. Ne želim poslati nekoga ko æe se sakriti u æošak i usrati u gaæe dok moji ljudi ginu! Zato je tvoj zadatak da uništiš voðu grupe koji se zove Grba (Hump).</text>
	</string>
	<string id="voronin_infa_gg_4">
		<text>Grba?! Gde smo mi? U crkvi Notre Dam?</text>
	</string>
	<string id="voronin_infa_gg_5">
		<text>Ne pravi se blesav. Od tebe oèekujem da uništiš Grbu inaèe nemamo o èemu više da razgovaramo. Tvoja nagrada je sve ono što pronaðeš kod Grbe i njegove plaæenièke bande. Do mene æeš doæi tek kasnije. Daæu ti signal za kada oni krenu u napad. Ali pre napada treba da sebi obezbediš Grozu.</text>
	</string>
	<string id="voronin_infa_gg_poluch_0">
		<text>Hej, generale, pozdravite moju malu bebicu! Jednu Grozu koja ima da razvaljiva Plaæenike. Spreman sam za rock-n-roll!</text>
	</string>
	<string id="voronin_infa_gg_poluch_1">
		<text>Odlièno! Sada vidim da ozbiljno shvataš posao!</text>
	</string>
	<string id="voronin_infa_gg_poluch_2">
		<text>Volim se malo i zabaviti. Nego, šta ima sa tom plaæenièkom bandom?</text>
	</string>
	<string id="voronin_infa_gg_poluch_3">
		<text>Polako, prvo se moram èuti sa izvidnicom. Evo, uzmi ovu prvu pomoæ, možda ti zatreba!</text>
	</string>
	<string id="naemn_shturm_poluch_0">
		<text>Onda? Išta novo?</text>
	</string>
	<string id="naemn_shturm_poluch_1">
		<text>Da, izvestili su me da su Plaæenici veæ krenuli!</text>
	</string>
	<string id="naemn_shturm_otbit_0">
		<text>Onda, Generale, kakav je oseæaj biti u svetu sa jednom Grbom manje?</text>
	</string>
	<string id="naemn_shturm_otbit_1">
		<text>Odlièno. Bilo je malo škakljivo, ali je dobro završilo! Djuti ti je jako zahvalan.</text>
	</string>
	<string id="naemn_shturm_otbit_2">
		<text>Pa rekao sam vam da se znam boriti. A sada sam vam to i pokazao!</text>
	</string>
	<string id="naemn_shturm_otbit_3">
		<text>Da. Ubeðen sam da æe se sada pridržavati našeg usmenog dogovora. Treba nam puno ljudi poput tebe.</text>
	</string>

	<string id="naemn_shturm_otbit_f1">		<!--109976-->
		<text>Možda, ali ti si trebao da rokneš Grbu. Èuo sam da je on, zapravo, jedan od mojih ranih regruta!</text>
	</string>
	<string id="naemn_shturm_otbit_f2">
		<text>U takvom haosu i tako skuèenom prostoru, svašta se može dogoditi.</text>
	</string>
	<string id="naemn_shturm_otbit_f3">
		<text>Ipak, posao je posao. Dobiæeš ono što pronaðeš od smeæa što smo uzeli. Ali barem si se trudio i to neæemo zaboraviti.</text>
	</string>
</string_table>
	<!-- Tekst usklaðen sa 109999 verzijom 24.15.2015 17:45 - sadd -->
	<!-- Preveo i prilagodio Flexerca -=- 08:41 29.05.2015 -->