<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TB3D 1.0.9.9.9.8 new Collector, more dav updates, val_zapis_9, dav update 16Apr14, hunt_part2_message, 27_2, hunt_doc_jupu, minor edits, \n\n to \n.\n-->
<string_table>
#include "text\eng\stable_bio_name.xml"
#include "text\eng\string_table_arts_desc.xml"

<string id="val_zap">
		<text>Kolektorov dnevnik</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_1">
		<text>Negdje u Kordonu, iznad tunela. Gdje nema traènica..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_2">
		<text>STALKER .. kada proèitaš ovo .. znaèi da sam veæ možda mrtav. Sve je ovo zapoèelo kada sam bio na zadatku blizu Radara za Inicijativu. Htjeli su da naðem par 'rijetkih' artefakata, koji se mogu samo tamo naæi. Našao sam se u poziciji da se sakrivam za živu glavu od onih Monolitskih frikova. Sagnuo sam se iza nekog grmlja, i našao sam se obavijen gustom maglom koja je naizgled nastala iz nièega. Obavijala me je par sekundi, moj Geigerov mjeraè i detektor za anomalije su poludjeli, i osjeæao sam se vrlo èudno ..\n a ostatak vremena .. mislim, Izgubio sam svijest... Probudio sam se osjeèajuæi se super, i nekako obnovljeno. Nakon nekog vremena, poèeo sam primjeèivati nešto èudno .. Mogao sam osjetiti artefakte u blizini. I onda je sve poèelo .. nalazio sam artefekte za sve naruðbe sa lakoæom. Uspjeo sam doæi do Èernobilske Nuklearne Elektrane ali nisam mogao naæi Sarkofag. Uspio sam sakupiti brdo rijetkih i nepoznatih artefakata i neke èudne mutacije gljiva.\nGljive su jako interesantne zato što imaju viskou dozu Cezija-137, Stroncijuma-90, Braija-137, Joda-131, Telurijevog i Rubidijevog izotopa, Plutonija i ostalih teških elemenata - sve prirodno apsorbirano, karakteristika gljive.\n.\n Svaki put kada se vratim u Kordon, ostavim za sobom dobro sakrivene stvari u podruèjima kroz koje sam putovao kao i neke bilješke sa naputcima za druge lokacije skrivenih stvari. Sa mojim blijedim zdravljem i pamæenjem znao sam da æe biti potrebno ostaviti kriptirane tragove. Sa svakim danom, kumulativni efekti CS-134 i drugih radioaktivnih izotopa me brzo dovode do mojih zdanjih izdisaja. Svaki put kada pogledam svoj odraz sam sve stariji i stariji. Samo par mjeseci nakon incidenta na Radaru, moj život je pri kraju.\nAli sreæom za tebe .. našao si moju zadnju zabilješku. Sretno ti STALKERU, u potjeri za mojim blagom.  Pomakuo sam svoje skrivene stvari izmeðu 3 lokacije, tako da æe blago biti u jednoj od njih...\n• Na Kordonu: \n U stablu južno od Vojne Postaje .. \n• Provjeri ispod vagona od vlaka .. \n• Meðu nekim kamenjem istoèno od mjesta gdje je Vodiè ..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_3">
		<text>Na Deponiji\n• Izmeðu hrpe cijevi i tranzicije prema Agropromu\n• Tijelo na helikopteru ..\n• U cijevi na brdu 50m iza busa..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_4">
		<text>Na Agropromu\n• Cijevi u moèvari ..\n• APC oklopno vozilo ..\n• Blizu 4 velika kontenjera i zida..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_5">
		<text>Na deponiji\n• Unutra: odmah pored stupa za Sjevernu stranu kod Hangara ..\n• Visoko iznad u urušenoj zgradi blizu Djutijeve kontrolne toèke - teško za popesti ..\n• Na radioaktivnom brdu odmah pored Djutijeve kontrolne toèke ..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_6">
		<text>U Tamnoj Dolini\n• Na dvokatnoj Zgradi za Struju, izgraðenu od Crvene cigle..\n• Na visokom stablu pored X18 laboratorija..\n• Glavna Baza, visoko i blizu dizalice..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_7">
		<text>U Baru\n• Krov, blizu Južne Djutijeve Straže - iza ograde ..\n• Na drugom katu...4 vodene kolektor hrpe( On the second level...4 water collector stacks ..)\n• Iza Željezne kapije... Divlji Teritorij tranzicija... Dio za rješavanje smeæa</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_8">
		<text>Na Divljem Teritoriju\n• U nedovršenoj trokatnoj zgradi..\n• Soma kod tranzicije za Bar..\n• Ograda blizu snajperista - Ali kako doæi do tamo? I kako izaæi?..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_9">
		<text>U Jantaru\n• Kod hangara gdje sunce prolazi kroz slomljeni dio krova..\n• 3 cijevi kod 4 mrtva tijela i ruksaka..\n• A=1..4,9,7,7,5,18..Z=26 ..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_10">
		<text>U divljem teritoriju\n• Dvije kutije za popravak, blizu traènica\n• Višlje nego 4 snajperista najbližih tranziciji prema Baru, pogled sa tornja..\n• Iza groba obilježenog sa križem..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_11">
		<text>Kod Vojnih Skladišta\n•  blizu srušenog helikoptera - pod betonskim kanalima..\n• metalne cijvi u blizini betonskih ploèa ..\n• meðu 3 kamenja, iza bodljikave žice/ograde blizu APC-a, neoèit uspon..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_12">
		<text>Na radaru\n• pored tornjeva spaljivaèa iznad x10 laboratorija. potraži ljestve..\n• tenk koji cilja prenisko?? ..\n• U kamenju, odmah iza ograde, iza Oklopnog Pješaækog Vozila uz litice ..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_13">
		<text>U Pripjatu\n• U devetokatnoj zgradi sa urušenim uglom..\n• slomljena Gondola ..\n• Kaciga kipa ..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_14">
		<text>Kod Èernobila\n• udaljeni Crveni kamion ..\n• Ispod srušenih stabala..\n• Pod željeznièkim mostom ..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_15">
		<text>U Radarskoj šumi\n• Blizu srušenog helikoptera, trèao sam prema liticama u totalnoj tami - ganjali su mu snorkovi i zombiji.\n Èudovište sa velikim kandžama se pojavilo ispred mene, mislio sam da sam gotov, ali èudovište je bilo drvo.\n Skakajuæi i penjuæi se na drvo našao sam si sigurno mjesto i tamo ostavio svoju torbu...</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_16">
		<text>U šumni Radara, susreo sam èopor Psi pseudo pasa, i još susreo grupu snorkova. Sve što sam mogao je popeti se na drvo, pucajuèi, dok sam se penjao sa grane na granu.. i onda tam je bio.. teleport .. Probudio sam se na tlu na jednoj od manjih brda u šumi. Dok sam istraživao podruèje, otkrio sam da su brda konektirana istim izvorem. Lutajuæi ovim brdima, našao sam pravo bogatstvo artefakata, ukljuèujuæi neke stvarno 'rijetke' i skupe arifekte. Ponesao sam što sam mogao, i ostavio ostatak u sakriveno skrovište odnosno torbu; svojstva nekih artefakata su vrlo specifièna .. doista vrlo specifièna!!!</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_17">
		<text>Stalkeru, dobro obavljeno - našao si moje glavno skrovište stvari. Ovi jedinstveni i rijetki artefakti æe ti biti od velike korisiti.  Pazi na njihova negativna svojstva svakako!.\n.\n Živi mi dugo i sretno.\n.\nPS..........Proslijedio sam neke od mojih neobiènih pronalazaka dobrom prijatelju Cezaru (Caesier). On je vrlo pametan Znanstvenik koji misli da može razviti protuotrov kod CS-134 trovanja. Naði ga ili njegove tragove i bit èeš jako sretan.</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_18">
		<text>Nisam vidio Kolektora veæ neko vrijeme. Možda je napokon podlegao Zoni, neki kažu da je obasjan jakom svijetlošèu i da je otišao u zrak.\nPrenio je na mene informacije o rijetkim artefaktima, kako modificirati oružje sa specijalnim artifaktom i kako razmnožiti jedinstvene flore i biljke, ukljuèujuæi njegove omiljene Gljive.\nKao i Kolektor, ostavljao sam svoje skrivene torbe po Zoni - U Novim Teritorijima. Neke od tih skrovišta sadrže vrlo specijalna oružja ili artifakte. Bit æe ih vrlo teško naæi zato što su neke od tih stvari prenapredne i jake za neiskusne.  Želim ti sreæu u pronalasku mojih skrovišta..\nKod Baze je slomljena okrugla cijev na vrhu betonskih ploèa. Oprezan budi, Baza æe biti dobro branjena\n.\nCezar</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_19">
		<text>Neotkrivena zemlja\n.\n• U bazenu pod jezerom...\n• Pod velikim kamenom u krateru, u Mr Bones NE pogledu...(in Mr Bones NE view)\n• Pod velikm kamenjem blizu staze za Vojno Skladište ..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_20">
		<text>\nMoèvara\n• Na krovu glavne baze Slobodnog Neba - možda se odnijelo sa vodom tijekom vremena..\n• Na vrhu visokog tornja za vodu..\n• Vlak za prijevoz u blizini Peæine (Cave) ...</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_21">
		<text>\nStaro Selo\n• Stari traktor urasao sa drveèem ..\n• U kuæi dimnjak...\n• Tavan od kuæe na visokom (visoke kuæe) ..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_22">
		<text>\nBolnica\n• Ispod Zvijezde...\n• Kupola je holografska ..\n• Na stazi Kopaèa ..\n• Na vilici Kopaèa</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_23">
		<text>\nLimansk\n• Tactpohom (nejasna rijec) ..\n• Tunel ispod niza Anteni...\n  ..........Napravi skok vjere (Take a leap of faith)\n• Lansiran visoko...</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_24">
		<text>\nGeneratori\n• Epicentear...\n• Šiljasto stablo ispred kamiona..\n• Krov usamljene zgrade za elektriènu energiju</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_25">
		<text>\nRatni Laboratorij (Warlab)\n• dolje, R1, dolje, pod stepenicama ..\n• Kauè u sobi sa biljardom ..\n• Na vrhu na jednoj od šest spremnika..\n• Na vrhu elektroenergetskih kabineta, na prvom levelu..\n.\n.\nGrenerirano u ogledalu 65409152</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_26">
		<text>\n Crvena Šuma\n• Tri kamena, dolje uz rijeku\n• Ispod parketa preko rijeke ..\n• Kamion na rijeci ..\n• 1 od 3 cijevi blizu Kamiona..\n• Pogled preko Bojler anomalije..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_27">
		<text>\nMrtvi Grad\n•  Srušeni helikopter..\n• Ispod tranzicijskog mosta ..\n• Ploèa sa fotografijama..\n• Slijedi 2 strujne linije blizu antene...</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_28">
		<text>\nZaton\n• Pogled preko Elektriènog helikoptera (Overlooking the Electric Chopper) ..\n• Stijena s pogledom na dvije dizalice  ..\n• Stanica za obradu otpada - u 1 od 3 nadzemnih cijevi ..\n• Stanica za obradu otpada, vodeni rezervar..\n.\nNa kraju noža od helikopterove osi te èeka iznaneðenje.</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_29">
		<text>\nJupiter\n.\nNa kraju željeznièkih traènica ima soba sa vratim i prijelaz na Cezarovu izvidnicu\n.\n• Platforma sa stepenicama do koje ne možeš doæi..\n• Krov tvornice, drvo..\n• Krov tvornice koja gleda preko helikoptera..\n• Gromobran iza Tvornice ..</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_30">
		<text>\nIstoèni Pripjat\nKod luke na rijeci, je Teleportna Kuèica koja vodi do mojeg sigurnog podruèja.\nNaði moju fotografski dokument i tvoja potraga za moju skrivenu torbu æe ti biti olakšana. Traži X koji oznaèava mjesto i riskiraj skokom ....</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_31">
		<text>\nKod luke na rijeci je tranzicija za Jupiter.  Pronaði lift u staroj tvornici u Jupiteru i odi prema podzemlju.\nJupiterovo podzemlje\n.\nPopni se kroz tunelove rešetke - teleport te èeka\nOdaberi sljedeæi potez mudro - tvoj život ovisi o tome....</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_32">
		<text>\nCezarova zadnja tajna zabilješka</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_0">
		<text>Slušaj Sid ... Naèuo sam glasine o nekim stvarno rijetkim artefaktima koje je teško naæi. Kažu da ih je netko našao duboko u Zoni, i da su neke prodali tu u Kordonu, tebi...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_1">
		<text>Tako znaèi, da .. to što si rekao je istina. Veæina naruðbi koje sam dobio su za jedan vrlo osobit artefakt, ali ... Od tada sam imao nekoliko vanjskih naruðbi za taj artefakt u odreðenom broju - plaæeno æe biti, kao što znaš .. prikladno poslu. Ugrubo govoreæi .. bit èe duplo plaæeno kad bi gledao na ukupnu cijenu i kada bi artefakt prodavao individualno...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_2">
		<text>Zvuèi dobro meni .. Idemo se baciti na posao, onda...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_3">
		<text>To je sve zasada u ovom trenu .. Govori!! Na gubitku sam, što god da napravim. Stalker koji je uzeo ove naruðbe je nestao bez traga .. i sa njim .. misterij artefakta ostaje .. Usput ... je si li èuo za ovog "Kolektor" momka uopæe?! ..  uglavnom, to je njegov nadimak u ovim krajevima, bilo kako...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_4">
		<text>Ne, ovo je prvi put da èujem za njega.. nastavi...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_5">
		<text>To je razumljivo. "Starejšine" koji su ga znali su ostajali samo dan dva u zoni i nisu voljeli prièati puno o njemu. Ono što o njemu znaju je da je "Kolektor" bio sezonski STALKER koji je uzimao naruðbe za rijetke artefakte, biljke i vegetaciju od nekih Frakcija i nekih Usamljenika.   Neke od ovih rijetkih aretfakta se mogu naæi samo blizu Radara. Koncentracija anomlijske aktivnosti i teških metala i radioaktivne substance je idealna za stvaranje svih moguæih formi jedinstvenih stvari. Sjeæam se jednog posla kojeg je Kolektor obavljao i nestao je otprilike na mjesec dana ili i više, mislio sam da ga je Zona uzela .. kao i mnoge druge prije. I onda iznenada se pojavio jednog dana.. i to sa naruèenim artefaktima!!  Nitko od nas nikad nije vidio takve aritfekte.. pravo blago!! Ali, promjenio se jako puno od kad je otišao. Èinio se starijim, nekako ..\n Tjedan kasnije vratio se ponovno - ovaj put sa dva vrlo rijetka artefakta - izgledao je strašno .. kao da je ostario pet godina ..\n Kasnije sam se raspitao o njemu kod Vuka, rekao je da neki stari covjek njegovog izgleda dolutao u selo, ali nije prièao sa nikim .. èak ni sa Vukom. Èak je ostao preko noæi, spavao je pored vatre u centru sela, i onda je otišao rano ujutro. Od tada nitko nije ništa èuo o njemu ili ga vidio...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_6">
		<text>Što predlažež onda? ...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_7">
		<text>Ma, ništa stvarno ... nemoj se previše uzbuditi .. mogu biti samo hrpa traèeva i nesmislenih prièa uz vatru...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_8">
		<text>A, valjda je .. ali, možda nebi bilo loše pogledati da li u nekim ima istine...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_9">
		<text>Slušaj, reæi æi ti jednu stvar .. taj "Kolektor" momak nije bio tup. Kako je mogao provesti par dana tu u Kordonu i naæi takve rijetke artefakte koji se mogu naæi samo blizu centra Zone!? Moja pretpostavka je da ih je imao sakrivene negdje u tajnim dijelovima i skrovištima za koje je on samo znao. Možda još uvijek ima nekih od tih skrovišta u Zoni. Ako si znatiželjni tip a mislim da jesi, onda pogledaj jako dobro, ovdje blizu u Poèetnièkom selu svaki kutak i mjesto. Ovo je ipak zadnje mjesto gdje je viðen, jel...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_10">
		<text>Hrana za glavu ... Pogledati cu vezano za to. Èujemo se kasnije...</text>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c1">
		<text>Gumene Rukavice</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c1">
		<text>Sposobne su blokirati 30 posto štetnih efekata odabranog artifakta. U principu, obièan par Borilaèkih Rukavica koje su pojaèane sa debelim gumenim materijalom...</text>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c2">
		<text>Pojaèane Rukavice</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c2">
		<text>Sposobne su blokirati do 50 posto štetnih simptoma odabranog aritfekta. Ove rukavice su obraðene na naèin da su baèene u anomaliju Mreža. Abnormalni filamenti su se ugradili u vlakna same rukavice i s time, pojaèali njihova zaštitnièka svojstva...</text>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c3">
		<text>Unaprijeðene Rukavice</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c3">
		<text>Sposobne su blokirati do 70 posto štetnih simptoma odabranog artefakta. Napredni par rukavica su uzete sa Ekzoskeletona koji je nekako bio pojaèan 'Podrig' artefaktom...</text>
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c4">
		<text>'Unikatne' Rukavice</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c4">
		<text>Ove rukavice kompletno blokiraju 100 postotno štetne posljedice odabranog artefakta i pojaèavaju korisnikovu snagu udarca, èineæi ove rukavice dobrim borbenim rukavicama takoðer. Uzete sa rijetkog Ekzoskeletona .. koji je prošao mnoge nesigurne eksperimente i testove .. kombinirajuæi artefakte - 'Podrig' i 'Igla', koji nekako kompletno negiraju štetne simptome artefakata bez ikakvog lošeg efekta na nositelja. 'Igla' je jako rijedak artefakt, tako da ove rukavice vrijede doslovice njihove težine u zlatu...</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_1">
		<text>… Negdje u blizini blokiranog tunela …</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_2_1">
		<text>.. Bio sam nafiksan od gljiva, južno od Vojne Postaje, provjeri drveæe..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_2_2">
		<text>.. Provjeri Vagone vlaka pažljivo ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_2_3">
		<text>.. Zakopano je meðu nekim stijenama Istoèno od mjesta gdje je Vodiæ ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_3_1">
		<text>.. Izmeðu hrpe cijevi kod puta za Agroprom ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_3_2">
		<text>.. na brijegu izmeðu hangara i Djutijeve stražarske postaje, kutija koja se provodi cijevima ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_3_3">
		<text>.. na brdu izmeðu hangara i parkirališta, na strani najbiližoj centralnoj glavnoj cesti ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_4_1">
		<text>.. Cijev u Moèvari  ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_4_2">
		<text>.. Oklopno pješaèko vozilo(APC) ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_4_3">
		<text>.. U blizini 4 velika kontenjera ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_5_1">
		<text>.. Unutar Hangara... Sjeverni zid ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_5_2">
		<text>.. U ruševinama blizu Djutijeve kontrolne toèke ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_5_3">
		<text>.. Na radioaktivnom brdu blizu Djutijeve kontrolne toèke..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_6_1">
		<text>.. Zgrada od crvene cigle sa skolpkom za struju ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_6_2">
		<text>.. Drvo blizu Laboratorija ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_6_3">
		<text>.. kanta 701 ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_7_1">
		<text>.. blizu Djutijeve stražarnice u blizini odlagališta za smeæe ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_7_2">
		<text>.. na drugom katu/levelu ............ 4 kolektora za vodu ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_7_3">
		<text>.. željezna velika vrata .....Divlji Teritorij tranzicija..... kontenjer za otpad/ðubre ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_8_1">
		<text>.. u nedovršenoj 3 katnoj zgradi ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_8_2">
		<text>.. kod tranzicije za Bar je soba za drugu dimenziju, nema vojnika, nema nikoga nigdje ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_8_3">
		<text>.. urušena platforma za vlak ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_9_1">
		<text>..  boljikava žica ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_9_2">
		<text>.. 3 cijevi blizu 4 leša i torbe ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_9_3">
		<text>.. 4, 9, 7, 7, 5, 18 ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_10_1">
		<text>.. 2 alatni ormariæi blizu traènica ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_10_2">
		<text>.. višlje od 4 snajperista koji se vide od tranzicije Bara ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_10_3">
		<text>.. sa strane groba oznaèenog sa križem ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_11_1">
		<text>.. blizu srušenog helikoptera - ispod betonskih kanala ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_11_2">
		<text>.. metalne cijevi blizu betonskih ploèa ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_11_3">
		<text>.. meðu 3 kamena, iza bodljikave žice blizu Plaèeniæke Stražarnice ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_12_1">
		<text>.. odmah do spaljivaèkih tornjeva iznad x10 laboratorija..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_12_2">
		<text>.. tenkova cijev pokazuje put - gore ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_12_3">
		<text>.. iznad nekih kamenja u blizini oklopnog pješaèkog vozila ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_13_1">
		<text>.. u razrušenom uglu/rubu od devet katne zgrade .. </text>
	</string>
	<string id="collector_clue_13_2">
		<text>.. razbijeni èamac..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_13_3">
		<text>.. u vrtiæu ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_14_1">
		<text>.. izvan ograde, odmah do lokomotive ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_14_2">
		<text>.. ispod palih drveèa ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_14_3">
		<text>.. ispod željeznièkog mosta ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_15">
		<text>.. tamo gdje ljepota je zagrljena sa èudovištem (there where the BEAUTY is embraced by the BEAST) ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_16">
		<text>.. u brdima koji okružuju Radar ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_17">
		<text>.. dAVROs ima skrivenu poruku ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_18">
		<text>.. ATP banditska baza  ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_19_1">
		<text>.. bazen ispod jezera (pool under lake)..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_19_2">
		<text>.. krater kamen, u Mr Kosti sjeverno-istoèni pogled?? (crater rock in Mr Bones NE view)  ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_19_3">
		<text>.. kamenja blizu tranzicije za Vojna Skladišta  ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_20_1">
		<text>..  Baza spremnika vode ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_20_2">
		<text>..na vrhu viskog voden tornja ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_20_3">
		<text>.. vagon vlaka blizu špilja ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_21_1">
		<text>.. stari traktor ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_21_2">
		<text>.. Dimnjak ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_21_3">
		<text>..potkrovlje  ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_22_1">
		<text>.. ispod zvijezde ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_22_2">
		<text>.. Holografska kupola ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_22_3">
		<text>.. Staza kopaèa ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_22_4">
		<text>.. Vilica od kopaèa..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_23_1">
		<text>..Tactpohom(??) ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_23_2">
		<text>.. Tunel ispod Antena ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_23_3">
		<text>.. Dimnjak kod snajperskog tornja ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_24_1">
		<text>.. Epicentar  .. </text>
	</string>
	<string id="collector_clue_24_2">
		<text>.. Špièasto drvo ispred kamiona ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_24_3">
		<text>.. dolje, R1, dolje ispod 4 stepenice ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_25_1">
		<text>.. Kauè, soba sa Biljardom ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_25_2">
		<text>.. na jednom od šest spremnika..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_25_3">
		<text>.. na kabinetima za struju ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_26_1">
		<text>.. 3 kamena uz rijeku ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_26_2">
		<text>.. ispod podnih daski na drugoj strani (under the floorboards on the otherside) ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_26_3">
		<text>.. kamion u rijeci (river truck) ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_26_4">
		<text>.. jedna od tri cijevi blizu kamiona ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_26_5">
		<text>.. nadgleda bojler anomaliju (overlooking the boiler) ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_27_1">
		<text>.. Helikopter ..(Chopper)</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_27_2">
		<text>.. toliko šljunka (toliko ruševina??).. (so much rubble) ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_28_1">
		<text>.. nadgleda helikoper elektricne anomalije (over looking the electric chopper) ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_28_2">
		<text>.. stijena koja nadgleda 2 dizalice ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_28_3">
		<text>.. u jednoj od tri cijevi koje ti prolaze iznad glave ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_28_4">
		<text>.. blizu 3 cijevi, visoki stup/potporanj (near the 3 pipes high up pillar) ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_29_1">
		<text>.. Jupiter tvornica - nedostupne stepenice ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_29_2">
		<text>.. Jupiter tvornica - drvo na krovu? (roof tree) ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_29_3">
		<text>.. Jupiter tvornica - krov koji nadgleda helikopter ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_29_4">
		<text>.. Iza Jupiter tvornice, gromobran ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_30_1">
		<text>.. okolo i okolo istaknute figure ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_30_2">
		<text>.. istaknuta figura ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_30_3">
		<text>.. dobra recepcija ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_30_4">
		<text>.. krov ..</text>
	</string>
	<string id="collector_clue_31">
		<text>.. Skrovište u tajni sobi ..</text>
	</string>
	<string id="hunt_part2_message">
		<text>.. Obeleženi, naèuo sam razgovor o Cezaru. Zadnje je vrijeme viðen na ATP-u, na samom sjeveroistoku..</text>
	</string>
<!--	Duplicated "hunt_part2_message" string - aleks1970
	<string id="hunt_part2_message">
		Obeleženi... Bio je jedan pijani vojnik ovde koji je tvrdio da je sreo Cezara u ATP-u, dok je bio tamo na stražarskoj dužnosti. Kaže da je otišao prema severozapadu regije. Možda želiš to otiæi proveriti. Mislim da æe se i ostali odavde takoðer zaputiti tamo..</text>
	</string> -->
	<string id="hunt_ldk_warning">
		<text>UPOZORENJE: LDK je viðen kako infiltrira podzemne objekte na Sjeveru, koristite ekstremnu opreznost!</text>
	</string>
	<string id="hunt_bkwtr_warning">
		<text>UPOZORENJE: Prijavljen sukob sa LDK u Zatonu, vojne jedinice æe se povuæi sa tog podruèja odmah!</text>
	</string>
	<string id="hunt_doc_jupu">
		<text>Ovo je moje zadnje skrovište.\nOstavio sam mala skrovišta sa oružjem diljem Zone za moju korist.\nTi im možeš slobodno pristupiti i koristiti pošto ih je više ne trebam, nadam se da æu uspijeti doæi do Moskve kao slijepi putnik u LDK evakuaciji.\nMožeš pobjeæi tako da skoèiš na dasku ispod otvora i uskog prolaza kroz prozor.\nTakoðer sam ostavio svoj ruèni teleporter za Limansk koji æe ti dobro doæi u ovim vremenima!\nSretno i budi oprezan!</text>
	</string>
	<string id="hunt_doc_j">
		<text>Za onoga koji naðe ovo</text>
	</string>
</string_table>
<!-- Preveo i prilagodio Nailer -=- 14:33 28.07.2015 -->
	<!-- Tekst usklaðen sa 109999 verzijom 24.15.2015 17:35 - sadd -->
